<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[recetas_españolas]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>lib/media/favicon.png</url><title>recetas_españolas</title><link></link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2024 18:28:22 GMT</lastBuildDate><atom:link href="lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:28:11 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[Pan Blanco]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/acompañamiento/panes/img/pan-blanco.jpg"><br><br>Un delicioso pan blanco casero, perfecto para cualquier ocasión. <br><br>
<br>12gr de levadura fresca
<br>400ml de agua tibia<a class="internal-link" data-href="#footnote1" href="about:blank#footnote1" target="_self" rel="noopener">1</a>
<br>600gr de Harina<a class="internal-link" data-href="#footnote1" href="about:blank#footnote1" target="_self" rel="noopener">1</a>
<br>11gr de sal (aprox 2,5 cucharas de café)
<br>9gr de azúcar (aprox 1 cucharada sopera)
<br>3 cucharadas soperas de aceite de oliva
<br>4 cucharadas soperas de leche
<br>[opcional] un puñado de pipas de calabaza (aprox 20gr)
<br><br>
<br>En un vaso pequeño, disuelve la levadura fresca en parte de los 400ml de agua hasta la mitad del vaso, mezclando con una cucharilla.
<br>En un bol, mezcla bien todos los ingredientes secos. Luego añade el aceite, la leche, el agua y, por último, la levadura disuelta.
<br>Mezcla con una cuchara de madera. La masa será pegajosa y densa. Añade un poco más de agua si es necesario para mantener la humedad adecuada.
<br>Prepara un molde rectangular engrasado con aceite de oliva. Con la ayuda de la cuchara de madera, introduce la masa del pan en el molde, aplana con una espátula humedecida y haz una marca de una línea a lo largo.
<br>Si lo deseas, espolvorea pipas de calabaza por encima.
<br>Deja reposar, tapado con papel film, durante al menos 1 hora<a class="internal-link" data-href="#footnote2" href="about:blank#footnote2" target="_self" rel="noopener">2</a> a temperatura ambiente para que leude.
<br>Precalienta el horno a 180°C<a class="internal-link" data-href="#footnote3" href="about:blank#footnote3" target="_self" rel="noopener">3</a> y hornea durante aproximadamente una hora, hasta que esté ligeramente dorado y al clavar un palillo o cuchillo salga limpio.
<br>Deja la puerta del horno abierta y deja que se enfríe durante unos 15 minutos. Luego retira el pan del molde y déjalo enfriar completamente en una rejilla.
<br>
Nota: Puedes usar mezclas de harinas, pero siempre siguiendo estas reglas para la cantidad de líquido: por cada 100gr de harina blanca de trigo 67ml de líquido, por cada 100gr de harina integral de trigo 75ml de líquido, y por cada 100gr de harina de centeno 100ml de líquido. Por ejemplo, un pan con 400gr de harina de trigo y 200gr de harina de centeno necesitará 468ml de líquido (268ml de agua + 200ml de leche). Además, cuanto más tiempo repose, mejor; si puedes, déjalo 4-5 horas o incluso 12 horas en la nevera. Ajusta la temperatura según tu horno, en nuestro caso es a 200°C.
<br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://silvana-tim.blogspot.com/2014/08/pan-rapido-en-panificadora-moulinex-en.html" rel="noopener" class="external-link" href="https://silvana-tim.blogspot.com/2014/08/pan-rapido-en-panificadora-moulinex-en.html" target="_blank">Silvia Tim - Pan RAPIDO en panificadora Moulinex en 1:20 hs</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="http://unpedazodepan.es/las-mates-del-panadero-i/" rel="noopener" class="external-link" href="http://unpedazodepan.es/las-mates-del-panadero-i/" target="_blank">Un pedazo de pan - Las mates del panadero</a>
<br><br>
<br><a name="footnote1" target="_blank" rel="noopener">Puedes usar mezclas de harinas, pero siempre siguiendo estas reglas para la cantidad de líquido:</a>
<br>
<br>Por cada 100gr de harina blanca de trigo 67ml de líquido
<br>Por cada 100gr de harina integral de trigo 75ml de líquido
<br>Por cada 100gr de harina de centeno 100ml de líquido
<br>Por lo tanto un pan con 400gr de harina de trigo y 200gr de harina de centeno necesitará 468ml de líquido (agua + leche) (268ml + 200ml)
<br>
<br><a name="footnote2" target="_blank" rel="noopener">Cuanto más tiempo esté en reposo mejor, si puedes déjalo 4 ó 5 horas. También se puede dejar reposar durante 12 horas en la nevera.</a>
<br><a name="footnote3" target="_blank" rel="noopener">En nuestro horno a 200 °C.</a>
]]></description><link>recetas/acompañamiento/panes/pan-blanco.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/acompañamiento/panes/pan-blanco.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 02:39:27 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/acompañamiento/panes/img/pan-blanco.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/acompañamiento/panes/img/pan-blanco.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Pan de chipa (pan de queso)]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/acompañamiento/panes/img/pan-chipa.jpg"><br><br>El pan de chipa es una deliciosa receta tradicional de pan de queso originaria de Paraguay. Es un pan esponjoso y flexible, con una costra dorada, perfecto para disfrutar caliente.<br><br>
<br>Un kilo de harina de mandioca
<br>Medio kilo de queso semiduro (Mar del Plata, Jarlsberg, o Fontina)
<br>4 huevos
<br>Una cucharada sopera rasa de sal
<br>Aproximadamente 550 mililitros de agua tibia
<br><br>
<br>Pasar el queso cortado en cubitos junto con algo de harina por la procesadora y picar bien fino. El resultado debe ser granulos de queso del tamaño de la sal gruesa recubiertos y separados por la harina.
<br>Mezclar el queso granulado con el resto de la harina y la sal.
<br>Agregar los 4 huevos y, amasando a mano, añadir el agua paulatinamente. La masa debe ser húmeda, homogenea y cambiar de forma lentamente si se levanta en la mano. No debe separarse fácilmente.
<br>Hacer bollitos a mano de aproximadamente 5 centímetros de diámetro.
<br>Colocar los bollitos dejando aproximadamente un diámetro de separación sobre una asadera aceitada y enharinada.
<br>Hornear en horno precalentado a 220°C durante 29 minutos, o hasta conseguir el dorado deseado. El resultado ideal es una chipa con una costra de unos milímetros y miga flexible y esponjosa. Comer calientes.
<br><br>
Nota: En lugar de enharinar, también se puede usar papel de aluminio con el lado brillante hacia arriba. No levantar los bollitos una vez puestos en la asadera hasta que estén cocinados. Recalentar en microondas. Si la masa queda líquida y fluye, y no se tiene harina para secarla, se pueden hacer panqueques (sin necesidad de agregar aceite) en una sartén plana.
]]></description><link>recetas/acompañamiento/panes/pan-chipa.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/acompañamiento/panes/pan-chipa.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 02:39:17 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/acompañamiento/panes/img/pan-chipa.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/acompañamiento/panes/img/pan-chipa.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Pan integral]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/acompañamiento/panes/img/pan-integral.jpg"><br><br>
<br>Agua (370 ml)
<br>Aceite (chorrito)
<br>Sal (una pizca)
<br>Azúcar (una pizca) o miel
<br>270 g de harina de fuerza
<br>270 g de harina integral
<br>2 cucharadas de avena (salvado)
<br>1 sobre de levadura seca de panadero
<br>Arándanos, pasas, pipas, chía, lino (al gusto, opcional)
<br><br>
<br>
En un bol grande, mezcla el agua tibia, el aceite, la sal, el azúcar (o miel), la harina de fuerza, la harina integral, la avena y la levadura seca de panadero.

<br>
Amasa todos los ingredientes hasta obtener una masa homogénea y elástica.

<br>
Cubre el bol con un paño limpio y deja fermentar la masa en un lugar cálido hasta que doble su volumen, aproximadamente 1 hora.

<br>
Vuelve a amasar ligeramente la masa y añade los arándanos, pasas, pipas, chía, lino u otros ingredientes que desees incorporar.

<br>
Moldea la masa según tu preferencia (puedes hacer panes pequeños individuales o uno grande).

<br>
Coloca el pan en una bandeja de horno forrada con papel vegetal o engrasada, cubre nuevamente con un paño y deja fermentar durante 30-45 minutos más.

<br>
Precalienta el horno a 175°C.

<br>
Hornea el pan durante 30-40 minutos o hasta que esté dorado y suene hueco al golpearlo por debajo.

<br>
Deja enfriar el pan sobre una rejilla antes de cortarlo y disfrutarlo.

<br><br>
<br>Untar las manos con un poco de aceite facilita el manejo de la masa.
<br>Puedes utilizar productos como Mepantol (evital) o aceite de árbol de té para mejorar la textura y el aroma de tu pan.
]]></description><link>recetas/acompañamiento/panes/pan-integral.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/acompañamiento/panes/pan-integral.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 02:38:20 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/acompañamiento/panes/img/pan-integral.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/acompañamiento/panes/img/pan-integral.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Pan de Masa Madre]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/acompañamiento/panes/img/pan-masa-madre.jpg"><br><br>
<br>400 gr de Masa Madre
<br>600 gr de agua
<br>1 kg de harina
<br>22 gr de sal
<br><br>
<br>
Mezcla y amasa la harina, el agua y la masa madre en un bol grande, sin agregar la sal inicialmente.

<br>
Cubre el bol y deja reposar la masa durante 30 minutos a 1 hora, hasta que empiece a fermentar.

<br>
Agrega la sal a la masa y amasa durante aproximadamente 10 minutos, hasta que esté integrada de manera homogénea.

<br>
Transfiere la masa a un bol previamente untado con aceite.

<br>
Cada media hora, estira la masa desde un lado y dóblala sobre sí misma, repitiendo este proceso tres veces en total.

<br>
Deja fermentar la masa en la nevera durante 24 horas.

<br>
Al día siguiente, divide la masa en dos partes iguales y forma bollos ligeramente.

<br>
Deja que los bollos reposen durante 30 minutos.

<br>
Moldea la masa y colócala en moldes para pan.

<br>
Deja que la masa leve durante aproximadamente 1 hora.

<br>
Precalienta el horno a la temperatura adecuada.

<br>
Hornea el pan hasta que esté dorado y suene hueco al golpearlo por debajo.

<br><br>]]></description><link>recetas/acompañamiento/panes/pan-masa-madre.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/acompañamiento/panes/pan-masa-madre.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 02:41:19 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/acompañamiento/panes/img/pan-masa-madre.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/acompañamiento/panes/img/pan-masa-madre.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Pan Sin Amasar]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/acompañamiento/panes/img/pan-sin-amasar.webp"><br><br>
<br>3 tazas de harina
<br>1 1/4 cucharadita de sal
<br>1 cucharadita de levadura seca
<br>1 1/2 taza de agua fría
<br><br><br>
<br>Mezcla los ingredientes secos en un bowl grande.
<br>Agrega el agua y revuelve hasta que estén bien combinados, sin amasar. La masa debe quedar pegajosa.
<br>Utiliza un recipiente grande porque la masa crecerá mucho.
<br>Cubre el recipiente con papel film y deja fermentar durante mínimo 12 horas, idealmente 24 horas.
<br><br>
<br>Precalienta el horno a temperatura alta.
<br>Espolvorea harina sobre una superficie de trabajo.
<br>Transfiere la masa a la superficie enharinada y estírala con las manos para que tenga aproximadamente el doble de largo y sea dos veces y media más ancha que el molde que usarás (como una budinera enmantecada o aceitada).
<br>Espolvorea un poco de harina sobre la masa y dobla los extremos hacia el centro, como un sobre, para que entre en el molde y tome una forma adecuada.
<br>Coloca la masa en el molde preparado y deja fermentar durante 1 hora y media más.
<br>Precalienta el horno a temperatura alta mientras la masa fermenta.
<br>Hornea el pan entre 30 y 45 minutos, hasta que esté dorado y suene hueco al golpearlo por debajo.
<br><br>
<br>Puedes colocar una bandeja con agua hervida en el fondo del horno al mismo tiempo que horneas el pan para generar vapor y obtener una corteza más crujiente.
<br>Otra opción es calentar bien el molde o la placa en el horno antes de colocar la masa. Evita usar aceite o manteca en el molde para evitar humo en la cocina.
]]></description><link>recetas/acompañamiento/panes/pan-sin-amasar.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/acompañamiento/panes/pan-sin-amasar.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 02:47:54 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/acompañamiento/panes/img/pan-sin-amasar.webp" length="0" type="image/webp"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/acompañamiento/panes/img/pan-sin-amasar.webp&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Pan de torta]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/acompañamiento/panes/img/pan-torta.jpg"><br>A partir de esta, se pueden hacer muchas variantes, agregando ralladuras de limón, de naranja, dulce de leche, mermeladas, etc. Para las medidas siempre usamos un pote de crema de 200 g.<br><br>
<br>1 pote de crema (de 200 g)
<br>2 potes de azúcar
<br>3 potes de harina leudante
<br>4 huevos
<br><br>
<br>Colocar en la batidora 1 pote de crema. Lavar el envase y llenarlo de azúcar 2 veces, colocar en el recipiente.
<br>Hacer lo mismo pero con la harina, 3 potes. Colocar 4 huevos y batir.
<br>Enmantecar y enharinar un molde, el mejor es una lata de dulce de batata (antes de usarlo, lavarlo bien y meterlo en el horno 15 a 20 minutos para que se queme un poco).
<br>Cocinar durante 50 minutos con el horno en mínimo. Si se desea, se puede derretir chocolate y agregar.
]]></description><link>recetas/acompañamiento/panes/pan-torta.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/acompañamiento/panes/pan-torta.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 02:51:07 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/acompañamiento/panes/img/pan-torta.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/acompañamiento/panes/img/pan-torta.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Pan de Trigo Sarraceno :bread:]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del pan" src="recetas/acompañamiento/panes/img/pan-trigo-sarraceno.jpg"><br><br>
<br>360 gr de harina de trigo sarraceno
<br>100 gr de almidón de tapioca
<br>20 gr de psylium
<br>1 cucharada de sal (aprox 7 gr)
<br>12 gr de levadura fresca (medio cubito)
<br>40 ml de aceite de oliva
<br>560 ml de agua tibia (520 ml + 40 ml)
<br>Opcional: un puñado de pipas de calabaza (aprox 20 gr)
<br><br>
<br>
En un bol, mezcla bien todos los ingredientes secos: harina de trigo sarraceno, almidón de tapioca, psylium y sal.

<br>
Añade el aceite de oliva y los 520 ml de agua tibia.

<br>
En un vaso aparte, disuelve la levadura fresca en los 40 ml de agua tibia restantes y añádela a la mezcla del paso anterior.

<br>
Continúa mezclando con una cuchara de madera hasta obtener una masa pegajosa y densa. Ajusta la consistencia agregando un poco más de agua si es necesario.

<br>
Engrasa ligeramente un molde rectangular con aceite de oliva. Transfiere la masa del pan al molde y aplánala con una espátula humedecida. Haz una marca a lo largo de la masa.

<br>
Opcionalmente, esparce las pipas de calabaza sobre la masa.

<br>
Cubre el molde con papel film y deja reposar la masa durante al menos 1 hora a temperatura ambiente para que fermente.

<br>
Precalienta el horno a 180°C.

<br>
Hornea el pan precalentado durante aproximadamente 1 hora, o hasta que esté dorado y al introducir un palillo salga limpio.

<br>
Deja enfriar el pan en el molde con la puerta del horno abierta durante unos 15 minutos. Luego, retíralo del molde y deja que enfríe completamente sobre una rejilla.

<br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://soycomocomo.es/que-desayuno/pan-de-trigo-sarraceno" rel="noopener" class="external-link" href="https://soycomocomo.es/que-desayuno/pan-de-trigo-sarraceno" target="_blank">Pan de trigo sarraceno - Soy Como Como</a>
<br><br>
<br><a name="footnote1" target="_blank" rel="noopener">1</a>: Cuanto más tiempo esté en reposo, mejor. Puedes dejarlo fermentar durante 4-5 horas o incluso 12 horas en la nevera.
<br><a name="footnote2" target="_blank" rel="noopener">2</a>: Ajusta la temperatura del horno según tus necesidades, recomendamos 200 °C.
]]></description><link>recetas/acompañamiento/panes/pan-trigo-sarraceno.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/acompañamiento/panes/pan-trigo-sarraceno.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 02:51:45 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/acompañamiento/panes/img/pan-trigo-sarraceno.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/acompañamiento/panes/img/pan-trigo-sarraceno.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Mayonesa casera]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/acompañamiento/salsas/img/mayonesa.webp"><br><br>
<br>1 huevo
<br>250 ml de aceite vegetal (girasol, maíz, etc.)
<br>1 cucharadita de mostaza
<br>1 cucharadita de vinagre o jugo de limón
<br>Sal al gusto
<br><br>
<br>
Coloca el huevo, la mostaza, y el vinagre o jugo de limón en el vaso de la batidora.

<br>
Comienza a batir a velocidad baja y, mientras bates, ve añadiendo poco a poco el aceite en forma de hilo continuo.

<br>
Continúa batiendo hasta que la mezcla emulsione y adquiera la consistencia de mayonesa.

<br>
Prueba y ajusta la sazón con sal según tu preferencia.

<br>
Transfiere la mayonesa a un frasco o recipiente hermético y refrigérala hasta su uso.

<br><br>
<br>Si prefieres una mayonesa más ligera, puedes agregar un poco de agua durante el proceso de batido.
<br>La mayonesa casera se conserva bien en el refrigerador por varios días.
]]></description><link>recetas/acompañamiento/salsas/mayonesa.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/acompañamiento/salsas/mayonesa.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 02:59:19 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/acompañamiento/salsas/img/mayonesa.webp" length="0" type="image/webp"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/acompañamiento/salsas/img/mayonesa.webp&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Mozzarella firme vegana]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>
<br>1 taza de leche de soja sin azúcar
<br>2 cucharaditas de carragenato en polvo
<br>4 cucharadas de fécula de yuca (o fécula de patata)
<br>4 cucharadas de yogurt de soja sin sabor (ver sustitutos más abajo)
<br>6 cucharadas de aceite de oliva
<br>1 cucharadita de sal
<br><br>
<br>
Batir todos los ingredientes, empezando por la leche de soja, el carragenato en polvo y la fécula de yuca. Luego agregar el yogurt de soja, el aceite de oliva y la sal.

<br>
Llevar la mezcla a hervor revolviendo constantemente con una cuchara de madera, hasta que se convierta en un queso derretido (aproximadamente 10 minutos de cocción a fuego medio).

<br>
Colocar el queso en un molde previamente aceitado, de plástico, cerámica o vidrio.

<br>
Enfriar en la heladera durante al menos una hora, o hasta que esté firme.

<br><br>
<br>Agregar orégano u otra hierba aromática.
<br>Incorporar una cucharada de levadura nutricional con sabor a queso.
<br>Añadir un chorrito de vino blanco.
<br><br>Si no tienes yogurt de soja sin sabor, puedes utilizar una cucharada de jugo de limón y media cucharada de levadura de cerveza nutricional para reemplazar la acidez y el sabor que aportaría el yogurt.]]></description><link>recetas/acompañamiento/salsas/mozzarella.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/acompañamiento/salsas/mozzarella.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 02:54:55 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Salsa tártara]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/acompañamiento/salsas/img/salsa-tartara.webp"><br><br>
<br>200 g de mayonesa
<br>1 huevo cocido
<br>25 g de alcaparras
<br>25 g de pepinillos en vinagre
<br>50 g de cebolla
<br>1 cucharadita de mostaza
<br>Perejil picado
<br><br>
<br>Primero hacemos la mayonesa tal y como hemos indicado en cómo hacer mayonesa.
<br>Aparte, picamos muy finamente las alcaparras (ligeramente escurridas), los pepinillos en vinagre, la cebolla y el huevo cocido.
<br>Incorporamos estos ingredientes a la mayonesa y añadimos por último el perejil picado y la mostaza.
]]></description><link>recetas/acompañamiento/salsas/salsa-tartara.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/acompañamiento/salsas/salsa-tartara.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 02:59:27 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/acompañamiento/salsas/img/salsa-tartara.webp" length="0" type="image/webp"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/acompañamiento/salsas/img/salsa-tartara.webp&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Café Espresso]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>
<br>Acidez: Variable según el tipo de café utilizado.
<br>Aroma: Intenso y característico.
<br>Cuerpo: Robusto y concentrado.
<br>Sabor: Fuerte y con matices amargos.
<br><br>
<br>Café molido fino: 7 gramos por taza (aprox.)
<br>Agua caliente: 30 ml por taza (aprox.)
<br><br>
<br>
Cafetera Espresso: Utiliza una máquina de espresso para preparar la bebida.

<br>Muele el café fino y llena el portafiltro con la cantidad adecuada de café molido.
<br>Presiona el café firmemente con el tamper.
<br>Inserta el portafiltro en la máquina de espresso y extrae el café durante 25-30 segundos.


<br>
Cafetera Italiana (Moka):

<br>Llena la base con agua hasta la válvula.
<br>Coloca el café molido en el filtro y enrosca la parte superior.
<br>Calienta a fuego medio hasta que el café suba a la parte superior.


<br>
Cafetera de Filtro:

<br>Coloca el café molido en el filtro de papel.
<br>Vierte agua caliente sobre el café y deja que se filtre lentamente.


<br><br>
<br>Café Blue Mountain: Utiliza granos de café Blue Mountain para una experiencia premium.
<br>Café de Civeta: Conocido por su sabor único y proceso especial de fermentación.
<br><br>
<br>El aroma del café espresso es especialmente atractivo debido a su concentración.
<br>La temperatura del agua debe estar entre 90-95°C para una extracción óptima.
<br>El tiempo de extracción y el grado de molienda afectan el sabor y la intensidad del café.
]]></description><link>recetas/bebidas/cafes.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/bebidas/cafes.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:12:28 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Dry Stout]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>
<br>4 kg de malta Pilsen base (molida)
<br>400 g de cebada tostada (molida)
<br>25 g de lúpulo Cascade
<br>Levadura Safale S-04
<br><br>
<br>Olla número 34
<br>Cuchara de madera
<br>Termómetro de alcohol
<br>Manguera de PVC transparente (aprox. 1.5 metros)
<br>Una lata de arvejas vacía (o similar)
<br>Un caño plástico de pequeño diámetro, un codito y adaptador
<br>Dos tapones con airlock
<br>Dos botellones de 20 litros
<br>Enfriador (espiral de cobre con mangueras en los extremos)
<br>Tres ollas de 2 o 3 litros de capacidad
<br>Alcohol fino
<br><br>
<br>
En una olla grande, calentar 15 litros de agua hasta alcanzar 75°C para la maceración. La temperatura durante este proceso debe mantenerse entre 65°C y 70°C.

<br>
Agregar la malta Pilsen y la cebada tostada molida al agua caliente, asegurándose de mezclar bien para evitar grumos. Mantener la temperatura constante durante 1 hora y media.

<br>
Preparar otra olla con agua caliente para ayudar en el proceso de filtrado.

<br>
Filtrar el mosto utilizando el kit casero con la lata modificada como colador y la manguera de PVC. Trasladar el mosto filtrado al botellón de 20 litros.

<br>
Llevar el mosto a ebullición en la olla principal y cocinar durante 1 hora.

<br>
Mientras hierve, preparar una solución de alcohol para esterilizar todos los equipos necesarios, incluyendo el botellón, la manguera, el caño, el termómetro, los airlock, un plato hondo y una tapa de olla. Establecer el enfriador en la olla para esterilizarlo con el calor.

<br>
Tomar una muestra del mosto esterilizada y enfriarla a 35°C. Agregar la levadura y dejar que comience a trabajar.

<br>
A los 10 minutos finales de la cocción, agregar 20 g de lúpulo para amargor. En los últimos 10 minutos, agregar 10 g de lúpulo para aroma.

<br>
Al finalizar la cocción, enfriar rápidamente el mosto a 35°C utilizando el enfriador y trasvasarlo al botellón esterilizado.

<br>
Asegurarse de que el botellón esté bien sellado con los tapones y airlock preparados con la solución de alcohol.

<br>
Después de una semana, trasvasar el contenido a otro botellón esterilizado para eliminar la borra y dejar fermentar otra semana.

<br>
Pasadas las dos semanas, embotellar la cerveza o transferirla a un Cornelius para servirla. Dejar reposar una semana más antes de disfrutarla.

<br><br>
<br>Esta receta detallada fue proporcionada por Julian Girardin y está disponible bajo licencia Creative Commons Atribución-CompartirIgual.
]]></description><link>recetas/bebidas/cerveza-dry-stout.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/bebidas/cerveza-dry-stout.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:12:31 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Mandioca Stout]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>
<br>3 kg de mandioca cocida
<br>3 kg de malta Pilsen base molida
<br>400 g de cebada tostada molida (roasted barley)
<br>25 g de lúpulo Cascade (almacenar en congelador)
<br>1 sobre de levadura Muntons o similar para Stout
<br>Alcohol fino (cantidad según necesidad)
<br><br>
<br>
Calentar al menos 12 litros de agua hasta alcanzar los 75°C en una cacerola grande.

<br>
Agregar la malta Pilsen y la cebada tostada molida al agua caliente, revolviendo constantemente. Controlar la temperatura para que se mantenga entre 64°C y 68°C.

<br>
Añadir la mandioca cocida y caliente al macerado, asegurándose de mantener la temperatura adecuada. Dejar reposar durante aproximadamente 1 hora y 45 minutos.

<br>
Preparar otra cacerola con agua caliente durante este tiempo.

<br>
Controlar la temperatura nuevamente para asegurar que alcance los 75°C.

<br>
Verificar la ausencia de almidón en el macerado utilizando una solución de yodo.

<br>
Comenzar el proceso de filtrado del mosto y lavado de los granos.

<br>
A las 21:00 horas, iniciar la cocción del mosto.

<br>
A las 21:29, separar 1 litro de mosto y enfriarlo rápidamente hasta los 38°C para esterilización.

<br>
A las 21:30, agregar el lúpulo de amargor al mosto hirviendo.

<br>
A las 22:00, activar la levadura en una porción de mosto a 38°C.

<br>
A las 22:15, ensamblar y probar el enfriador de mosto antes de sumergirlo en la cocción.

<br>
A las 22:20, agregar el lúpulo de sabor al mosto.

<br>
A las 22:25, agregar el lúpulo de aroma si se desea.

<br>
A las 22:30, detener la cocción y comenzar a circular agua fría por el enfriador para reducir la temperatura del mosto.

<br>
A las 22:40, esterilizar el fermentador (botellón de 20 L en este caso).

<br>
A las 22:50, controlar la temperatura del mosto y realizar un whirpool para favorecer la sedimentación.

<br>
A las 23:00, trasvasar el mosto a 38°C al fermentador e inocular la levadura.

<br>
A las 23:30, observar la actividad de la levadura y finalizar el proceso.

<br><br>
<br>Esta receta es un aporte de Julian Girardin.
]]></description><link>recetas/bebidas/cerveza-mandioca-stout.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/bebidas/cerveza-mandioca-stout.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:12:30 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[White Wine]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>
<br>Albarinho – Caerphilly
<br>Arneis – Taleggio
<br>Bordeaux White – Pont l’Eveque, Saint Andrews, Taurus
<br>Chablis – Chaource, Delice de Bourgogne, Epoisses (Chablis with age, old vines or richer styles) Soumaintrain
<br>Chardonnay – (Italian Chardonnay) Asiago, Montasio (Lighter styles of Chardonnay) Bel Paese, (New World Chard) Cotija, Havarti, Livarot, Vermont (Unoaked Chardonnay) Morbier,
<br>Chenin Blanc – Derby, Graddost (Off Dry Chenin) St. Nectaire
<br>English Dry White – Caerphilly
<br>Falanghina – Robiolina
<br>Gavi – Fontina, Toma
<br>Gewurztraminer – perhaps Boursin, Fontina, Gruyère, Livarot, Munster
<br>Greco di Tufo – Camembert
<br>Gruner Veltliner – Comte
<br>Jura White – Comte
<br>Pinot Blanc/Pinot Bianco – Bally Oak from Ireland, Montasio, Provolone, Robiola, Taleggio
<br>Pinot Grigio – Fontina, Robiolina, Taleggio, Provolone, Toma
<br>Pinot Gris – Livarot, Maroilles
<br>Riesling – Cheshire, Double Gloucester, Edam, White Cheshire, (Alsace Riesling) Feta, Monterey Jack, Vacherin (Off Dry) Vermont
<br>Rioja White – Pont l’Everque
<br>Sauvignon Blanc (New World, Loire, Bordeaux blend) – Blue Castello, Boursin, Caerphilly, Cheddar, Cheshire, Cornish Yarg, Croittin de Chavignol, Emmental, Goats Cheese, Graddost, Gruyère, Havarti, Raclette, Saint Andrews (Italian Sauvignon) – Montasio, Robiola
<br>Soave – Asiago, Taleggio, Provolone
<br>Trebbiano – Goats Cheese, Taleggio
<br>Vernaccia di San Gimignano – Fontina
<br>White Burgundy – Crottin de Chavignol, Delice de Bourgogne
<br>White Hermitage – Baufort
<br><br>
<br>Amarone della Valpolicella – Cimbro, Gouda, Parmesan, Pecorino, aged Castelmagno
<br>Barbarecso – Castelmagno, Feta, Fontina, Taleggio
<br>Barbera – Bel Paese
<br>Bardolino – Asiago, Port Salut
<br>Barolo – Castelmagno, Cheddar, Fontina
<br>Beaujolais – Baby Bel, Emmental, Gaperon, Morbier, Raclette, Vacherin
<br>Bonarda – Cheddar
<br>Bordeaux – Brillat Savarin, Camembert, Colby, Edam, Havarti, Mimolette, Ossau-Iraty, St. Nectaire
<br>Brunello – Pecorino
<br>Burgundy Red – Pont l’Eveque
<br>Cabernet Sauvignon (New World) Monterey Jack, Cheshire
<br>Cahors – Mimolette
<br>Gattinara – Fontina
<br>Chianti – Gruyère, Lancashire
<br>Chianti Classico – Pecorino
<br>Corbieres – Brie, Camembert
<br>Cotes d’Castillion – Camembert
<br>Cotes du Rhone – Coulommiers, Emmental, Goats Cheese, Port Salut
<br>Dolcetto – Fontina, Provolone
<br>Fitou – Brie, Camembert
<br>Loire Red – Neufchatel
<br>Merlot (New World) – Gouda, Jarlsberg
<br>Montepulciano d’Abruzzo – Double Gloucester, Wensleydale
<br>Negroamaro – Caciocavallo
<br>Nero d’Avola – Caciocavallo
<br>Pinot Noir – Bally Oak from Ireland, Comte, Gloucester (New World Pinot Noir – Camembert, Coulommiers, Vermont (Old World Pinot Noir) – Gruyère
<br>Primitivo – Emmental, Picos de Europa
<br>Refosco – Pecorino, Montasio
<br>Retsina – Feta
<br>
<br>Rhone Red – Ossai-Iraty
<br>
<br>Rioja – Mahon, Red Leicester
<br>Shiraz – Derby, Cheddar, Red Leicester
<br>Spanish Red – Cantabira, Mahon, Manchego
<br>Valpolicella Classico – Monte Veronesem, younger Asiago, Montasio
<br>Zinfandel – Emmental, Gloucester, Gouda, Jarlsberg, Monterey Jack, Old Chatham Ewe’s Blue, Pecorino, Picos de Europa
<br><br>
<br>Australian Sweet Riesling – Cheddar
<br>Fino/Amontillado Sherry – Manchego, Reblochon
<br>
<br>General Sweet – Cabrales (Spanish Blue Cheese), Danish Blue, Lancashire, Pie d’Anglous, Wensleydale, Gorgonzola
<br>
<br>General Sweet (botrytis) – Cabrales (Spanish Blue Cheese), Danish Blue, Lancashire, Pie d’Anglous, Roquefort, Stilton
<br>LBV Port – Brie, Camembert, Sao Horge
<br>Sauternes – Danish Blue, Gorgonzola
<br>Sweet Sherry – Cabrales (Spanish Blue Cheese), Gorgonzola
<br>Tawny Port – Amarelo a Portuguse Cheese, Lancashire, Roquefort, Stilton
<br>Tokaji – Gorgonzola
<br><br>
<br>Blanc de Blanc Champagne – Gruyère, Vacherin
<br>Blanc de Noir Champagne – Beaufort, Chaource
<br>Cava – Manchego, Parmesan
<br>Champagne – Brie, Camembert, Colby
<br>Prosecco – aged Asiago
<br>Rosé Champagne – Burrata
<br>Vintage Champagne – Gruyère
]]></description><link>recetas/bebidas/cheese_with_wine.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/bebidas/cheese_with_wine.md</guid><pubDate>Fri, 12 Jan 2024 07:36:42 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Jugos]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>
<br>2 zanahorias
<br>1 manzana roja
<br>Extraer el jugo. Servir con hielo.
<br><br>
<br>2 manzanas
<br>2 remolachas
<br>2 tallos de apio
<br>1 limón
<br>Optativo: semillas de sésamo molidas. 1 cucharada
<br>Extraer el jugo de frutas y vegetales utilizando la juguera. Servir en 2 vasos de trago largo, o los que gusten, sumar el sésamo molido y servir.
<br><br>
<br>3 naranjas peladas
<br>1 kiwi mediano (pelarlo o no va a depender de su juguera)
<br>1 taza de frutillas limpias
<br>cubitos de hielo a gusto
<br>Extraer el jugo de la naranja, el kiwi y las frutillas. Servir en vasos y completar con hielo a gusto.
<br><br>
<br>1 manzana verde
<br>5 zanahorias tiernas
<br>Optativo: 7 almendras y 7 nueces molidas (u otros frutos secos)
<br>Extraer el jugo de frutas y vegetales utilizando la juguera. Servir en vasos, agregar 1 cucharada de frutos secos molidos y servir rápido para aprovechar los nutrientes.
<br><br>
<br>1 manzana
<br>5 zanahorias tiernas
<br>Optativo: Leche de soja, frutos secos molidos.
<br>Optativo: 7 almendras y 7 nueces molidas (u otros frutos secos)
<br>Extraer el jugo de frutas y vegetales utilizando la juguera. Servir en vasos hasta la mitad, completar con leche de soja y agregar 1 cucharada de frutos secos molidos.
<br><br>
<br>3 Damascos o duraznos sin carozo.
<br>1 taza de uvas.
<br>Extraer el jugo de las frutas. Luego agregar hielo granizado.
<br><br>
<br>2 Kiwis
<br>1 Limón pelado
<br>Miel, 1 cucharada (si no les gusta la miel reemplazar por azúcar o edulcorante)
<br>Extraer el jugo de las frutas. Luego agregue una 1 cucharada de miel o endulce como lo prefiera.
<br><br>
<br>2 Manzanas
<br>2 naranjas peladas
<br>1/2 limón pelado
<br>Azúcar o edulcorante a gusto
<br>Extraer el jugo de las frutas. Luego agregue 1 vaso de soda o agua y hielo granizado. Endulzar a gusto si se desea.
<br><br>
<br>1 Manzana
<br>1/2 pepino (pelarlo o no depende de su juguera. Para obtener un sabor más suave conviene pelarlo)
<br>1 Zanahoria
<br>Extraer el jugo de las frutas. Una vez extraído el jugo, agregue hielo granizado.
<br><br>
<br>2 Peras
<br>2 Naranjas peladas
<br>Extraer el jugo de las frutas. Una vez extraído el jugo, agregue hielo granizado.
<br><br>
<br>2 tazas de sandía
<br>1/2 limón pelado
<br>Azúcar o edulcorante a gusto
<br>Extraer el jugo de las frutas. Agregar agua y hielo granizado. Endulzar a gusto si se desea.
<br><br>
<br>1/2 limón pelado
<br>Frutilla: 150 gr
<br>Cereza: 300 gr.
<br>Extraer el jugo de las frutas. Agregar agua (2 vasos) y hielo granizado. Extraer el jugo de las frutas.
<br><br>
<br>100 gr. de apio
<br>1 zanahoria
<br>1 pomelo rosado pelado
<br>Azúcar o edulcorante a gusto
<br>Extraer el jugo de las frutas. Agregar agua y hielo granizado. Endulzar a gusto si se desea.
]]></description><link>recetas/bebidas/jugos.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/bebidas/jugos.md</guid><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 16:11:50 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[wine_with_cheese]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
<br>Ardrahan – a semi-soft cheese from County Cork. Sample with Southwark made Brew By Numbers 05/01*
<br>Amarelo – Portuguese goat and sheep`s milk cheese. A chilled tawny port should be superb
<br>Asiago – Italian cow`s milk cheese. Try with an Italian Chardonnay or for a red a Bardolino or Valpolicella Classico. Try a decent Soave with younger, softer asiago or an off-dry Processco with an aged version.
<br>Azeitao – A Sheep`s milk cheese from just South of Lisbon. Try with a Portuguese red wine, Tempranillo or Moscatel.
<br>Baby Bel – a Beaujolais.
<br>BallyOak – Pinot Blanc for a white, or Pinot Noir for Red. A Irish Cheese
<br>Banon – See Goats Cheese.
<br>Beaufort – Champagne Blanc de Noirs, white Hermitage.
<br>Bel Paese – Barbera, lighter style of Chardonnay.
<br>Bleu d’Auvergne – Monbazillac or other sweet wine.
<br>Blue Castello – A Danish soft cheese, try with Sauvignon Blanc
<br>Bougon – A goat`s milk Camembert. See Goats Cheese.
<br>Boursin – A fresh and tangy Sauvignon from New Zealand or the Loire or an Entre Deux Mers. Perhaps also a Gewurztraminer.
<br>Boucheron – See Goats Cheese.
<br>Brendon – A strong matured goats cheese from Exmoor. Semi soft with a dense texture and sweet aftertaste.
<br>Brie/Camembert – A difficult one as the classical tang of ammonia often jars nastily with wine. Try a red from the South of France – Fitou or Corbieres. An LBV port is also worth trying. Champagne works as would other dry sparkling wines.
<br>Brillat Savarin – red Bordeaux.
<br>Burrata – rosé Champagne.
<br>Buxton Blue – A cousin of Blue Stilton.
<br>Cabrales – a dry or sweet Sherry for this Spanish blue cheese or a sweet wine.
<br>Caciocavallo – god with southern Italian reds such as Negroamaro or Nero d’Avola
<br>Caerphilly – Could I suggest a crisp dry English wine with this hard cheese. Or try an Albarinho (Portuguese white), a Spanish Red, a Zinfandel or Sauvignon Blanc.
<br>Cambembert – at its best when the centre is still hard while the outer is creamy. Quite salty. Go for a red wine here – Cotes d`Castillon or other aged Bordeaux reds. A new world Pinot Noir would also suit. Also consider a Greco di Tufo.
<br>Cantabria – a Spanish cheese so go for a young, fruity Spanish red.
<br>Capricorn – A soft goats cheese from Somerset.
<br>Castelmagno – a Barolo, Barbaresco or Amarone.
<br>Celtic Promise – A semihard cheese with a rich savoury taste, made in Wales and matured with Cider in Surrey so obviously a cider with this one.
<br>Chaource – a Chablis or Blanc de Noirs champagne.
<br>Cheddar – Buy the best you can afford and revel in the flavour combinations with a Sauvignon Blanc for a white or a good claret, Rhone, or Rhone styled wine from California or Australia. Zinfandel is great too. An Argentinian Bonarda makes a tasty, affordable alternative. Try an apple juice for something non-alcoholic. Classically serve a decent ale for a true British taste sensation. “Barolo is a dream combo for me“. Also suggested is a sweet Australian Riesling (Horrocks Cordon Cut Riesling).
<br>Cheshire – Again a Sauvignon Blanc would be my first choice, a Riesling the second but for a red consider a Cabernet based wine from the New World.
<br>Chèvre Brie – A goats cheese brie. See either category.
<br>Cimbro – Cow`s milk cheese from north of Verona, Italy. Amarone della Valpolicella Classico is the wine to try.
<br>Colby – red Bordeaux, Champagne, Riesling.
<br>Comte – Grüner Veltliner or a Pinot Noir for a red. Jura whites also, as from the same region.
<br>Coulommiers – a small deep brie with a sweetness rather than a saltiness to the taste. Try a New Zealand Pinot Noir or a Cotes du Rhone.
<br>Cornish Yarg – at once creamy and crumbly with a tang, go for a good ale.
<br>Cotija – a Mexican aged cow’s milk cheese. Go for a Chardonnay or Riesling.
<br>Crottin de Chavignol – a strong goat`s cheese from Burgundy. Dry and salty with a sweet and sour taste. Try with a Mersault or a Sauvignon Blanc.
<br>Danish Blue – Sauternes is a good match as are other sweet wines.
<br>Delice de Bourgogne – a triple cream cow’s milk cheese just perfect with a French Chardonnay (Chablis or southern Burgundy)
<br>Derby – similar in taste and texture to Cheddar. Go for the fruit juice of a decent Shiraz. For a white try a Chenin Blanc.
<br>Double Gloucester – A good quality tawny port makes a good airing also look at Montepulciano d`Abruzzo or a Riesling.
<br>Edam – Any Cabernet or Merlot based wine from Bordeaux and surrounds works very well. Try a Riesling for a white.
<br>Elmhirst – a triple cream mould ripened cheese similar to Vignotte. Light texture and delicate flavour when young. Here a light
<br>Italian white wine would be good.
<br>Emmental – Sauvignon Blanc again goes very well try also a Californian Zinfandel or from Italy a Primitivo. Beaujolais and Côtes du Rhône are also recommended.
<br>Epoisses – Napoleon’s favourite. Strong in flavour and aroma, this classic cheese from Burgundy should be matched with a wine from the same region – a white of course, a Chablis preferably. I’ve also seen recommendations for matching with Gewurztraminer. Epoisses is washed in Marc and therefore matches well with Marc de Bourgogne.
<br>Evora – From East of Lisbon, Portugal. Sheep`s milk cheese. If you can find it drink a local wine Vila Santa.
<br>Feta – the soft cheese from Greece. A full dry wine such as an Alsace Riesling or a red Beaujolias. If oven baked or grilled try with new style Retsina, or whites made from Malagousia and/or Assyrtiko.
<br>Fontina – a semi-soft Italian cheese. A Gewurztraminer is superb or try a Gattinara. A crisp Italian white such as Pinot Grigio, Gavi or Vernaccia di San Gimignano too or for a red a Barbaresco, Barolo or Dolcetto.
<br>Gaperon – from the Auvergne region of France containing garlic and ground pepper. Comes in a distinctive dome shape with a hard dry rind. A light red for this one – Beaujolais.
<br>Gloucester – Pinot Noir or Zinfandel.
<br>Goats Cheese – A catch all category for so many different cheeses – to match try a good Rhone Red or a Sauvignon Blanc. Classic taste combinations. Also perhaps an Italian Trebbiano. Greek Goats cheese should be matched with white Roditis or Assyrtiko.
<br>Gorgonzola – A sweet wine is needed here. Look into getting a German or Austrian Trockenbeerenauslese or a Hungarian Tokaji. Sauternes is also good.
<br>Gouda – a semi-hard cheese from Holland. Definitely red wine country here try a new World Merlot or Zinfandel. Also recommended with Amarone by Wine90.
<br>Graddost – a semi-hard cheese from Sweden. Try with a good Chenin Blanc or Sauvignon Blanc.
<br>Gruyère – Again a Sauvignon Blanc or for a red wine an Australian Shiraz, a New World Sangiovese or a Chianti. Champagne especially vintage or Blanc de Blancs is also recommended. Gewürztraminer for a white. A Pinot Noir has also been suggested.
<br>Havarti – A semi-soft cheese from Denmark. A red Bordeaux or Rioja would be good. For a white try a Chardonnay or Sauvignon Blanc.
<br>Jarlsberg – a hard cheese from Norway. A Merlot or Zinfandel here I feel.
<br>Kefalotyri – Greek cheese often fried and served as meze dish. Try with Xinomavro Rose or white Roditis.
<br>Lancashire – Superb with a tawny port or a Sauternes/Barsac. Try a Sauvignon or better I think a Chianti.
<br>Le Chevrot – A superb goats cheese. See Goats Cheese.
<br>Livarot – a very strong tasting cheese from Normandy with a heavy moist texture. Chardonnay or a Pinot Gris or an Alsace Gewürztraminer.
<br>Lincolnshire Poacher – a raw-milk hard cheese from the Lincolnshire Wolds. Try with Belgian Fantome Saison beer*
<br>Mahon – a Spanish red especially Rioja.
<br>Manchego – A Spanish red – Garnacha perhaps – for this Spanish cheese or open that aging claret. A Cava is recommended for a young cheese or a Fino or Amontillado Sherry.
<br>Maroilles – a soft but powerful French cheese with a very powerful aroma. Perhaps too overpowering for wine but try with an Alsatian Pinot Gris or a Châteauneuf-du-Pape.
<br>Mimolette – Cahors or Saint Emilion or other Bordeaux Red.
<br>Muddles Green – A Camembert style goats cheese named after the village in which it is made.
<br>Munster – Try a Gewürztraminer from Alsace or a cheaper version from Chile or New Zealand if you can find one.
<br>Montasio – A cows’ milk cheese from the Italian region of Friuli-Venezia-Guiulia; go for a local white either a Chardonnay Colli Orientali, Pinot Bianco, Friulano Collio or Ribolla Gialla.
<br>Monterey Jack – An American semi-hard Cheese best with Rieslings or Californian Chardonnay. For a red try with Zinfandel or Cabernet Sauvignon.
<br>Monte Veronese – for a ‘match made in heaven‘ go for a Valpolicella.
<br>Morbier – This is a mild cheese made in two sections with a thin charcoal layer between. Worked very well with an unoaked Chardonnay. Try also with a decent Fleurie or other Beaujolais. Arbois white or red.
<br>Mozzarella – Do people eat this on its own? Try with a crisp white like a Cotes du Duras or Bergerac or a Beaujolais or an Old Vines Zinfandel for a red.
<br>Neufchatel – from the north of Normandy. A smooth texture with a core of crumbly, dryer cheese. Go for a good quality red Loire – a Chinon for example.
<br>Old Chatham Ewe’s Blue – recommended with a full-bloodied American Zinfandel.
<br>Ossau-Iraty – from the Pays Basque region of France. Try with Bordeaux or Rhone reds.
<br>Parmesan – If eaten on its own try with a Spanish Cava, an Amarone or a Super Tuscan wine.
<br>Parmigiano-Reggiano – superb with a Gutturino, an Italian blend of Barbera and Bonarda.
<br>Pecorino – Great with a rich Zinfandel or try with a full Italian red, an Amarone (a traditional match), Chianti Classico or Brunello. For white wines keep it Italian with Gavi, decent Pinot Grigio or Sauvignon Blanc.
<br>Perl Las – ‘blue perl’ a blue-veined Caerphilly made in Carmarthenshire. Try with a beer specifically designed to accompany it: Celt Ogham Ash an Imperial Stout*
<br>Pie d'Anglous – a light soft cheese ideal with a ripe plum or sweet grapes. Try any sweet wine – Sauternes or Monbazillac.
<br>Picos de Europa – Northern Spanish cheese try with high Acidity/high tannin red wine, Italian Primativo, Zinfandel or certain Merlots.
<br>Pont l'Eveque – White Bordeaux, Chardonnay from anywhere or try a white Rioja. For a red try with a red Burgundy.
<br>Port Salut – A good quality Cotes du Rhone or similar blend works well as does a lighter style Italian red such as a Bardolino.
<br>Provolone – Dolcetto, in a word! or for a white Pinot Bianco, Soave Classico or decent Pinot Grigio.
<br>Raclette – A hard French Cheese best with a Beaujolais or a Sauvignon Blanc.
<br>Reblochon – A mountain cheese from the Savoie. A thin orange rind, a smooth fatty texture and a nutty aftertaste. Try with a fino sherry or if you can find one a Vin Jaune. A lighter styled Pinot Noir for a red.
<br>Red Leicester – Pick a nice Rioja or a full and rich Australian Shiraz. Very good with an ale.
<br>Robiolina – Italian cheese/Italian wine – a white, Falanghina or Gavi, Verdicchio or Tocai Friulano.
<br>Roquefort &amp; Stilton – The classic combination is with a Sauternes, but try also with any botrytis affected wine (Australian Semillon for example), a sweet Jurancon or cheaper sweet wines from anywhere really. Aged tawny port is also delicious. Vintage Port is wasted on it though.
<br>Rosary Ash – An English Goats cheese from Salisbury, rich, fresh with a hint of lemon.
<br>Saint Andrews – A supple creamy textured Scottish cheese. Went very well with a Bordeaux white (Sauvignon-Semillon blend) although a straight Sauvignon Blanc would be just as good.
<br>Saint Vernier – a creamy centred cows milk cheese with a wine washed rind. Try with a Chenin Blanc (dry or off-dry) or a Sauvignon Blanc perhaps
<br>Smoked Greek Cheese – various local cheeses in Greece are smoked, try with new style Retsina, Assyrtiko, Greek oak aged Sauvignon Blanc (Fume) or white Malagousia.
<br>Soumaintrain – a glorious cheese from Burgundy a must-try with the richer styles of Chablis such as Vieilles Vignes, Chablis with some oak or Chablis with some age to it
<br>Stichelton – a Blue Cheese from Nottinghamshire (a Stilton in all but name made from raw rather than pasteurised milk) Try with a Fullers Vintage Ale*
<br>St.Marcellin – A French full-fat soft cheese made from cows milk. Fresh, yeasty aroma and a mild fruity taste. Try with a Savoie white – Roussette for example.
<br>St.Nectaire – try with an off dry Vouvray for a white or a Bordeaux red.
<br>Sao Jorge – Full flavoured unpasteurised cow's milk cheese from the Azores. Accompany with a LBV Port.
<br>Taurus – A rare cows cheese from Somerset. Full flavoured and creamy. Went very well with a Bordeaux white (Sauvignon-Semillon blend).
<br>Taleggio – a full-fat soft cheese from Lombardy, Italy. An Italian white wine (Pinot Bianco, Pinot Grigio, Arneis) would be superb or try with a Chianti Riserva. Traditionally matched with Barbaresco. The lighter style of Pinot Noirs are also worth trying.
<br>Toma – Italian cheese with geographic designation such as di Lanzo or Piemontese. Suits Pinot Grigio and Gavi
<br>Tornegus – a farm house Caerphilly.
<br>Vacherin – a Blanc de Blanc Champagne, an Alsatian Rielsing or a red Beaujolais.
<br>Vermont – Chardonnay, Pinot Noir, Syrah or an off-dry Riesling are suggested.
<br>Vignotte – a triple cream cheese from the Champagne region. Mild soft texture. A St.Emilion is great.
<br>Wensleydale – A sweeter wine needed here like a German Spatlese or a late picked Muscat from Australia. But it is also recommended with Montepulciano d’Abruzzo.
<br>White Cheshire – As an accompaniment try a Riesling.
<br>White Stilton – often found blended with cranberies for which a champagne is recommended.
<br>Woolsery – An English Goats cheese, moist, open texture with a distinctive taste with hints of almonds and pinenuts.
]]></description><link>recetas/bebidas/wine_with_cheese.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/bebidas/wine_with_cheese.md</guid><pubDate>Fri, 12 Jan 2024 07:36:42 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Paella]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen receta" src="recetas/platos/arroces/paella.jpg"><br><br>
<br>1/2 cebolla, picada finamente
<br>Chipirones troceados (sin sal), cantidad al gusto
<br>Salsa de tomate, 1 taza
<br>Almejas, 12 unidades
<br>Langostinos, 8 unidades
<br>Pescado (por ejemplo, merluza o cualquier pescado blanco), cantidad al gusto
<br>8 medidas de arroz (aproximadamente 400 g)
<br>Doble de agua o caldo de pescado (800 ml)
<br>Aceite de oliva
<br>Sal y pimienta al gusto
<br>Azafrán (opcional, para dar color y sabor)
<br><br>
<br>
Preparación de los ingredientes:

<br>Lava bien las almejas bajo agua fría para eliminar la arena. Puedes dejarlas reposar en agua con sal durante unos minutos antes de usarlas.
<br>Pela los langostinos y reserva las cáscaras y cabezas para hacer un caldo (opcional).
<br>Trocea el pescado en porciones medianas.
<br>En una paellera o sartén grande, calienta un poco de aceite de oliva a fuego medio.


<br>
Sofrito y preparación del arroz:

<br>Sofríe la cebolla picada en el aceite caliente hasta que esté transparente.
<br>Añade los chipirones troceados y cocina durante unos minutos hasta que estén dorados.
<br>Incorpora el arroz y remueve bien para que se impregne del aceite y los jugos del sofrito.
<br>Agrega la salsa de tomate y mezcla todo junto. Cocina durante 2-3 minutos más para que el arroz absorba los sabores del sofrito y la salsa.


<br>
Cocción del arroz:

<br>Vierte el agua o caldo caliente en la paellera. Añade sal, pimienta y azafrán al gusto. Remueve suavemente para distribuir los ingredientes de manera uniforme por toda la paella.
<br>Cocina a fuego medio-alto durante unos 15-18 minutos, sin remover demasiado. Durante este tiempo, agrega las almejas distribuidas por la superficie del arroz a mitad de cocción.


<br>
Añadir langostinos y pescado:

<br>Pasados los 15-18 minutos, cuando el arroz esté casi cocido y quede poco líquido en la paellera, distribuye los langostinos pelados y el pescado sobre el arroz.
<br>Cocina durante unos 5 minutos más, hasta que los langostinos estén rosados y el pescado esté cocido. Evita remover el arroz en este punto para que no se rompan los granos.


<br>
Descanso y reposo:

<br>Retira la paella del fuego y deja reposar durante unos minutos antes de servir. Durante este tiempo, el arroz terminará de absorber los sabores y los jugos.


<br>
Servir:

<br>Sirve la paella caliente directamente en la paellera o en platos individuales. Acompaña con unas rodajas de limón y disfruta de este delicioso plato tradicional español.


<br>¡Listo para disfrutar de una deliciosa paella! 🥘✨]]></description><link>recetas/platos/arroces/paella.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/arroces/paella.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:28:54 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/arroces/paella.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/arroces/paella.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Fiambre casero de pavo 🍗]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/platos/carnes/img/fiambre-casero-pavo.jpg"><br><br>
<br>1 litro de agua
<br>80 gr de sal
<br>350 gr de pechuga de pavo fresca
<br><br>
<br>
Preparación de la salmuera:

<br>En una ensaladera grande, hacer una salmuera mezclando el agua y la sal. Remover bien hasta que la sal se disuelva por completo.


<br>
Salado del pavo:

<br>Sumergir la pechuga de pavo en la salmuera y dejarla reposar durante 15 minutos<a class="internal-link" data-href="#footnote1" href="about:blank#footnote1" target="_self" rel="noopener">1</a>.


<br>
Envoltura y cocción:

<br>Sacar la pechuga de la salmuera, escurrirla y envolverla en papel de aluminio<a class="internal-link" data-href="#footnote2" href="about:blank#footnote2" target="_self" rel="noopener">2</a>.
<br>Cocinar la pechuga envuelta en papel de aluminio en una vaporera durante 20 minutos<a class="internal-link" data-href="#footnote3" href="about:blank#footnote3" target="_self" rel="noopener">3</a>. Apagar la vaporera y dejar enfriar durante 10 minutos.


<br>
Almacenamiento:

<br>Sacar el pavo del papel de aluminio y guardarlo en un recipiente hermético en la nevera.


<br><br>
<br>Este fiambre de pavo se conserva en perfecto estado durante aproximadamente una semana.
<br>Para consumirlo, cortarlo en rodajas finas justo antes de servir.
<br>Es delicioso con mostaza o como relleno de sándwiches.
<br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="http://lasrecetasdefranciscoypablo.blogspot.com/2014/05/solomillo-de-pavo-al-vapor-en-salsa-de.html" rel="noopener" class="external-link" href="http://lasrecetasdefranciscoypablo.blogspot.com/2014/05/solomillo-de-pavo-al-vapor-en-salsa-de.html" target="_blank">Solomillo de pavo al vapor en salsa de mostaza antigua</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://www.youtube.com/watch?v=aeBBStgRObU" rel="noopener" class="external-link" href="https://www.youtube.com/watch?v=aeBBStgRObU" target="_blank">Receta de fiambre de pavo, sana y fácil</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="http://www.galissea.com/la-mejor-receta-de-fiambre-de-pavo-casero/" rel="noopener" class="external-link" href="http://www.galissea.com/la-mejor-receta-de-fiambre-de-pavo-casero/" target="_blank">La Mejor Receta De Fiambre De Pavo Casero</a>
<br><br>
<br><a name="footnote1" target="_blank" rel="noopener">1</a>: Si la pechuga de pavo es de 500 g o más, dejar en la salmuera durante 20 minutos.
<br><a name="footnote2" target="_blank" rel="noopener">2</a>: Si se preparan varias pechugas, envolver cada una por separado.
<br><a name="footnote3" target="_blank" rel="noopener">3</a>: Si la pechuga de pavo es de 500 g o más, cocinar durante 30 minutos.
]]></description><link>recetas/platos/carnes/fiambre-casero-pavo.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/carnes/fiambre-casero-pavo.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:10:44 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/carnes/img/fiambre-casero-pavo.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/carnes/img/fiambre-casero-pavo.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Filetes sorpresa]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/platos/carnes/img/filete-ternera.jpg"><br><br>
<br>4 filetes de tapa fina
<br>4 lonchas de queso
<br>Queso rallado
<br>Tacos finos de jamón serrano
<br>50 gramos de piñones
<br>Aceite de oliva
<br>Sal
<br>Pimienta
<br>Perejil picado
<br>Vino blanco
<br>Agua (para mojar la cuerda)
<br><br>
<br>
Preparación de los filetes:

<br>Colocar una loncha de queso sobre cada filete.
<br>Distribuir uniformemente sobre cada filete un relleno de jamón serrano, piñones, perejil picado y queso rallado.
<br>Enrollar cada filete y atarlos con cuerda de cocina, previamente mojada en agua para evitar que se queme al freír.


<br>
Cocción de los filetes:

<br>Calentar aceite de oliva en una sartén a fuego medio.
<br>Freír los filetes enrollados en el aceite caliente hasta que estén dorados por todos lados, cuidando de no freír demasiado para mantener la jugosidad.


<br>
Preparación de la salsa:

<br>En la misma sartén donde se doraron los filetes, añadir tomate picado o triturado.
<br>Agregar los piñones y un chorrito de vino blanco.
<br>Cocinar a fuego medio-bajo hasta que la salsa reduzca y tenga una consistencia espesa y sabrosa.


<br>
Servir:

<br>Acompañar los filetes con la salsa preparada.
<br>Servir junto con puré de papas o la guarnición de tu preferencia.


<br><br>
<br>El amarre con cuerda mojada ayuda a mantener la forma de los filetes durante la cocción.
<br>Asegúrate de controlar el tiempo de cocción para evitar que los filetes se sequen.
]]></description><link>recetas/platos/carnes/filetes-ternera.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/carnes/filetes-ternera.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 14:48:44 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/carnes/img/filete-ternera.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/carnes/img/filete-ternera.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Milanesas Napolitanas de Pollo o Ternera]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/platos/carnes/img/milanesa-napolitana.jpg"><br><br>
<br>Filetes de pollo o ternera (1 o 2 por persona, según el tamaño)
<br>Pan rallado
<br>1 huevo
<br>Aceite para freír
<br>Tomate triturado o salsa de tomate con ricota
<br>Lonchas de queso (mozzarella o similar)
<br>Rodajas de tomate
<br>Orégano
<br>Sal al gusto
<br><br>
<br>
Salpimentar los filetes de pollo o ternera.

<br>
Pasar cada filete primero por pan rallado, asegurándose de que estén bien cubiertos.

<br>
Batir el huevo en un plato hondo y pasar los filetes empanados por el huevo batido.

<br>
Volver a pasar los filetes por pan rallado para empanarlos por segunda vez.

<br>
Calentar suficiente aceite en una sartén a fuego medio-alto y freír los filetes empanados hasta que estén dorados y cocidos por dentro. Esto tomará unos 5-7 minutos por cada lado, dependiendo del grosor de los filetes. Retirar y escurrir sobre papel absorbente.

<br>
Precalentar el horno a 180 grados Celsius (350 grados Fahrenheit).

<br>
Colocar los filetes dorados en una bandeja para horno.

<br>
Cubrir cada filete con una capa de tomate triturado o salsa de tomate con ricota.

<br>
Colocar encima de cada filete unas lonchas de queso y rodajas de tomate.

<br>
Espolvorear con orégano al gusto.

<br>
Hornear durante aproximadamente 10 minutos o hasta que el queso esté completamente derretido y burbujeante.

<br>
Servir caliente, acompañado de ensalada fresca o papas fritas.

<br><br>
<br>Esta receta es perfecta para aprovechar filetes de pollo o ternera y convertirlos en una comida reconfortante y deliciosa, ideal para cualquier día de la semana.
]]></description><link>recetas/platos/carnes/milanesa-napolitana.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/carnes/milanesa-napolitana.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 14:49:04 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/carnes/img/milanesa-napolitana.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/carnes/img/milanesa-napolitana.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Pechuga con puerros]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/platos/carnes/img/pechuga-con-puerros.jpg"><br><br>
<br>Pechugas de pollo
<br>Puerros (con hojas incluidas)
<br><br>
<br>Picar las pechugas en trocitos pequeños y los puerros en trozos menuditos.
<br>En un caldero de doble fondo, calentar aceite y añadir las pechugas.
<br>Agregar los puerros y cocinar todo a fuego lento hasta que esté bien cocido.
<br><br>
<br>Asegúrate de cortar los puerros finamente para que se cocinen adecuadamente.
<br>Puedes ajustar el tiempo de cocción según la preferencia de cocción de las pechugas.
]]></description><link>recetas/platos/carnes/pechuga-con-puerros.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/carnes/pechuga-con-puerros.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:12:43 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/carnes/img/pechuga-con-puerros.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/carnes/img/pechuga-con-puerros.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Pechuga de pavo con nueces]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/platos/carnes/img/pechuga-pavo-nueces.webp"><br><br>
<br>Pechugas de pavo
<br>Mantequilla
<br>Ajos
<br>Salvia
<br>100 gramos de nueces
<br>2 vasos de leche
<br><br>
<br>Trocear las pechugas de pavo.
<br>Freír las pechugas con mantequilla, ajos y salvia en una cazuela.
<br>Machacar las nueces y añadirlas a la cazuela junto con los 2 vasos de leche.
<br>Cocinar a fuego lento durante 50 minutos aproximadamente, hasta que esté bien cocido y la salsa haya reducido.
<br><br>
<br>Asegúrate de cocinar a fuego lento para que las pechugas se cocinen uniformemente.
<br>Puedes ajustar la cantidad de nueces según tu gusto personal.
<br>La leche ayuda a crear una salsa cremosa junto con las nueces.
]]></description><link>recetas/platos/carnes/pechuga-pavo-nueces.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/carnes/pechuga-pavo-nueces.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 14:54:41 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/carnes/img/pechuga-pavo-nueces.webp" length="0" type="image/webp"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/carnes/img/pechuga-pavo-nueces.webp&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Pollo con arroz al curry]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/platos/carnes/img/pollo-al-curry.jpg"><br><br>
<br>1 pechuga de pollo grandecita
<br>1 taza de arroz
<br>2 zanahorias grandes
<br>1 paquetito de espinacas
<br>1 morrón
<br>2 cucharaditas de curry
<br>1 pote chico de crema
<br>Caldo de verdura para hidratar
<br>Aceite o manteca para rehogar
<br>Sal a gusto
<br><br>
<br>
En una cacerola grande, calentar un poco de aceite o manteca y rehogar el pollo cortado en trozos, el morrón picado y las zanahorias en rodajas finas. Añadir sal para que suelten los jugos de los ingredientes.

<br>
Cuando el pollo esté cocido, agregar el curry y el arroz. Saltear brevemente.

<br>
Ir añadiendo caldo de verdura poco a poco para hidratar la preparación, hasta que el arroz esté cocido y haya absorbido todo el caldo. Dejar evaporar el exceso de líquido.

<br>
Agregar la crema y calentar bien. Incorporar las espinacas cortadas en tiras y mezclar hasta que se integren.

<br>
Rectificar la sazón con sal si es necesario.

<br>
Servir caliente y disfrutar con un buen vino.

<br>¡Buen provecho!]]></description><link>recetas/platos/carnes/pollo-al-curry.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/carnes/pollo-al-curry.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 14:55:03 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/carnes/img/pollo-al-curry.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/carnes/img/pollo-al-curry.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Pollo a la cazuela]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/platos/carnes/img/pollo-cazuela.jpg"><br><br>
<br>Cazuela de aceite
<br>Sofrito de cebolla
<br>Pimiento verde y rojo
<br>Zanahoria
<br>Ajo
<br><br>
<br>Dorar el pollo con harina.
<br>Cuando las verduras estén blandas, añadir el pollo junto con 2 dientes de ajo machacados con perejil y pimiento.
<br>Verter un vaso de vino blanco (rosado o cerveza) y otro de agua o caldo.
<br>Condimentar con especias al gusto.
<br><br>
<br>Puedes ajustar las especias según tu preferencia.
<br>El vino blanco o la cerveza le dan un toque especial a esta receta.
<br><br>
<br>Adaptado de receta tradicional familiar.
]]></description><link>recetas/platos/carnes/pollo-cazuela.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/carnes/pollo-cazuela.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:12:33 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/carnes/img/pollo-cazuela.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/carnes/img/pollo-cazuela.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Quiche Lorraine]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/platos/carnes/img/quiche-lorraine.jpg"><br><br>
<br>100 gramos de bacon, cortado en finas lonchas
<br>100 gramos de queso gruyere rallado
<br>3 huevos
<br>Sal
<br>Pimienta
<br>1 brick (200 ml) de nata para cocinar
<br>Para la masa quebrada:

<br>150 gramos de harina
<br>90 gramos de mantequilla
<br>Sal
<br>Agua


<br><br><br>
<br>Coloca la harina sobre una superficie de trabajo en forma de volcán.
<br>Distribuye encima la mantequilla en trozos y añade un poco de sal.
<br>Agrega 2-3 cucharadas de agua al centro.
<br>Amasa la mezcla hasta que la masa esté ligada, evitando trabajarla en exceso.
<br>Forma una bola con la masa y déjala reposar en el refrigerador durante 30 minutos.
<br>Extiende la masa con un rodillo y forra un molde para tarta previamente engrasado. Pincha la base con un tenedor.
<br>Precocina la masa en el horno precalentado a 180°C durante 8 minutos.
<br><br>
<br>Corta el bacon en trozos y fríelos ligeramente en una sartén sin aceite.
<br>En un bol, bate los huevos y añade la nata, el queso rallado, sal y pimienta al gusto. Mezcla bien.
<br>Incorpora el bacon frito a la mezcla de huevos y nata.
<br>Vierte esta mezcla sobre la masa precocida en el molde para tarta.
<br><br>
<br>Hornea la quiche en horno moderado a 180°C durante 15-20 minutos, o hasta que esté dorada y cuajada.
<br>Retira del horno y deja enfriar un poco antes de servir.
<br><br>
<br>La Quiche Lorraine es ideal para servir como plato principal o acompañada de una ensalada verde.
<br>Puedes ajustar la cantidad de queso y bacon según tu preferencia.
<br>Asegúrate de precocinar la masa para evitar que se humedezca con el relleno durante el horneado.
]]></description><link>recetas/platos/carnes/quiche-lorraine.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/carnes/quiche-lorraine.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 14:55:45 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/carnes/img/quiche-lorraine.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/carnes/img/quiche-lorraine.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Ensalada Americana o de Col]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/platos/ensaladas/img/ensalada-americana.jpg"><br><br>
<br>100 g de repollo
<br>100 g de manzana Golden
<br>75 g de zanahoria
<br><br>
<br>2 cucharadas de leche desnatada
<br>Unas gotas de zumo de limón
<br>1/2 cucharada de mayonesa light
<br>1/2 cucharada de mostaza de Dijón
<br>2 cucharadas de vinagre de vino o de manzana
<br>1/2 cucharada de azúcar
<br>Una pizca de sal
<br>Nueces (para decorar)
<br><br>
<br>
Preparación de la salsa:

<br>En un vaso de cristal, combina la leche desnatada con unas gotas de zumo de limón para cortar la leche (simulando el efecto del yogur).
<br>Añade la sal y el azúcar, mezcla bien.
<br>Incorpora la mayonesa light, la mostaza de Dijón y el vinagre de vino o de manzana. Mezcla todo con una cucharilla hasta obtener una salsa homogénea. Deja reposar mientras preparas los ingredientes.


<br>
Preparación de la ensalada:

<br>Corta finamente el repollo.
<br>Corta la manzana en cubos o tiras finas.
<br>Ralla la zanahoria.


<br>
Montaje:

<br>En un bol grande, mezcla el repollo, la manzana y la zanahoria.
<br>Agrega la salsa preparada y mezcla bien para que todos los ingredientes se impregnen.
<br>Decora con nueces antes de servir.


<br><br>
<br>La Ensalada Americana o de Col es ideal como entrante fresco y saludable.
<br>Puedes ajustar la cantidad de salsa según tu preferencia personal de cremosidad.
<br>Sirve la ensalada fría para mejor sabor y frescura.
]]></description><link>recetas/platos/ensaladas/ensalada-americana.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/ensaladas/ensalada-americana.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:00:44 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/ensaladas/img/ensalada-americana.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/ensaladas/img/ensalada-americana.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Ensalada de Arroz]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/platos/ensaladas/img/ensalada-arroz.jpg"><br><br>
<br>1 taza de arroz cocido y enfriado
<br>1 tomate, picado
<br>1 zanahoria, rallada o picada finamente
<br>1 pepino, picado
<br>1/2 taza de maíz (puede ser enlatado y escurrido)
<br>1 lata de atún en agua, escurrido
<br>1 manzana, picada
<br>1 aguacate, cortado en cubos
<br><br>
<br>
Preparación de los ingredientes:

<br>Cocina el arroz según las instrucciones del paquete. Una vez cocido, enfríalo completamente antes de usarlo en la ensalada.
<br>Pica el tomate, rallar o picar finamente la zanahoria, corta el pepino en trozos pequeños, y pica la manzana en cubos.
<br>Abre la lata de atún y escúrrelo bien.


<br>
Montaje de la ensalada:

<br>En un bol grande, combina el arroz cocido y enfriado con todos los ingredientes picados: tomate, zanahoria, pepino, maíz, atún, manzana y aguacate.


<br>
Aliño:

<br>Puedes aliñar la ensalada con tu aderezo favorito o simplemente con aceite de oliva, sal y pimienta al gusto.


<br>
Mezcla bien:

<br>Mezcla todos los ingredientes cuidadosamente hasta que estén bien integrados.


<br>
Servir:

<br>Sirve la ensalada de arroz fría como plato principal o como acompañamiento.


<br><br>
<br>Esta ensalada es perfecta para servir como plato único o como guarnición.
<br>Puedes añadir otros ingredientes como cilantro, cebolla morada, o incluso frutos secos para darle más sabor y textura.
<br>Almacenamiento: Se conserva bien en el refrigerador por uno o dos días, pero es mejor consumirla el mismo día para disfrutar de su frescura.
<br>¡Disfruta tu ensalada de arroz fresca y llena de color! 🥗🍚]]></description><link>recetas/platos/ensaladas/ensalada-arroz.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/ensaladas/ensalada-arroz.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:01:03 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/ensaladas/img/ensalada-arroz.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/ensaladas/img/ensalada-arroz.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Ensalada al estilo Ale Agullo I]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/platos/ensaladas/img/ensalada-estilo-ale.jpg"><br><br>
<br>
Mezcla de lechugas (cualquier bolsa de ensaladas preparadas)

<br>
1/2 cebolla roja

<br>
Piparras (al gusto)

<br>
1 tomate rosa grande

<br>
Bolas de mozzarella (1 paquete de bolas pequeñas)

<br>
Filete de pollo a la plancha (del día anterior o pollo asado troceado)

<br>
Sal

<br>
Aceite de oliva

<br>
Vinagre de Módena

<br><br>
<br>
En un bol grande, colocar la mezcla de lechugas.

<br>
Cortar la cebolla roja en rodajas finas y añadirla al bol junto con las piparras.

<br>
Cortar el tomate rosa en rodajas o trozos y agregarlo a la ensalada.

<br>
Añadir las bolas de mozzarella al bol.

<br>
Trocear el filete de pollo a la plancha en tiras o cubos y agregarlo a la ensalada.

<br>
Aliñar la ensalada con sal al gusto, un buen chorro de aceite de oliva y vinagre de Módena.

<br>
Mezclar bien todos los ingredientes para que se integren los sabores.

<br>
Servir y disfrutar esta ensalada ideal para aprovechar sobras de pollo del día anterior.

<br><br>
<br>Esta ensalada es perfecta para cuando tienes sobras de la cena anterior y quieres evitar desperdiciar comida.
]]></description><link>recetas/platos/ensaladas/ensalada-estilo-ale.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/ensaladas/ensalada-estilo-ale.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:01:29 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/ensaladas/img/ensalada-estilo-ale.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/ensaladas/img/ensalada-estilo-ale.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Ensalada Paraguaya con Aderezo de Yogur]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/platos/ensaladas/img/ensalada-paraguaya.jpg"><br><br>
<br>1 calabacín, cortado en cubitos
<br>1 lata de piña en rodajas, escurrida y cortada en trozos
<br>1 lata de melocotón en almíbar, escurrido y cortado en trozos
<br>10 palitos de cangrejo, picados
<br>1 lata de maíz dulce, escurrido
<br>1 aguacate, cortado en cubos
<br>Mayonesa, al gusto
<br><br>
<br>1/2 taza de yogur natural
<br>1 cucharada de jugo de limón
<br>1 cucharadita de miel
<br>Sal y pimienta al gusto
<br><br>
<br>
Preparación de los ingredientes:

<br>Corta el calabacín en cubitos pequeños.
<br>Corta la piña y el melocotón en trozos.
<br>Pica los palitos de cangrejo en trozos pequeños.
<br>Corta el aguacate en cubos.


<br>
Ensalada:

<br>En un bol grande, combina el calabacín, la piña, el melocotón, los palitos de cangrejo, el maíz dulce y el aguacate.


<br>
Aderezo de Yogur:

<br>En un recipiente pequeño, mezcla el yogur natural con el jugo de limón y la miel. Añade sal y pimienta al gusto y mezcla bien.


<br>
Mezcla y aliña:

<br>Vierte el aderezo de yogur sobre la ensalada y mezcla suavemente para cubrir todos los ingredientes con el aderezo.


<br>
Servir:

<br>Sirve la ensalada paraguaya con aderezo de yogur inmediatamente.


<br><br>
<br>Esta ensalada es refrescante y llena de sabores tropicales gracias a la piña, el melocotón y el aguacate.
<br>Puedes ajustar la cantidad de mayonesa según tu preferencia para darle más cremosidad a la ensalada.
<br>Es ideal para acompañar platos principales o como plato único ligero.
<br>Se conserva bien en el refrigerador por un día, pero es mejor consumirla el mismo día para disfrutar de su frescura.
<br>¡Disfruta de esta deliciosa ensalada paraguaya con el refrescante aderezo de yogur! 🥗🍍]]></description><link>recetas/platos/ensaladas/ensalada-paraguaya.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/ensaladas/ensalada-paraguaya.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:04:15 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/ensaladas/img/ensalada-paraguaya.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/ensaladas/img/ensalada-paraguaya.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Crema de calabacín]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/platos/guiso-potaje/img/crema-calabacin.jpg"><br><br>La crema de calabacín es una opción ideal para una cena saludable. Es una receta ligera, saciante y baja en calorías, perfecta para disfrutar de una comida nutritiva sin remordimientos.<br><br>
<br>2 calabacines
<br>1 patata
<br>Media cebolla
<br>500 ml de caldo de verduras
<br>Sal y pimienta al gusto
<br>Aceite de oliva virgen extra
<br>30 ml de nata líquida
<br>1 diente de ajo (opcional)
<br><br>
<br>Cortar la cebolla en juliana y sofreír en una cazuela con un poco de aceite de oliva. Opcionalmente, añadir también un diente de ajo pelado. Pochamos la cebolla a fuego lento para que no tome mucho color.
<br>Mientras tanto, picar los calabacines sin pelar, y pelar y cortar las patatas en trozos irregulares.
<br>Cuando la cebolla esté pochada, añadir el calabacín picado y las patatas a la cazuela. Sofreír ligeramente durante unos diez minutos.
<br>Añadir el caldo de verduras y dejar cocer a fuego lento otros 20 minutos.
<br>Triturar con la batidora o pasar la crema por el pasapurés.
<br>Reintegrar la crema a la cazuela y rectificar de sal y pimienta. Añadir la nata líquida y cocer otros cinco minutos más.
<br><br>
Nota: Podéis servir la crema de calabacín acompañada de unos taquitos de jamón, picatostes de pan o espolvoreada con un poco de pimienta y una cucharada de queso rallado en cada plato. Es una receta que gusta tanto a grandes como a pequeños.
]]></description><link>recetas/platos/guiso-potaje/crema-calabacin-queso.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/guiso-potaje/crema-calabacin-queso.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:12:37 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/guiso-potaje/img/crema-calabacin.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/guiso-potaje/img/crema-calabacin.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Guiso de lentejas]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/guiso-potaje/img/guiso-lentejas.jpg"><br><br>
<br>Aceite de girasol
<br>Cebolla
<br>Tomates
<br>Carne (primo)
<br>Lentejas
<br>Arroz
<br>Pimentón
<br>Sal, a gusto
<br>Pimienta blanca, a gusto
<br>Chorizo colorado (parrillero)
<br>Zanahorias
<br>Papa
<br>Ancos coreanos o zapallo amarillo (pueden ser ambos)
<br><br>
<br>Poner a remojar la cantidad de lentejas a utilizar en agua que duplique su volumen, preferiblemente desde la noche anterior o por varias horas.
<br>Picar la cebolla muy finamente y cocinar en una cucharada de aceite de girasol caliente hasta que esté transparente.
<br>Mientras se cocina la cebolla, cortar la carne en cubos medianos.
<br>Hervir agua y cocinar los chorizos hasta que estén listos.
<br>Una vez que la cebolla esté lista, agregar la carne y sellarla. Incorporar los tomates picados o procesados.
<br>Cortar las verduras en cubos y hervir aproximadamente un litro de agua en una olla aparte.
<br>Añadir sal, pimentón y pimienta blanca al gusto a la preparación de tomate y carne. Si es necesario, agregar agua hervida para evitar que la mezcla se pegue.
<br>Continuar cocinando a fuego medio hasta que la carne esté tierna y las verduras estén cocidas.
<br><br>
Nota: Asegúrate de controlar el nivel de líquido durante la cocción para evitar que el guiso se seque o se pegue al fondo de la olla.
]]></description><link>recetas/platos/guiso-potaje/guiso-lentejas.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/guiso-potaje/guiso-lentejas.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:12:21 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/guiso-potaje/img/guiso-lentejas.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/guiso-potaje/img/guiso-lentejas.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Guiso de lentejas (vegetariano)]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/guiso-potaje/img/guiso-lentejas-veg.jpg"><br><br>
<br>Lentejón chileno: 500 gramos
<br>Cebolla de verdeo: 3 unidades
<br>Puerro: 3 unidades
<br>Morrón rojo: 1 unidad
<br>Zanahoria: 3 unidades
<br>Puré de tomate: 1 cartón
<br>Batata chica: 2 unidades
<br>Papa chica: 2 unidades
<br>Caldo de verduras: 1 cubito
<br>Sal, comino y pimienta: a gusto
<br><br>
<br>Dejar en remojo las lentejas desde la noche anterior.
<br>En una olla, rehogar en un poquito de aceite las cebollas de verdeo, el puerro y el morrón.
<br>En otra cacerola, preparar un litro de caldo de verduras con el cubito.
<br>Cortar las zanahorias en rodajas finas y agregarlas a la olla con las verduras rehogadas.
<br>Escurrir las lentejas y agregarlas a la preparación en la olla.
<br>Añadir el puré de tomate, las batatas y las papas cortadas en cubitos.
<br>Hidratar con el caldo de verduras, agregándolo poco a poco, y dejar cocinar el guiso semi-tapado a fuego lento.
<br>Condimentar con sal, comino y pimienta al gusto.
<br>Servir bien caliente.
<br><br>
Nota: El lentejón chileno es una variedad específica de lentejas. Puedes ajustar las cantidades de sal, comino y pimienta según tu preferencia personal.
]]></description><link>recetas/platos/guiso-potaje/guiso-lentejas-veg.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/guiso-potaje/guiso-lentejas-veg.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:15:07 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/guiso-potaje/img/guiso-lentejas-veg.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/guiso-potaje/img/guiso-lentejas-veg.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Locro]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/guiso-potaje/img/locro.jpg"><br>Para unas 5 o 6 personas.<br><br>
<br>500g de maíz blanco pisado
<br>200-250g de garbanzos
<br>200-250g de porotos blancos
<br>1 calabaza mediana o chica
<br>Chorizo colorado de buena calidad
<br>Chorizo Blanco (cantidad a gusto)
<br>Trozo de carne vacuna (roas beef, bife ancho, falda, etc.)
<br>Trozo de carne de cerdo con hueso y grasa (rabito o espinazo son ideales)
<br>Cebolla de verdeo
<br>Aceite de cocina
<br>Ajo
<br>Ají molido
<br>Pimentón
<br>Sal al gusto
<br>Pan y vino para acompañar
<br><br>
<br>
Enjuagar bien los granos (maíz, garbanzos, porotos) y dejar remojando desde el día anterior.

<br>
En una cacerola aparte, hervir las carnes y chorizos en un hervor rápido y fuerte para blanquearlos un poco. Descartar el caldo.

<br>
En una cacerola grande, poner a hervir los granos con poca agua (se puede usar el agua del remojo si está limpia).

<br>
Una vez que hierva, reducir el fuego al mínimo.

<br>
Lavar bien la calabaza, cortarla por la mitad, quitar las semillas y agregarla al grano cortada en trozos con cáscara.

<br>
Agregar agua hirviendo a medida que sea necesario, revolviendo de vez en cuando para evitar que el locro se pegue al fondo. El nivel de agua debe ser ajustado para que el locro no quede ni demasiado seco ni muy líquido.

<br>
Añadir las carnes previamente hervidas y los chorizos enteros a la preparación.

<br>
Cocinar a fuego lento durante aproximadamente 2-3 horas, hasta que los granos estén tiernos y la calabaza se haya deshecho. La carne debería deshacerse fácilmente.

<br>
Para servir, cortar los chorizos en rodajas.

<br>
Rectificar la sazón con sal al gusto antes de servir, si es necesario.

<br><br>
Nota: El locro es un plato que requiere paciencia y cuidado en la cocción para lograr la textura y sabor adecuados. Es importante mantener un ojo en el nivel de líquido durante la cocción para evitar que se pegue.
]]></description><link>recetas/platos/guiso-potaje/locro.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/guiso-potaje/locro.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:24:03 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/guiso-potaje/img/locro.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/guiso-potaje/img/locro.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Potaje blanco]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/guiso-potaje/img/potaje-blanco.jpg"><br><br>
<br>Aceite de cocina
<br>Dientes de ajo
<br>Azafrán
<br>Calabacín (1 o 2 unidades)
<br>Cebolla (1 unidad)
<br>Huevos (4 unidades)
<br>Guisantes
<br>Papas
<br>Pimiento (1/2 unidad, verde o rojo)
<br>Perejil
<br><br>
<br>
Poner agua al fuego con aceite, sal, una cebolla picada y medio pimiento rojo o verde, machacados con dientes de ajo. Cocinar a fuego medio durante 5 minutos.

<br>
Añadir las papas previamente troceadas, el calabacín (bubango), y los guisantes.

<br>
Incorporar el perejil y el azafrán al gusto.

<br>
Romper los huevos uno por uno en una taza y mezclar ligeramente sin batirlos.

<br>
Verter los huevos en el potaje y darles unas vueltas suaves para distribuirlos.

<br>
Cocinar durante 5 minutos adicionales a fuego medio.

<br>
Servir caliente.

<br><br>
Nota: Se puede añadir también trozos de bubango y guisantes, usando solo 1 huevo si se prefiere una versión más ligera del plato.
]]></description><link>recetas/platos/guiso-potaje/potaje-blanco.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/guiso-potaje/potaje-blanco.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:11:57 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/guiso-potaje/img/potaje-blanco.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/guiso-potaje/img/potaje-blanco.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sopa de Ajo]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/guiso-potaje/img/sopa-ajo.webp"><br><br>
<br>6 dientes de ajo, finamente picados
<br>6 rebanadas de pan duro (preferiblemente baguette)
<br>1 litro de caldo de pollo o vegetal
<br>2 huevos
<br>1 cucharadita de pimentón dulce
<br>Aceite de oliva virgen extra
<br>Sal al gusto
<br>Perejil fresco picado (opcional, para decorar)
<br><br>
<br>
En una cacerola grande, calentar un poco de aceite de oliva a fuego medio.

<br>
Añadir los dientes de ajo picados y saltear durante unos minutos hasta que estén dorados y fragantes, cuidando de no quemarlos.

<br>
Agregar el pimentón dulce y mezclar bien con el ajo.

<br>
Añadir el caldo de pollo o vegetal a la cacerola y llevar a ebullición.

<br>
Mientras tanto, tostar las rebanadas de pan en una tostadora o en el horno hasta que estén crujientes.

<br>
Cuando el caldo esté hirviendo, reducir el fuego a medio-bajo y dejar cocinar durante unos 10 minutos para que los sabores se mezclen.

<br>
Batir los huevos en un bol aparte.

<br>
Retirar la cacerola del fuego y verter lentamente los huevos batidos en el caldo caliente, mezclando constantemente con un tenedor para crear hilos de huevo.

<br>
Colocar una rebanada de pan tostado en cada plato hondo y verter la sopa caliente sobre el pan.

<br>
Espolvorear con perejil fresco picado si se desea y servir inmediatamente.

<br><br>
Nota: La sopa de ajo es tradicionalmente servida como una sopa reconfortante, especialmente adecuada para los días fríos. Puedes ajustar la cantidad de ajo y pimentón según tu preferencia personal.
]]></description><link>recetas/platos/guiso-potaje/sopa-ajo.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/guiso-potaje/sopa-ajo.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:23:09 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/guiso-potaje/img/sopa-ajo.webp" length="0" type="image/webp"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/guiso-potaje/img/sopa-ajo.webp&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sopa de carne]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/guiso-potaje/img/sopa-carne.jpg"><br><br>
<br>2 huesos de rodilla
<br>1 trozo de carne para caldo (aprox. 150 g)
<br>1 hueso de jamón
<br>Verduras al gusto (zanahoria, cebolla, puerro)
<br>Menudos de pollo (opcional)
<br><br>
<br>
En una olla grande, poner los huesos de rodilla, el trozo de carne para caldo y el hueso de jamón.

<br>
Agregar suficiente agua para cubrir los ingredientes y llevar a ebullición.

<br>
Cocinar a fuego medio durante aproximadamente 1 hora, retirando la espuma que se forma en la superficie.

<br>
Agregar las verduras picadas (zanahoria, cebolla, puerro) y los menudos de pollo, si se desea.

<br>
Cocinar a fuego lento durante otra hora o hasta que la carne esté tierna y las verduras estén cocidas.

<br>
Retirar los huesos y la carne de la olla. Desmenuzar la carne y desechar los huesos y restos.

<br>
Servir caliente.

<br><br>
Nota: Puedes ajustar las verduras según tu preferencia. Esta sopa es excelente como entrada o plato principal ligero.
]]></description><link>recetas/platos/guiso-potaje/sopa-carne.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/guiso-potaje/sopa-carne.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:24:13 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/guiso-potaje/img/sopa-carne.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/guiso-potaje/img/sopa-carne.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sopa de cebolla]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/guiso-potaje/img/sopa-cebolla.jpg"><br><br>
<br>Aceite de cocina
<br>Cebollas (cantidad según preferencia, cortadas en rodajas finas)
<br>Mantequilla
<br>Pan (rebanadas para tostar)
<br>Queso (para gratinar)
<br>Vino blanco
<br>Sal al gusto
<br><br>
<br>
En una olla grande, calentar un poco de aceite de cocina y mantequilla.

<br>
Freír las rodajas de cebolla hasta que estén doradas y caramelizadas.

<br>
Añadir aproximadamente 1 litro de agua y el vino blanco a la olla con la cebolla. Cocinar a fuego medio durante unos 20 minutos. Sazonar con sal al gusto.

<br>
Mientras tanto, tostar las rebanadas de pan.

<br>
Colocar las rebanadas de pan tostado en una fuente para horno. Verter encima el caldo caliente con las cebollas.

<br>
Cubrir generosamente con queso y gratinar en el horno hasta que el queso se derrita y se dore.

<br>
Servir caliente.

<br><br>
Nota: Esta sopa de cebolla es ideal como entrante o plato principal ligero. El tiempo de cocción puede variar según la intensidad del fuego y la preferencia de caramelización de las cebollas.
]]></description><link>recetas/platos/guiso-potaje/sopa-cebolla.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/guiso-potaje/sopa-cebolla.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:20:46 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/guiso-potaje/img/sopa-cebolla.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/guiso-potaje/img/sopa-cebolla.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sopa de San Pancracio]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/guiso-potaje/img/sopa-san-pancracio.jpg"><br><br>
<br>Aceite de cocina
<br>2 tomates
<br>1 cebolla
<br>Ajo al gusto
<br>Sal al gusto
<br>Papas
<br>Arroz
<br>Agua
<br><br>
<br>
Picar los tomates, la cebolla y el ajo.

<br>
En una olla grande, calentar un poco de aceite de cocina y freír el tomate, la cebolla y el ajo hasta que estén dorados.

<br>
Añadir agua suficiente para cubrir los ingredientes y llevar a ebullición.

<br>
Agregar las papas cortadas en trozos y el arroz.

<br>
Cocinar a fuego medio hasta que las papas y el arroz estén cocidos y tiernos, aproximadamente 30 minutos.

<br>
Retirar del fuego y pasar la sopa por una batidora o mini-pimer hasta obtener una textura cremosa.

<br>
Rectificar la sazón con sal si es necesario.

<br>
Servir caliente.

<br><br>
Nota: Esta sopa es conocida como "Sopa de San Pancracio" y es una opción reconfortante como plato principal. Puedes ajustar la cantidad de agua según la consistencia deseada.
]]></description><link>recetas/platos/guiso-potaje/sopa-san-pancracio.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/guiso-potaje/sopa-san-pancracio.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:20:22 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/guiso-potaje/img/sopa-san-pancracio.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/guiso-potaje/img/sopa-san-pancracio.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Patatas para acompañar (la paletilla)]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>
<br>Patatas (1 patata por persona)
<br>Ajo en polvo
<br>Perejil en polvo
<br>Sal
<br>Hierbas variadas al gusto (tomillo, orégano, romero)
<br>Aceite para freír
<br><br>
<br>
Lavar bien las patatas sin pelar y ponerlas en una olla con agua suficiente para cubrirlas. Llevar a ebullición y cocinar hasta que estén tiernas cuando se pinchen con un tenedor, aproximadamente 20-25 minutos dependiendo del tamaño de las patatas.

<br>
Escurrir las patatas y dejarlas enfriar un poco para poder manipularlas. Cortarlas por la mitad longitudinalmente.

<br>
En un plato hondo, mezclar el ajo en polvo, perejil en polvo, sal y las hierbas variadas al gusto (tomillo, orégano, romero).

<br>
Calentar abundante aceite en una sartén a fuego medio.

<br>
Cuando el aceite esté caliente, freír las patatas cortadas por ambos lados hasta que estén doradas y crujientes, aproximadamente 5 minutos por cada lado.

<br>
Retirar las patatas fritas de la sartén y escurrirlas sobre papel absorbente para eliminar el exceso de aceite.

<br>
Servir las patatas como acompañamiento de cualquier plato principal, como una paletilla de cordero o cualquier otra carne.

<br><br>
<br>Estas patatas son ideales para acompañar platos principales como paletilla de cordero, pollo asado o cualquier carne a la parrilla. El toque de hierbas y especias le da un sabor delicioso y aromático que complementa muy bien las carnes.
]]></description><link>recetas/platos/papas/patatas-paletilla.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/papas/patatas-paletilla.md</guid><pubDate>Fri, 28 Jun 2024 17:46:12 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Espaguetis a la Carbonara]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/pastas/img/espaguetis-carbonara.jpg"><br><br>
<br>300 g de espaguetis
<br>150 g de panceta o tocino ahumado, cortado en tiras
<br>3 huevos grandes
<br>75 g de queso Pecorino Romano rallado (o Parmesano)
<br>Pimienta negra recién molida
<br>Sal al gusto
<br><br>
<br>
Cocinar los espaguetis en abundante agua salada según las instrucciones del paquete, hasta que estén al dente. Escurrir reservando un poco de agua de cocción.

<br>
Mientras los espaguetis se cocinan, en una sartén grande a fuego medio, freír la panceta o tocino hasta que esté dorada y crujiente. Retirar del fuego y reservar.

<br>
En un bol grande, batir los huevos junto con el queso Pecorino Romano rallado y una generosa cantidad de pimienta negra recién molida.

<br>
Agregar los espaguetis escurridos a la sartén con la panceta dorada. Mezclar bien para que se impregnen con la grasa de la panceta.

<br>
Retirar la sartén del fuego y añadir la mezcla de huevos y queso, mezclando rápidamente para que los huevos se cocinen con el calor residual de los espaguetis. Si es necesario, agregar un poco del agua de cocción reservada para ayudar a que la salsa se mezcle bien y quede cremosa.

<br>
Servir inmediatamente, asegurándote de que cada plato esté decorado con más queso Pecorino Romano rallado y pimienta negra molida al gusto.

<br><br>
Nota: Los espaguetis a la carbonara son un plato clásico italiano que se disfruta mejor fresco y recién hecho. Asegúrate de mezclar rápidamente los huevos con los espaguetis para evitar que se cuajen en exceso y obtener una salsa cremosa.
]]></description><link>recetas/platos/pastas/espaguetis-carbonara.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/pastas/espaguetis-carbonara.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:30:04 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/pastas/img/espaguetis-carbonara.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/pastas/img/espaguetis-carbonara.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bacalao]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/pescados/img/bacalao.jpg"><br><br>
<br>Bacalao desalado
<br>Cebolla
<br>Ajo
<br>Pimientos del piquillo (de lata o bote)
<br>Pimentón dulce
<br>Agua
<br><br>Hervir el bacalao durante 3 minutos (importante no pasarse).<br>Picar la cebolla en juliana y dejarla pochar junto con los dientes de ajo en una sartén.<br>Cortar los pimientos del piquillo en rodajas y añadir a la cebolla pochada. Agregar una cucharada de pimentón dulce.<br>Usar el agua de la cocción del bacalao para añadir a la mezcla de cebolla y pimientos.<br>Colocar el bacalao en una cazuela ancha con cuidado y cubrirlo con la mezcla de cebolla y pimientos. Añadir el caldo, asegurándose de no hervir más.<br><br>
Nota: Asegúrate de no hervir el caldo una vez añadido para evitar que el bacalao se deshaga.
<br><br>
<br>Receta personal
<br><br>N/A]]></description><link>recetas/platos/pescados/bacalao.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/pescados/bacalao.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:31:07 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/pescados/img/bacalao.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/pescados/img/bacalao.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Brota]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>“img/brota.png” could not be found.<br><br>La brota es un plato de pescado tradicional, sencillo y lleno de sabor. Perfecto para una comida principal, combina el pescado con un aderezo fresco y ligero.<br><br>
<br>1 brota (pescado)
<br>Sal al gusto
<br>1 cebolla
<br>1 pimiento dulce
<br>Perejil al gusto
<br>2 huevos duros
<br>Aceite de oliva virgen extra
<br>Vinagre al gusto
<br><br>
<br>Limpiar la brota y sazonar con sal.
<br>Cocinar la brota en una olla con agua y sal hasta que esté bien cocida.
<br>Mientras tanto, picar la cebolla, el pimiento dulce y el perejil.
<br>Cocinar dos huevos duros y picarlos en trozos menudos.
<br>En un bol, mezclar los huevos duros con mucho aceite de oliva, vinagre y perejil.
<br>Una vez cocida la brota, desmenuzar el pescado y mezclar con la cebolla, el pimiento dulce y el aderezo de huevo.
<br>Ajustar de sal si es necesario y servir.
<br><br>
Nota: Esta receta puede servirse tanto fría como caliente, dependiendo de las preferencias. Es una excelente opción como plato principal, acompañado de una ensalada fresca o papas guisadas.
]]></description><link>recetas/platos/pescados/brota.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/pescados/brota.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:12:40 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Calamares Rellenos]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>“img/calamares-rellenos.” is not created yet. Click to create.<br><br>
<br>Calamares (1-2 por persona, dependiendo del tamaño)
<br>Huevos
<br>Perejil
<br>Queso rallado
<br>Cebolla
<br>Ajo
<br>Pimiento morrón
<br>Arroz
<br>Vino blanco o tinto
<br>Hilo de cocina
<br>Sal y pimienta
<br><br>
<br>
Preparación del Relleno:

<br>Picar finamente el perejil y mezclar en un recipiente con queso rallado.
<br>Batir los huevos ligeramente y agregar a la mezcla anterior. Salpimentar al gusto.
<br>Ajustar la cantidad de relleno según la cantidad de calamares a rellenar.


<br>
Preparación de los Calamares:

<br>Limpiar los calamares, retirando las cabezas y tentáculos.
<br>Con cuidado, limpiar el interior de los calamares y asegurarse de que estén bien secos.
<br>Rellenar los calamares con la mezcla preparada, sin llenarlos completamente para evitar que se rompan durante la cocción.
<br>Coser los extremos de los calamares con hilo de cocina para mantener el relleno dentro.


<br>
Preparación de la Salsa:

<br>En una cazuela, preparar una salsa suave con cebolla, ajo y pimiento morrón.
<br>Agregar los tentáculos limpios y cortados a la salsa y dejar cocinar a fuego lento.


<br>
Cocción Final:

<br>Mientras tanto, cocinar el arroz según las instrucciones del paquete.
<br>Cuando la salsa esté lista y el arroz casi cocido, añadir los calamares rellenos a la cazuela con la salsa.
<br>Cocinar los calamares durante 10-15 minutos, hasta que estén tiernos y cocidos por completo.


<br>
Servir:

<br>Servir una porción de arroz en cada plato, colocar un calamar relleno encima y cubrir con salsa.
<br>Disfrutar de los Calamares Rellenos acompañados con el arroz y la salsa preparada.


<br><br>
Recuerda ajustar la cantidad de ingredientes según el número de comensales y sus preferencias. La costura de los calamares puede ser una actividad creativa y divertida.
]]></description><link>recetas/platos/pescados/calamares-rellenos.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/pescados/calamares-rellenos.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:41:39 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Cazuela de Pescado]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/pescados/img/cazuela-pescado.jpg"><br><br>
<br>Aceite
<br>Ajo
<br>Cebolla
<br>Pimiento
<br>Tomate
<br>Pescado (preferiblemente de carne firme como merluza, pargo, etc.)
<br><br>
<br>
Preparación del Pescado:

<br>Trocear el pescado y freír ligeramente en una cazuela con aceite caliente.


<br>
Preparación del Sofrito:

<br>En la misma cazuela, con el aceite restante, agregar la cebolla, pimiento y tomate. Sofreír hasta que estén dorados.


<br>
Cocción del Pescado:

<br>Añadir el pescado al sofrito y cubrir con agua. Dejar hervir a fuego medio hasta que el pescado esté cocido.


<br>
Preparación de las Papas o Arroz:

<br>Mientras el pescado hierve, cocinar papas o arroz por separado según las preferencias.


<br>
Preparación del Caldo de Cabeza y Ventrisca:

<br>En una sartén aparte, freír ligeramente la cabeza y la ventrisca del pescado.
<br>Llevar a una olla con abundante agua, sal y cilantro. Hervir durante media hora para obtener un caldo sabroso.


<br>
Finalización de la Cazuela:

<br>Retirar el pescado cocido de la cazuela principal y reservar en una fuente.
<br>Colar el aceite del pescado y usarlo para freír ajo y azafrán en otra sartén.
<br>Incorporar este sofrito al caldo de cabeza y ventrisca.
<br>Añadir las papas o arroz cocidos y troceados al caldo junto con el pescado reservado.
<br>Dejar hervir todo junto durante unos 15 minutos más para que los sabores se integren.


<br><br>
Asegúrate de controlar el tiempo de cocción del pescado para evitar que se deshaga. El cilantro y el azafrán añaden un toque distintivo a este plato.
]]></description><link>recetas/platos/pescados/cazuela-pescado.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/pescados/cazuela-pescado.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:31:28 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/pescados/img/cazuela-pescado.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/pescados/img/cazuela-pescado.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Colchón de Arvejas]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/pescados/img/colchon-arvejas.jpg"><br>Receta rica, rendidora y fácil de preparar.<br><br>
<br>2 cebollas
<br>1 morrón rojo
<br>Aceite (para rehogar)
<br>Sal, pimienta, ají molido, orégano (a gusto)
<br>2-3 dientes de ajo, alternativos (cantidad necesaria)
<br>1 lata de tomates perita (cubeteados) o tomate cubeteado
<br>2 latas de arvejas
<br>1 paquete de salchichas (6 unidades)
<br>1 huevo por comensal (o más si son golosos)
<br><br>
<br>
Preparación de la Salsa:

<br>Pelar y cortar las cebollas y el morrón en trozos medianos.
<br>En una olla grande, calentar aceite y rehogar las cebollas y morrón hasta que estén dorados.
<br>Agregar los tomates perita (o tomate cubeteado) y cocinar por unos minutos.
<br>Condimentar con sal, pimienta, ají molido, orégano y ajo picado o en rodajas. Cocinar por unos minutos más.
<br>Agregar uno o dos vasos de agua y dejar reducir a fuego medio durante 25-40 minutos, hasta obtener una salsa espesa pero no demasiado.


<br>
Incorporación de Arvejas y Salchichas:

<br>Agregar las arvejas escurridas y las salchichas cortadas en rodajas a la olla con la salsa. Revolver suavemente para mezclar.
<br>Reducir el fuego al mínimo.


<br>
Cocción de los Huevos:

<br>Romper los huevos uno por uno y colocarlos con cuidado sobre la superficie de la mezcla en la olla, sin que se hundan.
<br>Espolvorear un poco de sal sobre los huevos.
<br>Tapar la olla y cocinar a fuego bajo hasta que las claras de huevo estén cocidas y los huevos estén listos (aproximadamente 5-7 minutos).


<br>
Servir:

<br>Con ayuda de una espumadera, servir el Colchón de Arvejas, asegurándote de colocar los huevos sobre la superficie de cada plato para una presentación atractiva.


<br><br>
Ajusta la cantidad de huevos y salchichas según el número de comensales. La cocción de los huevos debe hacerse con cuidado para evitar que se rompan antes de que las claras estén completamente cocidas.
]]></description><link>recetas/platos/pescados/colchon-arvejas.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/pescados/colchon-arvejas.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:31:38 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/pescados/img/colchon-arvejas.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/pescados/img/colchon-arvejas.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Hojaldre de mejillas en gambas]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/pescados/img/hojladre-gambas.jpg"><br><br>
<br>1 kg de mejillones
<br>300 gramos de gambas
<br>1 lámina de pasta de hojaldre congelada
<br>1 cebolla
<br>2 dientes de ajo
<br>Sal
<br>Pimienta
<br>200 gramos de queso rallado
<br>Nata líquida
<br>2 huevos
<br><br>
<br>
Preparación de la masa de hojaldre:

<br>Precalentar el horno a 180°C.
<br>Hornear la lámina de pasta de hojaldre entre 15 y 20 minutos, o según las instrucciones del paquete, hasta que esté dorada y crujiente.


<br>
Preparación de los ingredientes:

<br>Limpiar y repasar los mejillones y las gambas, asegurándose de retirar cualquier impureza o barbas de los mejillones.
<br>Picar finamente la cebolla y los dientes de ajo.


<br>
Preparación del relleno:

<br>En un bol grande, mezclar la cebolla picada, el ajo picado, la nata líquida, los huevos batidos, el queso rallado, sal y pimienta al gusto.


<br>
Montaje y horneado:

<br>Colocar la lámina de hojaldre horneada en una bandeja para horno.
<br>Distribuir uniformemente los mejillones y las gambas sobre la masa de hojaldre.
<br>Verter la mezcla preparada (cebolla, ajo, nata, huevos, queso, sal y pimienta) sobre los mejillones y gambas.


<br>
Cocción final:

<br>Hornear a 180°C durante aproximadamente 30 minutos, o hasta que el relleno esté cuajado y dorado.


<br>
Servir:

<br>Retirar del horno y dejar reposar unos minutos antes de cortar y servir el hojaldre de mejillas en gambas.


<br><br>
<br>Asegúrate de limpiar bien los mejillones y las gambas antes de utilizarlos.
<br>El tiempo de horneado puede variar según la potencia de tu horno y el grosor de la masa de hojaldre.
]]></description><link>recetas/platos/pescados/hojaldre-gambas.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/pescados/hojaldre-gambas.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:34:08 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/pescados/img/hojladre-gambas.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/pescados/img/hojladre-gambas.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Pescado en Salsa y Guisantes]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/pescados/img/espinacas-con-gambas.jpg"><br><br>
<br>Aceite
<br>Cebolla
<br>Guisantes
<br>Harina
<br>Rodajas de pescado o filetes (de tu elección)
<br>Vino blanco
<br><br>
<br>
Preparación:

<br>Calentar aceite en una olla grande.
<br>Añadir ajo picado, sal y perejil al gusto.


<br>
Elaboración de la Salsa:

<br>Agregar harina y cocinar hasta que tome color.
<br>Incorporar ajo machacado con un poco de vino blanco y un vasito de agua. Revolver bien para formar la base de la salsa.


<br>
Cocción del Pescado y los Guisantes:

<br>Colocar las rodajas de pescado o filetes en la olla junto con los guisantes.
<br>Tapar la olla y cocinar a fuego medio-bajo durante el tiempo necesario, hasta que el pescado esté cocido y los guisantes estén tiernos.


<br>
Servir:

<br>Servir el Pescado en Salsa y Guisantes caliente, acompañado de arroz o patatas al gusto.


<br><br>
Asegúrate de ajustar el tiempo de cocción según el grosor del pescado y la textura deseada de los guisantes. El vino blanco aporta un sabor característico a la salsa, asegúrate de usarlo con moderación para no dominar el plato.
]]></description><link>recetas/platos/pescados/pescado-salsa-guisantes.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/pescados/pescado-salsa-guisantes.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:32:33 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/pescados/img/espinacas-con-gambas.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/pescados/img/espinacas-con-gambas.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Pudín de Pescado]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/pescados/img/pudin-pescado.jpg"><br><br>
<br>Merluza (500 g, sin piel ni espinas)
<br>Gambas (200 g, peladas)
<br>Mayonesa (cantidad necesaria)
<br><br>
<br>
Preparación de los Ingredientes:

<br>Cocinar la merluza al vapor o hervirla hasta que esté completamente cocida.
<br>Cocinar las gambas en agua con sal hasta que estén rosadas y completamente cocidas. Escurrir y reservar.


<br>
Preparación del Pudín:

<br>En un procesador de alimentos, triturar la merluza cocida y las gambas hasta obtener una mezcla homogénea.
<br>Agregar mayonesa suficiente para ligar la mezcla y obtener una consistencia adecuada para formar el pudín.


<br>
Moldeado y Refrigeración:

<br>Colocar la mezcla en un molde engrasado con aceite o forrado con papel film.
<br>Alisar la superficie con una espátula.
<br>Refrigerar durante al menos 30 minutos para que tome forma.


<br>
Servir:

<br>Desmoldar con cuidado el pudín de pescado sobre un plato de presentación.
<br>Decorar al gusto con unas hojas de lechuga, rodajas de limón o salsa tártara.


<br><br>
Este Pudín de Pescado es ideal como entrante frío para ocasiones especiales. Ajusta la cantidad de mayonesa según la textura deseada para el pudín.
]]></description><link>recetas/platos/pescados/pudin-pescado.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/pescados/pudin-pescado.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:32:43 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/pescados/img/pudin-pescado.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/pescados/img/pudin-pescado.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Rilletes de Sardinas 🐟]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/pescados/img/rilletes-sardinas.jpg"><br><br>
<br>3 latas de sardinas en aceite (preferiblemente de oliva)
<br>1 cucharada sopera de alcaparras en salmuera o un puñado de aceitunas verdes
<br>Unas hojitas de romero fresco
<br>Unas hojitas de tomillo fresco
<br>Zumo de medio limón
<br>Unas tiras de piel de limón
<br>Un chorrito de vino blanco o vinagre suave (como de arroz)
<br>Sal al gusto
<br>1 cucharada de café de mantequilla
<br><br>
<br>Con un tenedor, aplasta las sardinas y mézclalas con el aceite de 2 de las latas.
<br>Añade el romero, el tomillo, las alcaparras (o aceitunas picadas), la sal y mezcla bien.
<br>Incorpora la mantequilla y mezcla nuevamente.
<br>Agrega el zumo de limón y el chorrito de vino blanco (o vinagre suave) y mezcla hasta integrar todos los ingredientes.
<br>Transfiere la mezcla a un tarro con tapa adecuado.
<br>Coloca las tiras de piel de limón por encima y cubre completamente con el aceite de la tercera lata de sardinas para evitar la oxidación. Añade aceite de oliva si es necesario para cubrir completamente.
<br><br>El tarro debe quedar completamente cubierto de aceite y bien cerrado (con tapa de rosca u similar). Se puede conservar en la nevera hasta por una semana.<br><br>
<br>Carta del <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://laminoterie.es/" rel="noopener" class="external-link" href="https://laminoterie.es/" target="_blank">restaurante La Minoterie</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://www.directoalpaladar.com/recetas-de-aperitivos/rillette-de-sardinas-receta" rel="noopener" class="external-link" href="https://www.directoalpaladar.com/recetas-de-aperitivos/rillette-de-sardinas-receta" target="_blank">Directo al Paladar - Rilletes de Sardinas</a>
]]></description><link>recetas/platos/pescados/rilletes-sardinas.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/pescados/rilletes-sardinas.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:32:58 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/pescados/img/rilletes-sardinas.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/pescados/img/rilletes-sardinas.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Salmón Marinado]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/pescados/img/salmon-marinado.jpg"><br><br>
<br>1 kg de sal gruesa
<br>1 kg de azúcar
<br>1 salmón entero, abierto y sin espina central
<br>Aceite de oliva
<br>Pimienta
<br>Eneldo fresco
<br><br>
<br>
Preparación del Salmón:

<br>En la pescadería, pide que te quiten la espina central del salmón y déjalo entero.
<br>Coloca el salmón en un recipiente grande con la piel hacia abajo.


<br>
Marinado:

<br>Mezcla la sal y el azúcar en partes iguales.
<br>Cubre el salmón con la mitad de esta mezcla, asegurándote de que esté bien distribuida por toda la superficie del salmón.
<br>Coloca la otra mitad de la mezcla encima del salmón, cubriéndolo completamente.
<br>Tapa el recipiente y colócalo en la nevera durante 48 horas.


<br>
Limpieza y Secado:

<br>Pasado el tiempo de marinado, saca el salmón del recipiente y enjuágalo bajo un chorro de agua fría para quitarle la sal.
<br>Sécalo cuidadosamente con papel de cocina para eliminar el exceso de humedad.


<br>
Fileteado y Maceración:

<br>Comienza a filetear el salmón desde la cola hacia la cabeza.
<br>Coloca los filetes en un recipiente y cúbrelos con aceite de oliva.
<br>Espolvorea un poco de pimienta y eneldo fresco sobre cada capa de salmón.
<br>Repite el proceso hasta terminar con todos los filetes de salmón.
<br>Tapa el recipiente y déjalo reposar en la nevera durante 24 horas para que macere.


<br>
Servir:

<br>El salmón marinado está listo para ser disfrutado. Sirve con tostadas y mantequilla.


<br><br>
Este método de marinado produce un salmón con una textura delicada y un sabor suavemente salado y dulce. Asegúrate de seguir los tiempos de marinado y maceración para obtener los mejores resultados.
]]></description><link>recetas/platos/pescados/salmon-marinado.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/pescados/salmon-marinado.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:33:03 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/pescados/img/salmon-marinado.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/pescados/img/salmon-marinado.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[pizza]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Aquí tienes la receta de pizza en español, adaptada en formato Markdown:<br>---
nombre: Pizza Casera
fuente: Receta compilada
dificultad: Cocinero_Dominguero
tiempo: 24-48 horas de fermentación
etiquetas: #pizza, #italiana, #masadepizza
tipo: Plato principal
---

# Pizza Casera

![alt text](pizza.jpg)

## Receta nº1

### Ingredientes para 2 pizzas medianas/grandes

* 400g de harina de trigo
* 260ml de agua
* 8g de azúcar (opcional)
* 10g de sal
* 100g de masa madre (o 15g de levadura fresca)
* 15ml de aceite de oliva (opcional)

#### Para la salsa

Dependiendo de la cantidad de pizzas, las cantidades varían. Usa salsa de tomate con algunos tomates triturados. Deja las semillas.

Haz la salsa con un clásico "soffritto" de ajo y aceite de oliva extra virgen. Retira el ajo cuando esté dorado. Luego vierte toda la salsa y los tomates, triturándolos mientras están en la sartén. Agrega un poco de agua tibia, sal, pimienta. Cocina a fuego lento hasta que no haya signos de agua y sea una salsa densa.

### Instrucciones

1. En un bol grande, mezcla la harina, el azúcar y la masa madre (o levadura).

2. Disuelve la sal en agua tibia.

3. Mientras mezclas con una paleta plana, vierte lentamente el agua sobre la mezcla seca.

4. Deja reposar durante 5 minutos (permite que la levadura interactúe con el agua).

5. Amasa a mano hasta que esté combinado. Agrega el aceite de oliva. Forma una bola.

6. Coloca en un bol cubierto, en un lugar cálido (al menos 22-23°C) durante un par de horas. No dejes que se seque, amasa cada 30-45 minutos si tiende a secarse.

7. Después de eso, trabaja la masa estirándola, tirando hacia el centro, girando 90° y estirando de nuevo. Hazlo hasta que el estiramiento comience a desgarrar la masa. Luego, deja de amasar.

8. Deja reposar durante 2 horas más. Repite el estiramiento y el tirado. Deja reposar durante unos 30 minutos. Divide en varias bolas (2 o más dependiendo de cuántas pizzas desees).

9. Luego, ponlas en la nevera durante la noche, al menos. Hasta 48 horas, siendo ideal de 24 a 36 horas.

10. Antes de preparar la pizza, sácala de la nevera y déjala reposar a temperatura ambiente durante 2-6 horas, siempre que siga creciendo y la parte exterior no se seque.

11. Precalienta la piedra para pizza a la temperatura máxima del horno (no en la parrilla) durante al menos media hora. Dependiendo del grosor de la piedra y su material, es posible que necesites prolongar esta precalentamiento hasta una hora completa.

12. Luego, estira la masa y prepara la pizza. Usa la salsa de tomate como se indicó anteriormente o cualquier otro tipo de salsa que te guste. Vierte una cucharada de aceite de oliva extra virgen sobre la salsa.

13. El tiempo total de cocción de la pizza depende de la temperatura de tu horno y qué tan caliente esté la piedra para pizza. Sin piedra para pizza, en una bandeja típica de horno, puede necesitar hasta 20 minutos para cocinarse completamente. Eso no es una pizza napolitana, que requiere tiempos de cocción cortos y temperaturas altas. En una piedra para pizza, 7-10 minutos deberían ser suficientes.

14. Agrega mozzarella fresca (fior di latte, si está disponible) 2-3 minutos antes de sacar la pizza del horno. También se pueden agregar hojas de albahaca fresca, 1 minuto antes de terminar la cocción o justo antes de servir. Asegúrate de que las hojas no se quemen, ya que se volverán amargas.

## Receta con TangZhong/Water Roux

_Crédito a [erictheocartman](https://www.studiolegalepalombarini.it/donazioni-vita-successione-ereditaria/) en Reddit_

Esta receta produce 2 pizzas de 250g. La masa de pizza se hace con un TangZhong, también conocido como roux de agua o Mehlkochstück (en alemán). La masa hecha con TangZhong lleva a una miga más jugosa, más esponjosa y una frescura más larga.

### Ingredientes para el TangZhong/Water Roux

* 100g de harina
* 500g de agua

### Preparación del TangZhong/Water Roux

1. Combina la harina con el agua y bate hasta que no queden grumos.
2. Caliéntalo a fuego medio mientras revuelves/bates continuamente.
3. Alrededor de 65-67°C comenzará a espesar. Apaga el fuego y sigue revolviendo/batiendo durante otros 1-3 minutos.
4. Deja reposar el TangZhong durante al menos 3 horas.

### Ingredientes para la masa principal

* 100g de harina
* 57,54g de agua
* 17,54g de TangZhong
* 2,89g de sal
* 0,32g de levadura fresca

### Preparación de la masa principal

1. Disuelve la levadura en el agua y agrega la harina junto con el TangZhong en otro bol.
2. Cuando la levadura esté disuelta, agrega la sal fina y mezcla bien.
3. Añade el líquido a la harina seca y al TangZhong y amasa hasta que todo esté combinado y no queden grumos. Esto tomará alrededor de 3-5 minutos y está bien que la masa no tenga una superficie lisa en esta etapa.
4. Cubre el bol con un paño húmedo y deja reposar la masa durante 30 minutos.
5. Ahora viene la etapa de "estirar y plegar". Toma un lado desde abajo de la masa de pizza, jálalo hacia el centro y mételo allí. Gira el bol de 60° a 90° y repite. Después de un rato, notarás que la masa de pizza comienza a acumular tensión y eventualmente la superficie se rasgará. Detente ahí, vuelve a cubrir el bol y deja que la masa de pizza descanse de nuevo durante 30 minutos.
6. Repite el paso anterior al menos dos veces.
7. Después del último estiramiento y plegado, deja que la masa de pizza descanse de nuevo (30 min) antes de formarla en bolas. De lo contrario, rasgarás la masa de pizza cuando la formes en bolas si está sin relajar.
8. Forma bolas con tu masa de pizza, colócalas en un recipiente adecuado y déjalas reposar.

### Pasos de fermentación y protocolo

1. 3 horas a 23°C (formadas en bolas)
2. 19 horas a 8°C (formadas en bolas)
3. 1,5 horas a 22°C (formadas en bolas)

La masa de pizza tenía una temperatura de 19°C cuando se formaron las bolas.

### Horneado

Utiliza un horno de pizza de gas como el Roccbox. Temperatura del suelo 450°C en la parte trasera y 420°C en el medio.

## Receta de hendricius

Del libro [Sourdough Framework](https://github.com/hendricius/the-sourdough-framework), toda la receta está contenida en su propio [repositorio de Github](https://github.com/hendricius/pizza-dough).

Un compañero útil es el [calculador de pizza](https://pizza-calculator.the-bread-code.io/), para tener la proporción exacta de agua a harina para el número deseado de pizzas.
Copy<br>Esta receta detallada te guiará a través del proceso de preparación de deliciosas pizzas caseras, cada una con su propio método especializado para lograr la masa perfecta. ¡Espero que te resulte útil y disfrutes haciendo y saboreando tus pizzas!]]></description><link>recetas/platos/pizzas/pizza.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/pizzas/pizza.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:28:07 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Acelgas en Adobo]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/verduras/img/acelgas-adobo.jpg"><br><br>
<br>2 cucharadas de vinagre
<br>Aceite
<br>3 dientes de ajo
<br>Pan remojado
<br><br>
<br>
Picar en dados los ajos y el pan. Cocer en agua con sal. Luego, escurrir.

<br>
En el aceite, dorar los 3 dientes de ajo. Cuando estén dorados, machacar en un mortero con un poco de pan previamente remojado en vinagre.

<br>
En el mismo aceite, añadir pimientos. Agregar la mezcla del mortero junto con las acelgas y sofreír todo junto un poco.

<br>
Servir en una bandeja y decorar con huevos duros cortados.

]]></description><link>recetas/platos/verduras/acelgas-con-adobo.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/verduras/acelgas-con-adobo.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 16:01:52 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/verduras/img/acelgas-adobo.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/verduras/img/acelgas-adobo.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Acelgas Guisadas]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/verduras/img/acelgas-guisadas.jpg"><br><br>
<br>Acelgas
<br>3 dientes de ajo
<br>Huevos
<br>Miga de pan
<br>Pimentón
<br>Pimiento
<br>Sal
<br>Vinagre
<br><br>
<br>
Picar las acelgas y guisarlas con sal.

<br>
Remojar la miga de pan con vinagre.

<br>
Freír ligeramente 3 dientes de ajo enteros. Apartarlos y machacarlos en un mortero con 3 granos de pimienta negra.

<br>
En el aceite de los ajos, freír un poco de pimiento (en poca cantidad).

<br>
Mezclar la miga de pan con el contenido del mortero.

<br>
En el caldero de las acelgas, mezclar todo (aceite con pimentón, pan, ajo y pimiento).

<br>
Picar un par de huevos duros y esparcir por encima. Se puede mezclar con papas fritas.

]]></description><link>recetas/platos/verduras/acelgas-guisadas.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/verduras/acelgas-guisadas.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 16:02:01 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/verduras/img/acelgas-guisadas.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/verduras/img/acelgas-guisadas.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Coliflor con Azafrán]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/verduras/img/coliflor-azafran.jpg"><br><br>
<br>1 coliflor, cortada en trozos
<br>50 g de mantequilla
<br>40 g de harina
<br>1 cucharada de azafrán en hebras
<br>50 g de queso rallado (por ejemplo, parmesano o gruyere)
<br>2 vasos de caldo de verduras
<br>Perejil picado, al gusto
<br>Sal y pimienta al gusto
<br><br>
<br>
Cocer la coliflor: Hierve agua en una olla grande con sal y cocina los trozos de coliflor hasta que estén tiernos pero firmes. Escúrrelos bien y colócalos en un plato grande para servir.

<br>
Preparar la salsa al azafrán: En una sartén grande, derrite la mantequilla a fuego medio. Agrega la harina y cocina, revolviendo constantemente, hasta que la harina esté dorada y tenga un aroma a nuez, aproximadamente 2 minutos.

<br>
Agregar el caldo de verduras: Poco a poco, añade el caldo de verduras caliente a la mezcla de mantequilla y harina, revolviendo constantemente para evitar grumos. Cocina a fuego medio-bajo hasta que la salsa espese y tome consistencia, aproximadamente 5 minutos.

<br>
Incorporar el azafrán y el queso: Agrega las hebras de azafrán y el queso rallado a la salsa. Revuelve bien hasta que el queso se haya derretido por completo y la salsa tenga un color amarillo brillante y aroma a azafrán.

<br>
Finalizar y servir: Vierte la salsa de azafrán sobre los trozos de coliflor en el plato. Espolvorea con perejil picado fresco y sazona con sal y pimienta al gusto.

<br>
Presentación: Sirve la Coliflor al Azafrán caliente como acompañamiento o plato principal. ¡Disfruta!

<br>Esta receta de Coliflor al Azafrán combina sabores suaves con el distintivo aroma y color del azafrán, creando un plato elegante y delicioso.]]></description><link>recetas/platos/verduras/col-con-azafran.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/verduras/col-con-azafran.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:57:13 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/verduras/img/coliflor-azafran.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/verduras/img/coliflor-azafran.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Col con bechamel]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/verduras/img/col-con-bechamel.jpg"><br><br>
<br>Col
<br>Sal al gusto
<br>Salsa de tomate
<br>Bechamel
<br>Queso rallado (opcional)
<br><br>
<br>
Picar la col y cocerla en agua con sal hasta que esté tierna. Escurrir bien.

<br>
En una fuente para horno, colocar una capa de salsa de tomate en el fondo.

<br>
Disponer la col escurrida sobre la salsa de tomate.

<br>
Preparar la bechamel y verter sobre la col, cubriéndola completamente.

<br>
Opcionalmente, espolvorear queso rallado sobre la bechamel.

<br>
Hornear a 180°C (350°F) durante aproximadamente 20-25 minutos o hasta que esté dorado y burbujeante.

<br>
Servir caliente.

<br><br>
Nota: Esta receta de col con bechamel es un plato reconfortante y sabroso. Puedes ajustar la cantidad de salsa de tomate y queso según tu gusto personal.
]]></description><link>recetas/platos/verduras/col-con-bechamel.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/verduras/col-con-bechamel.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 16:06:28 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/verduras/img/col-con-bechamel.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/verduras/img/col-con-bechamel.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Espinacas con Gambas]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/verduras/img/espinacas-con-gambas.jpg"><br><br>
<br>Espinacas
<br>Gambas peladas
<br>2 cucharadas de nata líquida
<br>Sal al gusto
<br><br>
<br>
Guisar las espinacas con sal al gusto, luego escurrirlas.

<br>
En una sartén, poner las espinacas guisadas y añadir 2 cucharadas de nata líquida. Rehogar ligeramente.

<br>
En la misma sartén, pasar las gambas peladas muy brevemente hasta que estén cocidas. Mezclar las gambas con las espinacas.

<br>
Servir caliente y disfrutar de este delicioso plato de espinacas con gambas.

]]></description><link>recetas/platos/verduras/espinacas-con-gambas.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/verduras/espinacas-con-gambas.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 16:06:34 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/verduras/img/espinacas-con-gambas.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/verduras/img/espinacas-con-gambas.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Judías Verdes con Papas y Zanahorias]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/verduras/img/judias-verdes-con-papas.jpg"><br><br>
<br>Ajos
<br>Judías verdes
<br>Papas
<br>Zanahorias
<br>Aceite de oliva
<br>Sal al gusto
<br><br>
<br>
Cocer las judías verdes en agua con sal hasta que estén tiernas, añadiendo las zanahorias cortadas en rodajas durante los últimos minutos de cocción.

<br>
Mientras tanto, pelar las papas y cortarlas en cubos pequeños.

<br>
En una sartén, calentar un poco de aceite de oliva y freír los ajos picados hasta que estén dorados.

<br>
Agregar las papas a la sartén y cocinar hasta que estén doradas y tiernas.

<br>
Escurrir las judías verdes y zanahorias, y añadir a la sartén con las papas y los ajos. Saltear todo junto durante unos minutos para mezclar bien los sabores.

<br>
Rectificar la sal si es necesario y servir caliente como plato principal.

<br>¡Disfruta de estas judías verdes con papas y zanahorias, un plato nutritivo y delicioso!]]></description><link>recetas/platos/verduras/judias-verdes-con-papas.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/verduras/judias-verdes-con-papas.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 16:06:39 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/verduras/img/judias-verdes-con-papas.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/verduras/img/judias-verdes-con-papas.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Pudin de Verduras]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/verduras/img/pudin-verduras.jpg"><br><br>
<br>Verduras variadas (espinacas, alcachofas, judías verdes, guisantes, coliflor, etc.)
<br>Bacon, troceado
<br>Chorizo, troceado (opcional)
<br>Huevos
<br>Pan rallado
<br>Sal y pimienta al gusto
<br><br>
<br>
Precalentar el horno a 180°C (350°F).

<br>
Cocer las verduras en agua con sal hasta que estén tiernas. Escurrir y cortar en trozos pequeños.

<br>
En una sartén, freír el bacon y el chorizo (si se utiliza) hasta que estén dorados.

<br>
Batir los huevos en un bol grande. Añadir las verduras cocidas, el bacon y el chorizo fritos. Mezclar bien y sazonar con sal y pimienta al gusto.

<br>
Verter la mezcla en una fuente refractaria previamente engrasada.

<br>
Espolvorear pan rallado sobre la mezcla en la fuente.

<br>
Hornear durante aproximadamente 30 minutos, o hasta que el pudin esté dorado y cuajado.

<br>
Retirar del horno y dejar reposar unos minutos antes de servir.

<br>¡Disfruta de este delicioso Pudin de Verduras como plato principal o acompañamiento!]]></description><link>recetas/platos/verduras/pudin-verduras.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/verduras/pudin-verduras.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 16:06:48 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/verduras/img/pudin-verduras.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/verduras/img/pudin-verduras.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Verduras con Pasta]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/platos/verduras/img/verduras-con-pasta.jpg"><br><br>
<br>Mantequilla
<br>Pasta de risos
<br>Pimiento rojo y verde, cortados en trozos
<br>Puerro, cortado en rodajas
<br>Queso (preferiblemente queso rallado o en trozos pequeños)
<br>Salsa de tomate
<br>Zanahoria, cortada en rodajas finas
<br>Sal y pimienta al gusto
<br>Opcional: carne de soja (para añadir proteína vegetal)
<br><br>
<br>
Cocinar la pasta en agua hirviendo con sal según las instrucciones del paquete. Escurrir y reservar.

<br>
En una sartén grande, derretir un trozo de mantequilla a fuego medio. Añadir las zanahorias y las verduras (excepto el puerro) y saltearlas hasta que estén tiernas, aproximadamente 8-10 minutos.

<br>
Si estás utilizando carne de soja, añádela a la sartén junto con las verduras y cocina hasta que esté dorada y cocida.

<br>
Agregar el puerro cortado a la sartén y cocinar por unos minutos más hasta que esté tierno.

<br>
Incorporar la salsa de tomate a las verduras en la sartén. Mezclar bien para combinar todos los ingredientes. Rectificar la sazón con sal y pimienta según sea necesario.

<br>
Agregar la pasta cocida a la sartén con las verduras y la salsa de tomate. Mezclar suavemente para cubrir la pasta con la salsa.

<br>
Espolvorear generosamente queso rallado o en trozos por encima de la pasta y las verduras en la sartén.

<br>
Cortar unos trozos pequeños de mantequilla y distribuirlos sobre la superficie de la pasta y las verduras.

<br>
Tapar la sartén y cocinar a fuego lento durante unos minutos más, hasta que el queso se derrita y todos los ingredientes estén bien combinados.

<br>
Servir caliente y disfrutar de tus Verduras con Pasta caseras.

<br>¡Esta receta combina sabores y texturas deliciosas para una comida reconfortante y satisfactoria!]]></description><link>recetas/platos/verduras/verdura-pasta.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/platos/verduras/verdura-pasta.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 16:06:54 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/platos/verduras/img/verduras-con-pasta.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/platos/verduras/img/verduras-con-pasta.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bizcocho]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/bizcocho/img/bizcocho.jpg"><br><br>Un delicioso bizcocho esponjoso ideal para cualquier ocasión.<br><br><br>
<br>3 huevos (separar yemas de claras)
<br>300 gramos de harina
<br>1 sobre de levadura tipo Royal (15 gramos)
<br>1 paella de aceite (¿qué cantidad es una paella de aceite?)
<br>1 pocillo de aceite (¿qué cantidad es un pocillo?)
<br>1 pocillo de leche (¿qué cantidad es un pocillo?)
<br><br>
<br>200 gramos de margarina
<br>1/4 taza de azúcar
<br>5 huevos
<br>300 gramos de harina
<br>1 sobre de levadura tipo Royal (15 gramos)
<br>6 dudas de ron (¿qué cantidad es una "duda" de ron?)
<br>150 gramos de frutas escarchadas
<br>Pasas al gusto
<br><br>
<br>
Precalentar el horno a 180°C (350°F). Engrasar y enharinar un molde para bizcocho.

<br>
En dos recipientes separados:

<br>
En el primero, batir las 3 yemas de huevo con el azúcar hasta que estén espumosas. Agregar el aceite y la leche, mezclando bien.

<br>
En el segundo recipiente, batir las claras a punto de nieve hasta que estén firmes.



<br>
Mezclar ambos preparados suavemente, añadiendo la harina y el polvo de hornear (levadura) tamizados, alternando con las frutas escarchadas y las pasas (si se usan), hasta obtener una mezcla homogénea.

<br>
Verter la mezcla en el molde preparado y alisar la superficie con una espátula.

<br>
Hornear durante aproximadamente 50 minutos, o hasta que al insertar un palillo en el centro del bizcocho, este salga limpio.

<br>
Dejar enfriar en el molde durante 10 minutos antes de desmoldar y enfriar completamente sobre una rejilla.

<br><br>
<br>La cantidad de aceite, leche y ron no está especificada claramente. Ajusta estas cantidades según tu preferencia y experiencia en la cocina.
<br>Asegúrate de que los ingredientes estén a temperatura ambiente antes de comenzar.
]]></description><link>recetas/postres/bizcocho/bizcocho.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/bizcocho/bizcocho.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:12:53 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/bizcocho/img/bizcocho.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/bizcocho/img/bizcocho.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bizcocho de Chocolate]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen de bizcocho de chocolate" src="recetas/postres/bizcocho/img/bizcocho-chocolate.jpg"><br><br>
<br>4 huevos
<br>1 yogur natural (125 g)
<br>1 vaso de yogur de aceite
<br>2 vasos de azúcar
<br>2 vasos de chocolate en polvo
<br>3 vasos de harina de trigo
<br>1 sobre de levadura química (tipo Royal)
<br><br>
<br>
Precalienta el horno a 180°C.

<br>
En un bol grande, bate los huevos junto con el yogur y el aceite hasta obtener una mezcla homogénea.

<br>
Añade el azúcar y el chocolate en polvo, y mezcla bien.

<br>
Incorpora la harina tamizada junto con el sobre de levadura y mezcla hasta obtener una masa uniforme y sin grumos.

<br>
Vierte la masa en un molde previamente engrasado y enharinado, asegurándote de distribuirla de manera uniforme.

<br>
Hornea durante aproximadamente 30 minutos, o hasta que al insertar un palillo en el centro, este salga limpio.

<br>
Si prefieres cocinar el bizcocho en una olla, colócala a fuego medio-bajo durante aproximadamente 1 hora o hasta que esté cocido por dentro.

<br>
Una vez cocido, deja enfriar el bizcocho antes de desmoldarlo.

<br>
Sirve el bizcocho de chocolate cortado en porciones y disfruta.

]]></description><link>recetas/postres/bizcocho/bizcocho-chocolate.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/bizcocho/bizcocho-chocolate.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:12:55 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/bizcocho/img/bizcocho-chocolate.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/bizcocho/img/bizcocho-chocolate.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bizcocho de Zanahoria]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen de bizcocho de zanahoria" src="recetas/postres/bizcocho/img/bizcocho-zanahoria.jpg"><br><br>
<br>250 gramos de harina
<br>250 gramos de azúcar
<br>250 gramos de aceite de oliva
<br>250 gramos de zanahoria rallada
<br>3 huevos
<br>2 cucharadas de leche
<br>2 cucharaditas de canela en polvo
<br><br>
<br>
Precalienta el horno a 170°C.

<br>
En un bol grande, bate los huevos junto con el azúcar hasta obtener una mezcla esponjosa.

<br>
Añade el aceite de oliva y continúa batiendo hasta integrar bien.

<br>
Incorpora la zanahoria rallada y la leche, mezclando con movimientos envolventes.

<br>
Agrega la harina tamizada y la canela en polvo, y mezcla hasta obtener una masa homogénea.

<br>
Vierte la masa en un molde previamente engrasado y enharinado.

<br>
Hornea a 170°C durante aproximadamente 40 minutos, o hasta que al insertar un palillo en el centro, este salga limpio.

<br>
Una vez horneado, deja enfriar el bizcocho en el molde durante unos minutos antes de desmoldarlo.

<br>
Decora el bizcocho de zanahoria como prefieras y sirve en porciones.

]]></description><link>recetas/postres/bizcocho/bizcocho-zanahoria.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/bizcocho/bizcocho-zanahoria.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:39:30 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/bizcocho/img/bizcocho-zanahoria.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/bizcocho/img/bizcocho-zanahoria.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bizcochón de Joel]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/bizcocho/img/bizcochon-joel.jpg"><br><br>Un bizcochón esponjoso con un toque cítrico delicioso, ideal para disfrutar en cualquier momento del día.<br><br>
<br>500 gramos de harina
<br>50 gramos de azúcar
<br>2 yogures naturales de limón
<br>Aceite (1 y 1/2 veces la medida de un yogur)
<br>2 sobres de levadura tipo Royal (15 gramos cada uno)
<br>Ralladura de limón y naranja, esencias (al gusto)
<br><br>
<br>
Precalentar el horno a 175°C (350°F). Preparar un molde engrasándolo y enharinándolo ligeramente.

<br>
En un bol grande, mezclar la harina, el azúcar, la ralladura de limón y naranja, y las esencias al gusto.

<br>
En otro bol, batir los yogures naturales de limón con el aceite.

<br>
Incorporar la mezcla de yogur y aceite a los ingredientes secos y mezclar bien hasta obtener una masa homogénea.

<br>
Agregar los sobres de levadura (Royal) y mezclar nuevamente hasta integrar completamente.

<br>
Verter la masa en el molde preparado y alisar la superficie con una espátula.

<br>
Hornear durante aproximadamente 40-45 minutos, o hasta que al insertar un palillo en el centro del bizcochón, este salga limpio.

<br>
Retirar del horno y dejar enfriar en el molde durante 10 minutos antes de desmoldar y enfriar completamente sobre una rejilla.

<br><br>
<br>Asegúrate de que todos los ingredientes estén a temperatura ambiente antes de comenzar la preparación.
<br>El tiempo de cocción puede variar según el tipo de horno. Ajusta el tiempo en consecuencia y verifica la cocción con un palillo.
]]></description><link>recetas/postres/bizcocho/bizcochon-joel.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/bizcocho/bizcochon-joel.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:12:50 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/bizcocho/img/bizcochon-joel.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/bizcocho/img/bizcochon-joel.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Brownie de Chocolate con Galletitas de Chocolate]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/bizcocho/img/brownie-choco.jpg"><br><br>
<br>180 g de mantequilla sin sal
<br>70 g de harina
<br>120 g de azúcar blanco
<br>4 huevos
<br>220 g de chocolate fondant
<br>1 paquete de galletas de chocolate
<br>50 g de cacao en polvo
<br>10 g de extracto de vainilla
<br><br>
<br>
Precalentar el horno a 180 grados Celsius.

<br>
En una olla, derretir el chocolate fondant junto con la mantequilla al baño maría durante unos 10 minutos, removiendo constantemente hasta obtener una mezcla homogénea.

<br>
Batir los huevos con el azúcar en un bol hasta que la mezcla esté blanca y espumosa.

<br>
Incorporar la mezcla de chocolate y mantequilla derretidos a los huevos batidos, mezclando bien con unas varillas.

<br>
Agregar el extracto de vainilla y el cacao en polvo, mezclando nuevamente hasta integrar todos los ingredientes.

<br>
Añadir la harina poco a poco, mezclando constantemente para evitar grumos.

<br>
Untar un molde con un poco de mantequilla para evitar que el brownie se pegue.

<br>
Trocear las galletas de chocolate en trozos pequeños y añadirlos a la masa del brownie, mezclando suavemente.

<br>
Verter la masa en el molde preparado y hornear durante unos 30 minutos. Si se prefiere más cocido, se puede aumentar el tiempo de horneado en 5 minutos adicionales.

<br>
Comprobar la cocción introduciendo un palillo en el centro del brownie; si sale limpio, estará listo.

<br>
Dejar enfriar el brownie antes de cortarlo en porciones y servir.

<br><br>
<br>Este brownie es ideal para acompañar una noticia no tan buena con algo dulce y reconfortante, como una deliciosa sorpresa para tu madre.
]]></description><link>recetas/postres/bizcocho/brownie-choco.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/bizcocho/brownie-choco.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:39:30 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/bizcocho/img/brownie-choco.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/bizcocho/img/brownie-choco.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Brownie]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/bizcocho/img/brownie-chocolate.jpg"><br><br>
<br>
Ingredientes:

<br>Mantequilla: 250 gramos
<br>Azúcar: 1 vaso (aproximadamente 200 gramos)
<br>Huevos: 3
<br>Cacao en polvo (amargo): 1 vaso (aproximadamente 100 gramos)
<br>Chocolate (amargo): 1 tableta (aproximadamente 100 gramos)
<br>Harina: 1 vaso (125 ml)
<br>Levadura: 1 sobre (15 gramos)


<br>
Instrucciones:

<br>Precalentar el horno a 180ºC.
<br>En un bol grande, derretir la mantequilla y el chocolate amargo en el microondas o al baño maría.
<br>Batir los huevos con el azúcar hasta que estén espumosos.
<br>Agregar el cacao en polvo, la harina y la levadura tamizados a la mezcla de huevos y azúcar.
<br>Incorporar la mezcla de chocolate derretido y mantequilla.
<br>Verter la masa en un molde previamente engrasado y enharinado.
<br>Hornear durante 30-35 minutos o hasta que al insertar un palillo en el centro, este salga limpio.
<br>Dejar enfriar en el molde antes de cortar en porciones.


<br><br>
<br>
Ingredientes:

<br>Cacao en polvo: 125 gramos
<br>Mantequilla: 125 gramos
<br>Azúcar: 125 gramos
<br>Harina: 125 gramos
<br>Huevos: 3
<br>Leche: 3 cucharadas
<br>Nueces: 50 gramos


<br>
Instrucciones:

<br>En un bol apto para microondas, derretir la mantequilla.
<br>Añadir el cacao en polvo, el azúcar, la harina, los huevos y la leche.
<br>Mezclar bien hasta obtener una masa homogénea.
<br>Incorporar las nueces troceadas.
<br>Cocinar en el microondas a máxima potencia (800W) durante 5 minutos. Luego, dejar reposar 5 minutos dentro del microondas antes de sacarlo.


<br><br>
<br>
Ingredientes:

<br>Huevos: 3
<br>Azúcar: 125 gramos
<br>Leche: 3 cucharadas
<br>Chocolate: 150 gramos
<br>Mantequilla: 125 gramos
<br>Levadura: medio sobre (aproximadamente 7 gramos)
<br>Harina: 100 gramos
<br>Nueces: 50 gramos


<br>
Instrucciones:

<br>Fundir el chocolate junto con la mantequilla en el microondas hasta que esté derretido pero no muy caliente.
<br>Batir los huevos con el azúcar hasta que estén espumosos.
<br>Añadir la leche y la levadura a la mezcla de huevos y azúcar.
<br>Incorporar la mezcla de chocolate y mantequilla derretidos.
<br>Agregar la harina y mezclar hasta que esté bien incorporada.
<br>Verter la masa en un molde previamente engrasado y enharinado. Agregar las nueces troceadas.
<br>Cocinar en el microondas a máxima potencia (800W) durante 5 minutos. Dejar reposar 5 minutos dentro del microondas antes de sacarlo.


<br>Estas recetas están organizadas según el formato Markdown proporcionado, adaptando las instrucciones y ajustando algunas cantidades para mayor claridad y coherencia. Asegúrate de ajustar los tiempos y las potencias del microondas según las características de tu aparato.]]></description><link>recetas/postres/bizcocho/browny-chocolate.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/bizcocho/browny-chocolate.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:39:30 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/bizcocho/img/brownie-chocolate.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/bizcocho/img/brownie-chocolate.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Budín de Banana]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen de Budín de Banana" src="recetas/postres/bizcocho/img/budin-banana.jpg"><br><br>
<br>1 taza y ½ de harina integral
<br>1 cucharadita de bicarbonato de sodio
<br>1 cucharadita de canela en polvo
<br>4 cucharadas de coco rallado
<br>100 gramos de nueces
<br>2 huevos
<br>½ taza de aceite neutro
<br>1 taza de azúcar integral
<br>3 bananas o plátanos maduros
<br><br>
<br>
Precalentar el horno a temperatura media-baja.

<br>
Pisar las bananas o plátanos con un tenedor hasta obtener un puré y reservar.

<br>
En un recipiente grande, mezclar la harina integral, el bicarbonato de sodio, la canela en polvo, el coco rallado y las nueces picadas.

<br>
En otro recipiente, batir los huevos con el azúcar hasta obtener una mezcla esponjosa. Agregar el aceite y el puré de banana, mezclando con una espátula en forma envolvente.

<br>
Verter la mezcla líquida sobre los ingredientes secos y mezclar hasta integrar todo. Si es necesario, añadir unas cucharadas de leche si la mezcla parece demasiado seca, aunque con las bananas maduras suele ser suficiente.

<br>
Verter la preparación en una budinera previamente aceitada y enharinada.

<br>
Hornear durante aproximadamente 45 a 60 minutos, o hasta que al insertar un palillo en el centro, este salga limpio.

<br>
Retirar del horno y dejar enfriar antes de desmoldar.

<br>
Conservar el budín envuelto en film en el refrigerador, donde puede durar varios días.

<br><br><a data-tooltip-position="top" aria-label="http://cocinanaturista.blogspot.com.ar/2011/04/budin-de-banana-o-platano.html" rel="noopener" class="external-link" href="http://cocinanaturista.blogspot.com.ar/2011/04/budin-de-banana-o-platano.html" target="_blank">Receta original en Cocina Naturista</a>]]></description><link>recetas/postres/bizcocho/budin-banana.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/bizcocho/budin-banana.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:39:30 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/bizcocho/img/budin-banana.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/bizcocho/img/budin-banana.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Yogur Queque]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/bizcocho/img/queque-con-yogur.jpg"><br><br>
<br>2 yogures naturales
<br>1 medida de aceite (utilizando el envase del yogur como medida)
<br>1 medida de leche
<br>2 medidas de azúcar
<br>3 medidas de harina
<br>1 sobre de polvos de hornear (levadura química)
<br>5 huevos
<br><br>
<br>
Precalentar el horno a la temperatura indicada en los polvos de hornear (normalmente entre 180-200°C).

<br>
En un bol grande, batir los huevos con el azúcar hasta obtener una mezcla espumosa y de color claro.

<br>
Agregar los yogures naturales, el aceite y la leche, y mezclar bien hasta que todos los ingredientes líquidos estén incorporados.

<br>
Incorporar la harina previamente tamizada junto con los polvos de hornear (levadura química), mezclando suavemente hasta obtener una masa homogénea y sin grumos.

<br>
Verter la mezcla en un molde previamente engrasado y enharinado, asegurándose de distribuir la masa de manera uniforme.

<br>
Hornear durante aproximadamente 30-40 minutos, o hasta que al insertar un palillo en el centro del queque, este salga limpio.

<br>
Retirar del horno y dejar enfriar en el molde durante unos minutos antes de desmoldar.

<br>
Dejar enfriar completamente sobre una rejilla antes de cortar y servir.

<br><br>
<br>Puedes agregar ralladura de limón o naranja a la masa si deseas darle un toque cítrico.
<br>Este queque es ideal para acompañar con un café o té por la tarde.
]]></description><link>recetas/postres/bizcocho/queque-con-yogur.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/bizcocho/queque-con-yogur.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:12:47 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/bizcocho/img/queque-con-yogur.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/bizcocho/img/queque-con-yogur.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Crema Americana]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/cremas/img/crema-americana.jpg"><br><br>
<br>1/2 litro de leche
<br>1 cucharada de Maizena (fécula de maíz)
<br>7 cucharadas de azúcar (divididas)
<br>2 huevos
<br>Fruta en almíbar (para decorar)
<br><br>
<br>
En una cacerola, poner 4 cucharadas de azúcar y llevar al fuego para hacer un caramelo fuerte. Dejar cocinar hasta que tenga un color dorado oscuro.

<br>
Mientras tanto, separar las yemas de los huevos de las claras. En un bol, batir las yemas con 3 cucharadas de azúcar hasta que estén espumosas.

<br>
Disolver la Maizena en la leche fría. Agregar esta mezcla a las yemas batidas y mezclar bien.

<br>
Verter esta mezcla sobre el caramelo caliente, removiendo constantemente para evitar que se formen grumos. Cocinar a fuego medio-bajo hasta que la crema espese, unos minutos.

<br>
Retirar del fuego y dejar enfriar.

<br>
Mientras tanto, batir las claras de huevo a punto de nieve con una cucharada de azúcar hasta que estén firmes.

<br>
Servir la crema americana en copas individuales y decorar con las claras a punto de nieve y la fruta en almíbar.

<br>¡Disfruta de esta deliciosa crema americana como postre!]]></description><link>recetas/postres/cremas/crema-americana.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/cremas/crema-americana.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:41:29 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/cremas/img/crema-americana.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/cremas/img/crema-americana.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Crema de Limón]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/cremas/img/crema-limon.jpg"><br><br>
<br>4 yogures naturales
<br>1 bote de leche condensada (400 gramos)
<br>Zumo de 1 limón
<br>Ralladura de limón (opcional, para decorar)
<br><br>
<br>
En un bol grande, batir los yogures naturales junto con la leche condensada hasta que estén bien integrados.

<br>
Agregar el zumo de limón y mezclar bien hasta obtener una crema suave y homogénea.

<br>
Verter la crema en recipientes individuales o en un recipiente grande, según prefieras.

<br>
Decorar con ralladura de limón por encima, si lo deseas.

<br>
Refrigerar durante al menos 2 horas antes de servir para que la crema adquiera una consistencia firme y fresca.

<br><br>
<br>Puedes ajustar la cantidad de zumo de limón según tu preferencia de acidez.
<br>La ralladura de limón añade un toque adicional de sabor y aroma, pero es opcional.
]]></description><link>recetas/postres/cremas/crema-limon.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/cremas/crema-limon.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:11:11 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/cremas/img/crema-limon.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/cremas/img/crema-limon.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[crema-pastelera]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Crema pastelera" src="recetas/postres/cremas/img/crema-pastelera.jpg"><br><br>
<br>2 huevos
<br>1/2 litro de leche
<br>4 cucharadas de azúcar
<br>2 cucharadas de Maicena
<br><br>
<br>Separar las yemas de los huevos.
<br>Batir las yemas junto con el azúcar y la Maicena hasta obtener una mezcla homogénea.
<br>Calentar la leche a fuego medio sin que hierva.
<br>Poco a poco, incorporar la mezcla de yemas, azúcar y Maicena a la leche caliente, removiendo constantemente para evitar grumos.
<br>Cocinar a fuego medio-bajo, sin dejar de remover, hasta que la crema espese lo suficiente para cubrir una cuchara.
<br>Retirar del fuego y dejar enfriar antes de utilizarla como relleno o decoración en tus postres.
<br><br><br>
<br>250 gramos de azúcar
<br>100 gramos de harina
<br>50 gramos de mantequilla
<br>6 yemas de huevo
<br>1 litro de leche
<br>1 corteza de limón
<br>1/2 ramita de canela
<br><br>
<br>Derretir la mantequilla en una cacerola a fuego bajo.
<br>Agregar la leche, la corteza de limón y la ramita de canela a la cacerola con la mantequilla derretida. Calentar hasta que esté casi hirviendo, luego retirar del fuego y dejar infusionar.
<br>En un bol aparte, batir las yemas de huevo con el azúcar y la harina hasta obtener una mezcla homogénea.
<br>Retirar la corteza de limón y la canela de la leche infusionada.
<br>Poco a poco, añadir la mezcla de yemas, azúcar y harina a la leche caliente, removiendo constantemente para evitar la formación de grumos.
<br>Volver a poner la cacerola en el fuego y cocinar a fuego medio-bajo, sin dejar de remover, hasta que la crema espese y llegue a hervir.
<br>Retirar del fuego y seguir removiendo unos minutos más.
<br>Verter la crema pastelera en un recipiente de cristal y dejar enfriar completamente antes de usarla.
]]></description><link>recetas/postres/cremas/crema-pastelera.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/cremas/crema-pastelera.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:11:14 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/cremas/img/crema-pastelera.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/cremas/img/crema-pastelera.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Crema de relleno de tarta]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Crema de relleno de tarta" src="recetas/postres/cremas/img/crema-relleno-tarta.jpg"><br><br>
<br>4 huevos
<br>4 cucharadas de harina
<br>4 cucharadas de azúcar
<br>1 litro de leche
<br>Cáscara de limón
<br>1 palito de canela
<br><br>
<br>
En una cacerola grande, poner a hervir 1 litro de leche con la cáscara de limón y el palito de canela. Dejar hervir a fuego medio durante aproximadamente media hora para infusionar los sabores.

<br>
En un bol aparte, mezclar las 4 cucharadas de azúcar y las 4 cucharadas de harina.

<br>
En otro recipiente, batir los huevos hasta que estén bien mezclados.

<br>
Incorporar la mezcla de azúcar y harina a los huevos batidos, mezclando bien para evitar grumos.

<br>
Retirar la cáscara de limón y el palito de canela de la leche infusionada y verter lentamente la mezcla de huevos, azúcar y harina en la leche caliente, removiendo constantemente con una cuchara de madera.

<br>
Cocinar a fuego medio, sin dejar de remover, hasta que la crema espese y alcance la consistencia deseada.

<br>
Una vez que la crema haya hervido unos minutos y esté bien espesa, retirar del fuego y dejar enfriar antes de utilizarla como relleno para tartas u otros postres.

]]></description><link>recetas/postres/cremas/crema-relleno-tarta.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/cremas/crema-relleno-tarta.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:11:17 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/cremas/img/crema-relleno-tarta.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/cremas/img/crema-relleno-tarta.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Arroz con leche]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen del plato" src="recetas/postres/dulces/img/arroz-con-leche.webp"><br><br><br><br>
<br>Azúcar: 100 gramos (mejor 75 gramos)
<br>Arroz: 50 gramos
<br>Leche entera: 1 litro
<br>Canela en rama: 1
<br>Pieza de sal: 1
<br>Agua: 250 ml (dar hevor al arroz)
<br>Anís (opcional): 1 capa
<br><br>
<br>Poner a calentar la leche con la canela en rama y la pieza de sal.
<br>Cuando hierva, añadir el arroz y cocinar a fuego lento removiendo ocasionalmente.
<br>Agregar el azúcar al gusto y continuar cocinando hasta que el arroz esté tierno y cremoso.
<br>Retirar del fuego y dejar reposar antes de servir.
<br><br>
Nota: Se puede ajustar la cantidad de azúcar según preferencia personal.
]]></description><link>recetas/postres/dulces/arroz-con-leche.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/dulces/arroz-con-leche.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:10:41 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/dulces/img/arroz-con-leche.webp" length="0" type="image/webp"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/dulces/img/arroz-con-leche.webp&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Arroz con leche de coco 🍚]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/dulces/img/arroz-con-leche-coco.jpg"><br><br><br><br>
<br>Un litro leche de coco de lata
<br>200 ml de "nata de coco" para cocinar
<br>Ralladura de limón
<br>Un vaso mediano de arroz
<br>Una cucharada sopera de dextrosa
<br>Coco rallado para decorar (opcional)
<br><br>
<br>Poner a calentar la leche de coco junto con la nata y la ralladura de limón.
<br>Cuando hierva, añadir el arroz y cocinar removiendo ocasionalmente durante unos 10 minutos.
<br>Añadir la dextrosa y continuar cocinando hasta que el arroz esté completamente cocido y la mezcla tenga una consistencia cremosa.
<br>Dejar enfriar, colocar en un recipiente adecuado y espolvorear coco rallado por encima si se desea.
<br><br>
Nota: Se puede ajustar la cantidad de dextrosa según preferencia de dulzor.
]]></description><link>recetas/postres/dulces/arroz-con-leche-coco.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/dulces/arroz-con-leche-coco.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:10:39 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/dulces/img/arroz-con-leche-coco.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/dulces/img/arroz-con-leche-coco.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Barritas de Cereales 🍪]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen de las barritas de cereales" src="recetas/postres/dulces/img/barritas-cereales.jpg"><br><br>(para una bandeja de 24cm x 36cm)<br>
<br>390 gr de copos de avena
<br>65 gr de coco rallado
<br>65 gr de harina de arroz
<br>65 gr de almendras laminadas o en cubitos pequeños
<br>[opcional] 30 gr de semillas de sésamo
<br>1 pizca de sal
<br>[opcional] 1 cucharada sopera de dextrosa
<br>200 ml de leche de arroz
<br>80 ml de aceite de girasol
<br>80 ml de jarabe de arroz
<br><br>
<br>Precalienta el horno a 160°C (en nuestro horno a 180°C) encendido por arriba y por abajo.
<br>Mezcla los ingredientes secos en un bol grande.
<br>Añade la leche de arroz y mezcla bien.
<br>Incorpora el aceite de girasol y el jarabe de arroz, y mezcla hasta obtener una masa homogénea.
<br>Coloca la mezcla en un molde forrado con papel de hornear, compactándola con una espátula para que quede bien distribuida y alisada.
<br>Marca con un cuchillo las divisiones para las barritas antes de hornear.
<br>Hornea durante 50 minutos o hasta que estén doradas.
<br>Deja enfriar las barritas en el molde durante 5-10 minutos antes de cortarlas completamente y luego déjalas enfriar completamente sobre una rejilla.
<br><br>
<br>Puedes sustituir la leche de arroz por cualquier otra leche vegetal, como la leche de coco.
<br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://www.directoalpaladar.com/postres/barritas-de-cereales-con-avena-almendra-y-coco-receta" rel="noopener" class="external-link" href="https://www.directoalpaladar.com/postres/barritas-de-cereales-con-avena-almendra-y-coco-receta" target="_blank">Barritas de cereales con avena, almendra y coco: receta para llevar energía en la mochila</a>
<br><br>
<br><a name="footnote1" target="_blank" rel="noopener">1</a>: En nuestro horno a 180°C.
<br><a name="footnote2" target="_blank" rel="noopener">2</a>: Puedes sustituir el jarabe de arroz por 60 ml de jarabe de arce.
]]></description><link>recetas/postres/dulces/barritas-cereales.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/dulces/barritas-cereales.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:11:38 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/dulces/img/barritas-cereales.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/dulces/img/barritas-cereales.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Cocadas]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/dulces/img/cocadas.jpg"><br><br>
<br>1 huevo
<br>100 gramos de coco rallado
<br>80 gramos de azúcar
<br><br>
<br>Precalienta el horno a 180°C.
<br>En un bol, mezcla el huevo, el coco rallado y el azúcar hasta obtener una mezcla homogénea.
<br>Con ayuda de una cuchara, forma pequeñas porciones de la mezcla y colócalas sobre una bandeja de horno forrada con papel de hornear.
<br>Hornea a 180°C durante aproximadamente 15 minutos, hasta que las cocadas estén doradas y firmes.
<br>Retira del horno y deja enfriar antes de servir.
]]></description><link>recetas/postres/dulces/cocadas.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/dulces/cocadas.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:10:44 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/dulces/img/cocadas.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/dulces/img/cocadas.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Fresones a la Crema]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/dulces/img/fresones-a-la-crema.jpg"><br><br>
<br>1 bote de nata (crema de leche)
<br>1/2 kg de fresones (fresas)
<br>4 cucharadas de azúcar
<br>1/2 bote de mermelada de fresa
<br>Vinagre (unas gotas)
<br><br>
<br>
Limpia los fresones y espolvorea con azúcar. Rocíalos con unas gotas de vinagre y déjalos en el refrigerador durante unas horas.

<br>
Calienta la mermelada de fresa en un cazo a fuego suave hasta que esté fundida.

<br>
Pasa la mermelada por un colador fino para eliminar posibles grumos. Añade la nata (crema de leche) y mezcla bien hasta que esté integrada.

<br>
Coloca los fresones en platos individuales o en un plato grande y cubre con la crema preparada anteriormente.

<br>
Sirve los fresones a la crema como postre.

]]></description><link>recetas/postres/dulces/fresones-a-la-crema.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/dulces/fresones-a-la-crema.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:10:45 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/dulces/img/fresones-a-la-crema.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/dulces/img/fresones-a-la-crema.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Gelatina de Piña]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/dulces/img/gelatina-piña.webp"><br><br>
<br>1 bote grande de piña en almíbar (aproximadamente 800 gramos)
<br>2 sobres de gelatina (sabor limón o piña)
<br>1/2 litro de nata para montar
<br>3 cucharadas de azúcar
<br><br>
<br>
Preparar la gelatina según las instrucciones del envase. Dejar enfriar a temperatura ambiente hasta que comience a espesar.

<br>
Mientras tanto, escurrir la piña del almíbar y triturarla en la batidora o procesador de alimentos hasta obtener un puré fino. Pasar por un pasapuré para asegurarse de que no queden grumos.

<br>
Caramelizar un molde con caramelo líquido y reservar.

<br>
Montar la nata hasta que forme picos suaves, añadiendo gradualmente el azúcar mientras se bate.

<br>
En un bol grande, mezclar el puré de piña con la nata montada y la gelatina preparada, asegurándose de incorporar bien todos los ingredientes.

<br>
Verter la mezcla en el molde caramelizado, asegurándose de distribuir uniformemente.

<br>
Refrigerar durante al menos 24 horas para que la gelatina cuaje completamente.

<br>
Desmoldar la gelatina con cuidado y decorar al gusto antes de servir.

<br><br>
<br>Puedes decorar la gelatina con trozos de piña, hojas de menta o cualquier adorno de tu elección antes de servir.
<br>Asegúrate de que la gelatina esté completamente cuajada antes de desmoldar para obtener mejores resultados.
]]></description><link>recetas/postres/dulces/gelatina-piña.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/dulces/gelatina-piña.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:10:47 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/dulces/img/gelatina-piña.webp" length="0" type="image/webp"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/dulces/img/gelatina-piña.webp&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Leche Asada Canaria]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/dulces/img/leche-asada-canaria.jpg"><br><br>
<br>4 huevos
<br>4 cucharadas de azúcar
<br>1 cucharada de canela en polvo
<br>Ralladura de 1 limón
<br>1/2 litro de leche
<br><br>
<br>
Precalentar el horno a 170°C (340°F). Engrasar un molde apto para horno con mantequilla.

<br>
En un bol grande, batir los huevos junto con el azúcar, la canela en polvo y la ralladura de limón, hasta obtener una mezcla homogénea.

<br>
Calentar la leche hasta que esté tibia y luego incorporarla a la mezcla de huevo batido. Mezclar bien.

<br>
Verter la mezcla en el molde previamente engrasado.

<br>
Hornear a 170°C durante aproximadamente 30 minutos, o hasta que al insertar un palillo en el centro, este salga limpio.

<br>
Retirar del horno y dejar enfriar completamente a temperatura ambiente.

<br>
Una vez frío, verter miel alrededor del borde de la leche asada como se indica.

<br><br>
<br>La leche asada canaria se sirve tradicionalmente fría, por lo que es importante dejarla enfriar completamente antes de servir.
<br>Puedes espolvorear un poco de canela en polvo sobre la superficie antes de servir, si lo deseas.
]]></description><link>recetas/postres/dulces/leche-asada-canaria.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/dulces/leche-asada-canaria.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:10:50 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/dulces/img/leche-asada-canaria.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/dulces/img/leche-asada-canaria.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Limones rellenos]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen de limones rellenos" src="recetas/postres/dulces/img/limones-rellenos.jpg"><br><br>Los limones rellenos son un postre refrescante y delicioso, ideal para servir después de una comida. Puedes experimentar con diferentes frutas cítricas como naranjas o limones para variar el sabor.<br><br>
<br>6 cucharadas de leche condensada
<br>4 limones
<br>1 chorrito de anís
<br>4 yemas de huevo
<br>Claras a punto de nieve
<br><br>
<br>Vaciar los 4 limones cuidadosamente para usar su cáscara como recipiente.
<br>Preparar la masa mezclando las yemas de huevo con la leche condensada y el chorrito de anís.
<br>Incorporar las claras a punto de nieve a la mezcla anterior, de manera suave y envolvente.
<br>Rellenar los limones vacíos con la masa preparada.
<br>Refrigerar los limones rellenos durante al menos 1 hora antes de servir.
<br><br>
Se puede experimentar con otras frutas cítricas como naranjas para variar el sabor del relleno. Asegúrate de vaciar los limones con cuidado para no romper la cáscara.
]]></description><link>recetas/postres/dulces/limones-rellenos.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/dulces/limones-rellenos.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:10:54 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/dulces/img/limones-rellenos.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/dulces/img/limones-rellenos.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Papas de frambuesa]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>“../a_img/pepas-con-frambuesa.jpg” could not be found.<br><br>Las papas de frambuesa son unos deliciosos bocaditos dulces con un toque de frambuesa en su centro. Ideales para disfrutar en una merienda o como postre.<br><br>
<br>500 gramos de harina
<br>350 gramos de manteca (punto pomada)
<br>150 gramos de azúcar impalpable
<br>4 yemas de huevo
<br>1 cucharada de polvo de hornear
<br>1 cucharada de esencia de vainilla
<br>300 gramos de dulce de frambuesas
<br><br>
<br>En un bol grande, mezclar la harina con la manteca hasta obtener una textura arenosa.
<br>Incorporar el azúcar impalpable y las yemas de huevo, mezclando bien.
<br>Agregar el polvo de hornear y la esencia de vainilla, integrándolos a la masa hasta que esté homogénea.
<br>Formar un rollo con la masa y cortar medallones de aproximadamente 1 cm de grosor.
<br>Con el dedo, hacer una marca en el centro de cada medallón para colocar el dulce de frambuesas.
<br>Rellenar cada marca con el dulce de frambuesas usando una manga pastelera o una cucharita.
<br>Colocar las papas de frambuesa en una bandeja para hornear previamente engrasada o forrada con papel de hornear.
<br>Hornear a 180°C durante aproximadamente 20 minutos, o hasta que estén doradas.
<br>Dejar enfriar antes de disfrutarlas.
<br><br>
Asegúrate de utilizar manteca a punto pomada, que es blanda pero no derretida, para obtener la textura adecuada en la masa. Puedes ajustar la cantidad de dulce de frambuesas según tu gusto personal. Estas papas de frambuesa son ideales para compartir en ocasiones especiales o para regalar.
]]></description><link>recetas/postres/dulces/pepas-frambuesa.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/dulces/pepas-frambuesa.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:10:52 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Quesada]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/dulces/img/quesada.webp"><br><br>
<br>300 gramos de azúcar
<br>200 gramos de harina
<br>100 gramos de mantequilla (Tulipán)
<br>2 huevos
<br>Yogur natural
<br>1/2 bote de leche (aproximadamente 200 ml)
<br><br>
<br>
Precalentar el horno a temperatura moderada (aproximadamente 180°C). Engrasar un molde con mantequilla (Tulipán).

<br>
En un bol grande, deshacer la mantequilla (Tulipán) junto con el azúcar hasta obtener una mezcla cremosa.

<br>
Añadir los huevos y batir bien hasta que estén incorporados.

<br>
Agregar la harina y mezclar hasta que no queden grumos.

<br>
Incorporar el yogur natural y la leche. Mezclar todos los ingredientes hasta obtener una masa homogénea.

<br>
Verter la mezcla en el molde preparado y alisar la superficie con una espátula.

<br>
Hornear durante aproximadamente 1 hora, o hasta que la parte superior esté dorada y al insertar un palillo en el centro, este salga limpio.

<br>
Retirar del horno y dejar enfriar completamente en el molde.

<br>
Refrigerar la quesada antes de servir para que se asiente y adquiera mejor sabor.

<br><br>
<br>La quesada se sirve tradicionalmente fría, por lo que es importante dejarla enfriar completamente antes de cortar y servir.
<br>Puedes espolvorear un poco de azúcar glas por encima antes de servir, si lo deseas.
]]></description><link>recetas/postres/dulces/quesada.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/dulces/quesada.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:10:58 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/dulces/img/quesada.webp" length="0" type="image/webp"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/dulces/img/quesada.webp&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Quesadilla]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen de la quesadilla" src="recetas/postres/dulces/img/quesadilla.jpeg"><br><br>
<br>1 bote mediano de leche condensada (aproximadamente 400 gramos)
<br>4 huevos
<br>1 vaso de leche (250 ml)
<br><br>
<br>
Precalentar el horno a 180°C (350°F).

<br>
En un bol grande, batir la leche condensada, los huevos y la leche hasta obtener una mezcla homogénea.

<br>
Caramelizar un molde con caramelo líquido y verter la mezcla preparada en él.

<br>
Colocar el molde dentro de otro recipiente más grande con agua caliente, creando un baño María.

<br>
Hornear la quesadilla al baño María durante aproximadamente 30 minutos, o hasta que esté cuajada y dorada en la superficie.

<br>
Retirar del horno y dejar enfriar completamente a temperatura ambiente.

<br>
Refrigerar durante al menos 2 horas antes de servir, para que adquiera mejor consistencia y se sirve frío.

<br><br>
<br>Puedes decorar la quesadilla con frutas frescas, como fresas o kiwi, antes de servir para darle un toque fresco y colorido.
<br>El baño María ayuda a que la quesadilla se cocine suavemente y adquiera una textura firme y uniforme.
]]></description><link>recetas/postres/dulces/quesadilla.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/dulces/quesadilla.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:11:00 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/dulces/img/quesadilla.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/dulces/img/quesadilla.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Suflé de Naranja]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/dulces/img/sufle.png"><br><br><br>
<br>500 ml de leche
<br>5 yemas de huevo
<br>50 gramos de fécula de maíz
<br>150 gramos de azúcar
<br>Ralladura de 2 naranjas
<br>150 ml de zumo de naranja
<br><br>
<br>6 claras de huevo
<br>70 gramos de azúcar
<br><br>
<br>Calentamos la leche e infusionamos con la ralladura de naranja.
<br>Blanqueamos las yemas con el azúcar, añadimos la fécula y seguimos trabajando.
<br>Añadimos la leche caliente, movemos bien y volvemos al fuego hasta espesar. Cocemos durante unos 5 minutos hasta obtener una crema pastelera lisa y brillante.
<br>Ponemos a reducir el zumo de naranja a fuego bajo para concentrar los sabores.
<br>Integramos el zumo reducido a temperatura ambiente a la crema pastelera. Enfriamos en la nevera.
<br>Montamos las claras a punto de nieve junto con el azúcar hasta que quede muy brillante.
<br>Mezclamos el merengue con la crema pastelera: primero una tercera parte del merengue y batimos, luego añadimos el resto del merengue y mezclamos con movimientos envolventes.
<br>Pintamos los ramequines con mantequilla derretida, moviendo de abajo hacia arriba para ayudar al suflé a crecer. Espolvoreamos con azúcar, eliminando el exceso.
<br>Rellenamos los ramequines con la crema pastelera. Alisamos y limpiamos bien los bordes.
<br>Horneamos a 180ºC durante unos 12-14 minutos, hasta que estén dorados y esponjosos.
<br>Sacamos del horno y consumimos inmediatamente.
]]></description><link>recetas/postres/dulces/sufle.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/dulces/sufle.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:11:02 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/dulces/img/sufle.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/dulces/img/sufle.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Tiramisú]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>“../a_img/tiramisu.jpg” could not be found.<br><br>
<br>250 gramos de queso mascarpone
<br>6 yemas de huevo
<br>3 claras de huevo
<br>6 cucharadas de azúcar
<br>Licor o ron (amaretto, al gusto)
<br>Bizcochos de soletilla o boudoir
<br>Chocolate amargo (para rallar o en polvo)
<br>150-200 ml de nata para montar (crema de leche)
<br><br>
<br>
En un bol grande, batir las 6 yemas de huevo con las 6 cucharadas de azúcar hasta obtener una mezcla espumosa y de color claro.

<br>
Añadir el queso mascarpone y mezclar hasta que esté bien incorporado.

<br>
En otro recipiente limpio y seco, montar las 3 claras de huevo a punto de nieve firme.

<br>
Incorporar las claras montadas a la mezcla de yemas y queso mascarpone con movimientos suaves y envolventes, para mantener la textura aireada.

<br>
Preparar una mezcla de café fuerte con licor o ron al gusto en un recipiente amplio.

<br>
Remojar rápidamente los bizcochos de soletilla o boudoir en la mezcla de café y licor, y disponerlos en el fondo de una bandeja o molde rectangular.

<br>
Verter la mitad de la crema de mascarpone sobre la capa de bizcochos remojados, extendiéndola de manera uniforme.

<br>
Colocar otra capa de bizcochos remojados sobre la crema y cubrir con el resto de la crema de mascarpone.

<br>
Espolvorear generosamente con chocolate amargo rallado o en polvo.

<br>
Refrigerar el tiramisú durante al menos 3 horas, preferiblemente en el congelador para que tome una consistencia firme.

<br><br>
<br>El tiempo de refrigeración es crucial para que el tiramisú adquiera la textura adecuada.
<br>Al momento de servir, espolvorear nuevamente con más chocolate amargo si se desea.
]]></description><link>recetas/postres/dulces/tiramisu.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/dulces/tiramisu.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:11:04 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Flan de café]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen de flan de café" src="recetas/postres/flanes/img/flan-cafe.jpg"><br><br>El flan de café es un postre suave y cremoso con un delicioso sabor a café, ideal para disfrutar después de una comida.<br><br>
<br>1 litro de nata (crema de leche)
<br>1 sobre de preparado para flan (por ejemplo, Flan Royal)
<br>1 vaso de café (preparado y frío)
<br>2 cucharadas de azúcar
<br><br>
<br>En una olla, mezclar la nata con el sobre de preparado para flan y las 2 cucharadas de azúcar.
<br>Agregar el vaso de café frío a la mezcla.
<br>Llevar la mezcla a fuego medio y remover constantemente hasta que comience a hervir.
<br>Una vez que hierva, retirar del fuego y pasar por un colador fino para asegurarse de que no queden grumos.
<br>Verter la mezcla caliente en un molde previamente caramelizado. Para caramelizar el molde, calentar azúcar en una sartén hasta que se derrita y adquiera color dorado, luego verterlo rápidamente en el molde y distribuirlo uniformemente por las paredes.
<br>Dejar enfriar a temperatura ambiente y luego refrigerar durante al menos 4 horas, o hasta que esté completamente cuajado.
<br>Desmoldar con cuidado antes de servir.
<br><br>
El café debe estar completamente frío para agregarlo a la mezcla caliente de nata y flan. Asegúrate de pasar la mezcla por un colador fino para obtener un flan suave y sin grumos. El tiempo de refrigeración es crucial para que el flan adquiera la consistencia adecuada. Puedes decorar el flan de café con un poco de nata montada o simplemente servirlo solo para disfrutar de su sabor intenso a café.
]]></description><link>recetas/postres/flanes/flan-cafe.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/flanes/flan-cafe.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:39:30 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/flanes/img/flan-cafe.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/flanes/img/flan-cafe.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Flan de calabaza]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen de flan de calabaza" src="recetas/postres/flanes/img/flan-calabaza.jpg"><br><br>El flan de calabaza es un postre cremoso y con un sutil sabor a calabaza asada, perfecto para disfrutar en épocas frescas.<br><br>
<br>350 gramos de calabaza asada en el horno
<br>4 huevos
<br>400 ml de leche evaporada
<br>150-200 gramos de azúcar (ajustar al gusto)
<br><br>
<br>Precalentar el horno a 180°C.
<br>En un procesador de alimentos o licuadora, mezclar la calabaza asada hasta obtener un puré suave.
<br>En un bol grande, batir los huevos junto con la leche evaporada.
<br>Incorporar el puré de calabaza y el azúcar a la mezcla de huevos y leche, y seguir batiendo hasta que esté bien integrado.
<br>Verter la mezcla en un molde previamente caramelizado. Para caramelizar el molde, calentar azúcar en una sartén hasta que se derrita y adquiera color dorado, luego verterlo rápidamente en el molde y distribuirlo uniformemente por las paredes.
<br>Colocar el molde en una bandeja para hornear con agua caliente (baño María) y hornear a 180°C durante aproximadamente 60 minutos, o hasta que el flan esté firme y dorado en la superficie.
<br>Retirar del horno y dejar enfriar a temperatura ambiente.
<br>Refrigerar durante al menos 30 minutos antes de desmoldar y servir.
<br><br>
La calabaza asada aporta un sabor dulce y una textura suave al flan. Puedes ajustar la cantidad de azúcar según tu preferencia por lo dulce. Asegúrate de utilizar un molde apto para horno y de caramelizarlo adecuadamente para facilitar el desmoldado del flan. Este flan de calabaza es ideal para servir como postre después de una comida o para disfrutar en cualquier ocasión especial.
]]></description><link>recetas/postres/flanes/flan-calabaza.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/flanes/flan-calabaza.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:39:30 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/flanes/img/flan-calabaza.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/flanes/img/flan-calabaza.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Flan de limón]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen de flan de limón" src="recetas/postres/flanes/img/flan-limon.jpg"><br><br>El flan de limón es un postre refrescante y aromático con un toque cítrico, ideal para disfrutar en cualquier ocasión.<br><br>
<br>2 galletas tostadas
<br>100 gramos de azúcar (5 cucharadas)
<br>1 limón (zumo y ralladura)
<br>1 caja de gelatina de limón (por ejemplo, Royal)
<br>1 bote de leche evaporada
<br><br>
<br>Triturar las galletas tostadas hasta obtener migas finas.
<br>En un bol, mezclar las migas de galleta con el azúcar.
<br>En una olla, poner a hervir 3/4 de agua. Cuando hierva, retirar del fuego y agregar 1/2 vaso más de agua fría.
<br>Añadir el zumo y la ralladura de limón, la gelatina de limón y el azúcar al agua caliente. Mezclar bien hasta que la gelatina y el azúcar se disuelvan por completo.
<br>Incorporar la leche evaporada al bol y mezclar hasta que todos los ingredientes estén bien combinados.
<br>Verter la mezcla en moldes individuales o en un molde grande previamente engrasado.
<br>Refrigerar durante al menos 3 horas, o hasta que el flan esté firme y completamente cuajado.
<br>Desmoldar con cuidado antes de servir.
<br><br>
El flan de limón es un postre que se sirve frío, ideal para los días calurosos. Puedes decorarlo con rodajas de limón o ralladura adicional para darle un toque extra de sabor y presentación. Asegúrate de dejar suficiente tiempo de refrigeración para que la gelatina y la leche evaporada se asienten adecuadamente y el flan adquiera la consistencia deseada.
]]></description><link>recetas/postres/flanes/flan-limon.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/flanes/flan-limon.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:39:30 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/flanes/img/flan-limon.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/flanes/img/flan-limon.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Flan de queso]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>“flan-queso.jpg” could not be found.<br><br>El flan de queso es un postre cremoso y delicioso, perfecto para los amantes del queso y los postres suaves.<br><br>
<br>8 quesitos (tipo casero)
<br>1 vaso de leche
<br>1 vaso de azúcar
<br>1 sobre de cuajada
<br>Bizcocho o sobao (para la base)
<br>Mermelada de fresa (para decorar)
<br><br>
<br>En una batidora o procesador de alimentos, mezclar los quesitos con la leche, el azúcar y el sobre de cuajada hasta obtener una mezcla homogénea.
<br>Verter la mezcla en una olla y llevarla a hervir a fuego medio-bajo, removiendo constantemente para evitar que se pegue.
<br>Mientras hierve la mezcla, caramelizar un molde utilizando azúcar derretida y distribuyéndola uniformemente por el fondo.
<br>Colocar una capa de bizcocho o sobao en el fondo del molde caramelizado.
<br>Verter la mezcla de flan caliente sobre la base de bizcocho.
<br>Dejar enfriar a temperatura ambiente durante unos minutos y luego refrigerar durante al menos 1 hora, o hasta que el flan esté firme y cuajado.
<br>Desmoldar con cuidado y decorar con mermelada de fresa antes de servir.
<br><br>
El uso de quesitos le da al flan una textura cremosa y un sabor suave a queso. Asegúrate de caramelizar bien el molde para facilitar el desmoldado del flan. Puedes ajustar la cantidad de azúcar según tu preferencia por lo dulce. Este flan de queso es un postre que gusta a toda la familia y es ideal para servir en ocasiones especiales o como colofón de una comida especial.
]]></description><link>recetas/postres/flanes/flan-queso.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/flanes/flan-queso.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:27:27 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Helado - Gelatina de fresa]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen de helado - gelatina de fresa" src="recetas/postres/helados/img/helado-gelatina-fresa.jpg"><br><br>Este postre combina la frescura de la gelatina de fresa con la cremosidad del helado, ideal para disfrutar en los días calurosos.<br><br>
<br>8 sobaos
<br>1 sobre de gelatina de fresa (o del sabor de tu elección)
<br>2 botes de nata (crema de leche)
<br>1 tarrina de queso Philadelphia
<br>Mermelada (para adornar)
<br><br>
<br>Preparar la gelatina siguiendo las instrucciones del paquete. Dejar enfriar a temperatura ambiente hasta que esté a punto de cuajar, pero aún líquida.
<br>En un bol grande, mezclar el queso Philadelphia con la nata (crema de leche) utilizando una batidora eléctrica hasta obtener una mezcla suave y cremosa.
<br>Agregar la gelatina preparada a la mezcla de queso y nata. Batir nuevamente hasta que esté bien incorporada.
<br>Cortar los sobaos por la mitad longitudinalmente y colocarlos en una fuente o recipiente apto para congelador.
<br>Verter la mezcla de queso, nata y gelatina sobre los sobaos, asegurándote de cubrirlos por completo.
<br>Colocar en el congelador y dejar enfriar durante al menos 4 horas, o hasta que esté completamente congelado.
<br>Antes de servir, sacar del congelador y adornar con mermelada de fresa por encima.
<br><br>
El uso de sobaos proporciona una textura suave y esponjosa al helado. Asegúrate de dejar suficiente tiempo de congelación para que el postre adquiera la consistencia adecuada. Puedes utilizar gelatina de otros sabores como limón para variar el sabor del helado. Este helado - gelatina de fresa es perfecto para refrescarse en verano y deleitar a los amantes de los postres cremosos y frutales.
]]></description><link>recetas/postres/helados/helado-gelatina-fresa.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/helados/helado-gelatina-fresa.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:10:32 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/helados/img/helado-gelatina-fresa.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/helados/img/helado-gelatina-fresa.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Mousse de Chocolate]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/mousses/img/mousse-chocolate.webp"><br><br>
<br>1 tableta de chocolate sin leche (200 gramos)
<br>100 gramos de mantequilla
<br>3 huevos
<br>2 vasos de agua
<br>Nata para montar (cantidad al gusto)
<br>Barquillos (para decorar)
<br><br>
<br>
En un cazo a fuego lento, derretir el chocolate junto con los 2 vasos de agua, removiendo constantemente hasta obtener una mezcla suave y homogénea.

<br>
Retirar el cazo del fuego y añadir la mantequilla, mezclando bien hasta que se incorpore completamente. Dejar enfriar la mezcla a temperatura ambiente.

<br>
Mientras tanto, batir las claras de huevo a punto de nieve en un bol grande hasta que formen picos firmes.

<br>
Una vez que la mezcla de chocolate esté fría (pero aún líquida), incorporar las yemas de huevo una a una, mezclando bien después de cada adición.

<br>
Con cuidado, incorporar las claras batidas a punto de nieve a la mezcla de chocolate, utilizando movimientos suaves y envolventes para mantener la textura aireada de la mousse.

<br>
Verter la mezcla en un recipiente adecuado para congelador y dejar reposar en el congelador durante aproximadamente 2 horas para que adquiera consistencia.

<br>
Pasado el tiempo de congelación, trasladar la mousse al refrigerador y dejar enfriar durante al menos 1 hora más.

<br>
Antes de servir, montar la nata y decorar la mousse con nata montada, rutas y barquillos.

<br><br>
<br>Asegúrate de que el chocolate esté completamente derretido y la mezcla esté fría antes de incorporar las claras de huevo.
<br>Los barquillos y la nata montada son perfectos para decorar esta deliciosa mousse de chocolate.
]]></description><link>recetas/postres/mousses/mousse-chocolate.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/mousses/mousse-chocolate.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:10:23 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/mousses/img/mousse-chocolate.webp" length="0" type="image/webp"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/mousses/img/mousse-chocolate.webp&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Mousse de Gofio]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/mousses/img/mousse-gofio.jpg"><br><br>
<br>1 lata de nata para montar (aproximadamente 200 ml)
<br>1 lata de leche condensada (aproximadamente 400 gramos)
<br>1 cucharada de gofio
<br>2 cucharadas de gofio tostado
<br>3 claras de huevo montadas a punto de nieve
<br>2 yemas de huevo
<br><br>
<br>
En un bol grande, mezclar la leche condensada con la nata hasta obtener una mezcla homogénea.

<br>
Agregar las yemas de huevo y batir bien hasta que estén incorporadas.

<br>
Incorporar el gofio y el gofio tostado a la mezcla y mezclar nuevamente hasta que esté bien integrado.

<br>
Con cuidado, incorporar las claras de huevo montadas a punto de nieve a la mezcla anterior, utilizando movimientos suaves y envolventes para conservar la textura aireada.

<br>
Verter la mezcla en copas individuales o en un recipiente grande.

<br>
Refrigerar durante al menos 2 horas, o hasta que la mousse esté firme.

<br>
Decorar con un poco de gofio tostado por encima antes de servir, si lo deseas.

<br><br>
<br>El gofio es un ingrediente tradicional canario hecho a partir de cereales tostados. Aporta un sabor característico a esta mousse.
<br>Asegúrate de que las claras de huevo estén bien montadas para lograr una textura ligera y esponjosa en la mousse.
]]></description><link>recetas/postres/mousses/mousse-gofio.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/mousses/mousse-gofio.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:10:25 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/mousses/img/mousse-gofio.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/mousses/img/mousse-gofio.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Mousse de Limón]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/mousses/img/mousse-limon.jpg"><br><br>
<br>1 bote de leche condensada (aproximadamente 400 gramos)
<br>1/2 kg de nata para montar (500 ml)
<br>3 limones
<br>Ralladura de 1 limón (opcional, para decorar)
<br><br>
<br>
En un bol grande, mezclar la leche condensada con el zumo de los 3 limones hasta que estén bien incorporados.

<br>
Incorporar la ralladura de 1 limón (opcional) para intensificar el sabor.

<br>
En otro recipiente, montar la nata hasta obtener picos suaves.

<br>
Incorporar la nata montada a la mezcla de leche condensada y limón, utilizando movimientos suaves y envolventes para mantener la textura ligera de la mousse.

<br>
Verter la mezcla en copas individuales o en un recipiente grande.

<br>
Refrigerar durante al menos 2 horas, o hasta que la mousse esté firme.

<br>
Antes de servir, adornar cada porción con tiras finas de piel de limón para decorar.

<br><br>
<br>Asegúrate de que la leche condensada esté bien mezclada con el zumo de limón para lograr un sabor equilibrado.
<br>La ralladura de limón añade un toque de frescura y aroma a la mousse.
]]></description><link>recetas/postres/mousses/mousse-limon.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/mousses/mousse-limon.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:12:46 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/mousses/img/mousse-limon.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/mousses/img/mousse-limon.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Mousse de Manzana]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/mousses/img/mousse-manzana.jpg"><br><br>
<br>2 manzanas (preferiblemente variedad dulce como Golden o Fuji)
<br>1 bote de leche condensada (aproximadamente 400 gramos)
<br>1/2 kg de nata para montar (500 ml)
<br>Zumo de 1 limón
<br>Ralladura de 1 limón (opcional, para decorar)
<br><br>
<br>
Pelar y cortar las manzanas en trozos pequeños. Colocarlas en una olla con un poco de agua y cocinar a fuego medio hasta que estén blandas. Dejar enfriar.

<br>
Una vez frías las manzanas, triturarlas hasta obtener un puré fino. Mezclar el puré de manzana con el zumo de limón para evitar que se oxide.

<br>
En un bol grande, mezclar la leche condensada con el puré de manzana.

<br>
En otro recipiente, montar la nata hasta obtener picos suaves.

<br>
Incorporar la nata montada a la mezcla de leche condensada y manzana, utilizando movimientos suaves y envolventes para mantener la textura ligera de la mousse.

<br>
Verter la mezcla en copas individuales o en un recipiente grande.

<br>
Refrigerar durante al menos 2 horas, o hasta que la mousse esté firme.

<br>
Antes de servir, puedes decorar cada porción con ralladura de limón por encima, si lo deseas.

<br><br>
<br>Puedes ajustar la cantidad de leche condensada según tu preferencia de dulzor.
<br>La ralladura de limón añade un toque de frescura y aroma a la mousse de manzana.
]]></description><link>recetas/postres/mousses/mousse-manzana.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/mousses/mousse-manzana.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:10:27 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/mousses/img/mousse-manzana.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/mousses/img/mousse-manzana.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Mousse de Naranja]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/mousses/img/mousse-naranja.jpg"><br><br>
<br>4 naranjas (para obtener zumo)
<br>150 gramos de azúcar
<br>2 yemas de huevo
<br>1/4 litro de agua
<br>Claras de huevo montadas a punto de nieve
<br>Nata montada (para adornar)
<br>Chocolate caliente (para adornar)
<br><br>
<br>
Exprimir las naranjas para obtener el zumo.

<br>
En una cacerola, mezclar el zumo de naranja con el azúcar y el agua. Calentar a fuego medio-bajo hasta que el azúcar se disuelva por completo.

<br>
Batir las yemas de huevo en un bol grande hasta que estén espumosas y añadir gradualmente la mezcla de zumo caliente, batiendo constantemente para evitar que las yemas se cocinen.

<br>
Seguir batiendo hasta que la mezcla esté bien combinada y vuelva a la cacerola. Cocinar a fuego medio, revolviendo constantemente, hasta que la mezcla espese lo suficiente para cubrir el dorso de una cuchara.

<br>
Retirar del fuego y dejar enfriar completamente.

<br>
Cuando la mezcla de naranja esté completamente fría, incorporar las claras de huevo montadas a punto de nieve con movimientos suaves y envolventes, hasta que esté bien integrado.

<br>
Verter la mezcla en copas individuales y refrigerar durante al menos 2 horas, o hasta que la mousse esté firme.

<br>
Antes de servir, decorar cada copa de mousse con nata montada y un poco de chocolate caliente por encima.

<br><br>
<br>Es importante asegurarse de que la mezcla de naranja esté fría antes de agregar las claras montadas para mantener la consistencia de la mousse.
<br>Puedes ajustar la cantidad de azúcar según tu preferencia de dulzor y el tipo de naranjas que utilices.
]]></description><link>recetas/postres/mousses/mousse-naranja.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/mousses/mousse-naranja.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:10:29 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/mousses/img/mousse-naranja.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/mousses/img/mousse-naranja.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Tarta de calabaza]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen de tarta de calabaza" src="recetas/postres/tartas/img/tarta-calabaza-1.jpg"><br><br>
<br>Una calabaza de tamaño mediano
<br>Una cebolla mediana a grande
<br>Dos huevos
<br>Queso fresco (mantecoso o mozzarella)
<br>Queso rallado
<br>250 ml de crema de leche
<br>Dos tapas de masa para tarta (o masa casera)
<br><br>
<br>Pelar la calabaza, cortarla por la mitad para quitar las semillas y luego cortarla en dados.
<br>Cocinar la calabaza en una olla con sal al gusto hasta que esté tierna. Escurrir bien y hacer un puré con un tenedor o procesador de alimentos.
<br>Picar la cebolla en trozos medianos y rehogarla en una sartén con un poco de aceite hasta que esté transparente y tierna.
<br>Agregar la crema de leche a la cebolla rehogada y cocinar a fuego lento durante unos minutos.
<br>Mezclar el puré de calabaza con la mezcla de cebolla y crema de leche.
<br>Agregar los huevos batidos y trozos de queso fresco al puré de calabaza. Mezclar bien.
<br>Precalentar el horno a una temperatura media.
<br>Colocar una de las tapas de masa para tarta en una tartera. Distribuir tiras o trozos de queso fresco sobre la base.
<br>Verter el relleno de calabaza sobre la base de masa, esparciéndolo de manera uniforme.
<br>Espolvorear queso rallado sobre el relleno de calabaza.
<br>Colocar la segunda tapa de masa para tarta sobre el relleno y cerrar la preparación.
<br>Hornear la tarta en el horno precalentado durante 25-30 minutos, o hasta que la masa esté dorada y el relleno esté completamente cocido.
<br>Retirar del horno y dejar enfriar antes de servir.
<br><br>
Esta tarta de calabaza es una deliciosa opción vegetariana para disfrutar como plato principal. Puedes preparar la masa para tarta casera o utilizar tapas comerciales según tu preferencia y tiempo disponible. Asegúrate de dejar enfriar un poco el relleno antes de verterlo sobre la masa para evitar que desarme las tapas de tarta. ¡Disfruta esta tarta de calabaza con su suave textura y sabor reconfortante!
]]></description><link>recetas/postres/tartas/tarta-calabaza-1.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/tartas/tarta-calabaza-1.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:03:59 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/tartas/img/tarta-calabaza-1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/tartas/img/tarta-calabaza-1.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Tarta de calabaza]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen de tarta de calabaza" src="recetas/postres/tartas/img/tarta-calabaza-2.jpg"><br><br>
<br>1 kg de calabaza
<br>4 huevos
<br>1 lata de leche condensada
<br>1 lata de aceite (utiliza la lata de leche condensada como medida)
<br>1/2 lata de azúcar (utiliza la lata de leche condensada como medida)
<br>1 lata de harina (utiliza la lata de leche condensada como medida)
<br>1 sobre de polvo de hornear
<br>Canela al gusto
<br>Ralladura de limón
<br><br>
<br>
Cocer la calabaza junto con la canela hasta que esté tierna. Luego, retirar la canela y hacer un puré con la calabaza cocida.

<br>
En un bol grande, batir los huevos junto con la leche condensada, el aceite, el azúcar, la harina y el polvo de hornear hasta obtener una mezcla homogénea.

<br>
Agregar el puré de calabaza y la ralladura de limón a la mezcla y seguir batiendo hasta que todos los ingredientes estén bien incorporados.

<br>
Precalentar el horno a 180°C (350°F).

<br>
Verter la mezcla en un molde para tarta previamente engrasado y enharinado.

<br>
Hornear durante aproximadamente 1 hora, o hasta que al insertar un palillo en el centro, este salga limpio.

<br>
Retirar del horno y dejar enfriar antes de desmoldar y servir.

<br><br>
Esta tarta de calabaza es un postre tradicional con un sabor dulce y reconfortante, perfecto para disfrutar en cualquier época del año. La canela y la ralladura de limón agregan un toque aromático que realza el sabor de la calabaza. Asegúrate de cocinar bien la calabaza antes de hacer el puré para obtener una textura suave y cremosa en la tarta.
]]></description><link>recetas/postres/tartas/tarta-calabaza-2.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/tartas/tarta-calabaza-2.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:04:01 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/tartas/img/tarta-calabaza-2.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/tartas/img/tarta-calabaza-2.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Tarta de kanikama y puerros]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen de tarta de kanikama y puerros" src="recetas/postres/tartas/img/tarta-kanikama-puerro.jpg"><br><br>
<br>1/2 kilo de puerros
<br>12 palitos de kanikama cortados o 6 largos
<br>1 tapa de masa para tarta (hojaldrada o criolla)
<br>50 gramos de manteca
<br>100 ml de crema de leche
<br>80 gramos de queso rallado
<br>Sal y pimienta negra al gusto
<br>3 huevos
<br><br>
<br>
Cortar los puerros en trozos pequeños. En una olla, derretir la manteca y rehogar los puerros hasta que estén suaves.

<br>
Agregar el kanikama cortado a la olla y rehogar por unos minutos junto con los puerros.

<br>
Incorporar la crema de leche, el queso rallado, una pizca de sal y pimienta negra al gusto. Mezclar bien y cocinar por unos minutos más hasta que todo esté integrado y ligeramente espeso.

<br>
En un bol aparte, batir ligeramente los huevos y añadirlos a la mezcla de puerros y kanikama. Mezclar bien para integrar.

<br>
Precalentar el horno a temperatura media.

<br>
Colocar la tapa de masa para tarta en un molde para tarta previamente engrasado y enharinado.

<br>
Verter la mezcla de puerros, kanikama y huevos sobre la masa para tarta.

<br>
Hornear la tarta en el horno precalentado hasta que la superficie comience a dorarse, aproximadamente unos 30-35 minutos.

<br>
Retirar del horno y dejar enfriar un poco antes de cortar y servir.

<br><br>
Esta tarta de kanikama y puerros es una opción deliciosa para disfrutar como plato principal o acompañamiento. Puedes servirla caliente o fría, según tu preferencia. El kanikama le aporta un sabor marino suave y el queso rallado añade un toque de cremosidad y sabor adicional. ¡Es perfecta para una comida ligera o como parte de un buffet!
]]></description><link>recetas/postres/tartas/tarta-kanikama-puerro.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/tartas/tarta-kanikama-puerro.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:04:03 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/tartas/img/tarta-kanikama-puerro.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/tartas/img/tarta-kanikama-puerro.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Tarta de Manzana]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/tartas/img/tarta-de-manzana-y-hojaldre.jpg"><br><br>
<br>150 gramos de margarina (Tulipán)
<br>8 cucharadas soperas de azúcar
<br>6 cucharadas soperas de leche
<br>6 cucharadas soperas de harina
<br>1 huevo
<br>1/2 sobre de levadura tipo Royal (7.5 gramos)
<br>1 kg de manzanas reinetas
<br><br>
<br>
Precalentar el horno a 180°C (350°F). Engrasar un molde para tarta con mantequilla.

<br>
En un bol grande, batir la margarina con el azúcar hasta obtener una mezcla cremosa.

<br>
Añadir la leche y la levadura (Royal) previamente mezclada con la harina. Mezclar bien hasta obtener una masa homogénea.

<br>
Pelar y cortar en rodajas finas 2 manzanas reinetas (las otras reservarlas).

<br>
Incorporar las manzanas peladas y cortadas en rodajas a la masa y mezclar suavemente.

<br>
Verter la masa en el molde preparado y alisar la superficie con una espátula.

<br>
Pelar y cortar en rodajas finas las manzanas restantes y colocarlas sobre la superficie de la tarta para decorar.

<br>
Hornear durante aproximadamente 40-45 minutos, o hasta que al insertar un palillo en el centro de la tarta, este salga limpio.

<br>
Retirar del horno y dejar enfriar en el molde durante 10 minutos antes de desmoldar y enfriar completamente sobre una rejilla.

<br>
Una vez fría, se puede cubrir la superficie con mermelada para darle brillo y sabor adicional.

<br><br>
<br>Asegúrate de que todos los ingredientes estén a temperatura ambiente antes de comenzar la preparación.
<br>Puedes usar mermelada de albaricoque o melocotón para cubrir la tarta al final, según tu preferencia.
]]></description><link>recetas/postres/tartas/tarta-manzana.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/tartas/tarta-manzana.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:04:07 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/tartas/img/tarta-de-manzana-y-hojaldre.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/tartas/img/tarta-de-manzana-y-hojaldre.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Tarta de manzana y hojaldre]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>“./img/” is not created yet. Click to create.<br><br>Las manzanas con hojaldre son un delicioso postre donde la fruta se combina con la textura crujiente del hojaldre y el dulzor de la mermelada. Es una opción perfecta para disfrutar en cualquier ocasión.<br><br>
<br>Manzanas reineta
<br>Posta de hojaldre
<br>Mermelada de melocotón
<br><br>
<br>Pelar las manzanas y quitarles el corazón.
<br>Rellenar el hueco dejado por el corazón con mermelada de melocotón.
<br>Envolver cada manzana rellena con una porción de hojaldre, asegurándose de sellar bien los bordes.
<br>Pintar la superficie del hojaldre con huevo batido para que adquiera un color dorado al hornear.
<br>Hornear a temperatura media (aproximadamente 180°C) hasta que el hojaldre esté dorado y crujiente, aproximadamente 25-30 minutos.
<br><br>
Puedes acompañar las manzanas con hojaldre con una bola de helado de vainilla o una ligera capa de crema chantilly para una presentación más elegante y un contraste de texturas. Asegúrate de sellar bien el hojaldre para evitar que se abra durante el horneado.
]]></description><link>recetas/postres/tartas/tarta-manzana-hojaldre.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/tartas/tarta-manzana-hojaldre.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:03:28 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Tarta de piña]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen de tarta de piña" src="recetas/postres/tartas/img/tarta-piña.jpg"><br><br>
<br>200 gramos de harina
<br>200 gramos de azúcar
<br>4 huevos
<br>1 bote grande de rodajas de piña en su jugo
<br>1 sobre de levadura tipo Royal
<br><br>
<br>
Precalentar el horno a 180°C (350°F). 

<br>
Caramelizar un molde para tarta utilizando azúcar.

<br>
Escurrir las rodajas de piña del bote, reservando el jugo para usar después.

<br>
En un bol, batir los huevos junto con el azúcar hasta obtener una mezcla espumosa.

<br>
Incorporar la harina y la levadura tamizadas a la mezcla de huevos y azúcar. Mezclar hasta obtener una masa homogénea.

<br>
Colocar las rodajas de piña caramelizadas en el fondo del molde.

<br>
Verter la masa sobre las rodajas de piña, asegurándose de distribuirla de manera uniforme.

<br>
Hornear la tarta en el horno precalentado durante aproximadamente 40-45 minutos, o hasta que al insertar un palillo en el centro, este salga limpio.

<br>
Retirar del horno y dejar enfriar ligeramente antes de desmoldar.

<br>
Puedes servir la tarta de piña tibia o fría, acompañada de una bola de helado de vainilla o crema batida, si lo deseas.

<br><br>
Esta tarta de piña es un clásico postre que combina la dulzura de la piña caramelizada con la esponjosidad de la masa. Asegúrate de caramelizar bien el molde para que las rodajas de piña no se peguen y la presentación sea perfecta al desmoldar. Es ideal para servir en cualquier ocasión especial o simplemente para disfrutar en familia.
]]></description><link>recetas/postres/tartas/tarta-piña.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/tartas/tarta-piña.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:04:11 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/tartas/img/tarta-piña.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/tartas/img/tarta-piña.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Tarta de Queso]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="alt text" src="recetas/postres/tartas/img/tarta-queso.jpg"><br><br>
<br>4 huevos
<br>2 yogures naturales
<br>4 cucharadas de azúcar
<br>8 cucharadas de maicena
<br>300 gramos de queso crema (tipo Philadelphia)
<br><br>
<br>
Precalentar el horno a 175°C (350°F). Engrasar un molde para tarta con mantequilla.

<br>
En un bol grande, mezclar los yogures naturales con la maicena, el queso crema y las yemas de los huevos.

<br>
En otro recipiente aparte, montar las claras a punto de nieve con el azúcar.

<br>
Incorporar las claras montadas a la mezcla anterior con movimientos suaves y envolventes, asegurándose de integrar bien todos los ingredientes.

<br>
Verter la mezcla en el molde preparado y alisar la superficie con una espátula.

<br>
Hornear durante aproximadamente 30 minutos, o hasta que la superficie esté dorada y al insertar un palillo en el centro, este salga limpio.

<br>
Retirar del horno y dejar enfriar en el molde durante unos minutos antes de desmoldar.

<br>
Refrigerar la tarta antes de servir para que adquiera consistencia.

<br><br>
<br>Asegúrate de que todos los ingredientes estén a temperatura ambiente antes de comenzar la preparación.
<br>Puedes decorar la tarta con frutas frescas, mermelada o simplemente espolvorearla con azúcar glas antes de servir, según tu preferencia.
]]></description><link>recetas/postres/tartas/tarta-queso.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/tartas/tarta-queso.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:04:14 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/tartas/img/tarta-queso.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/tartas/img/tarta-queso.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Tarta de Ricota]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="Imagen de tarta de ricota" src="recetas/postres/tartas/img/tarta-ricota.jpg"><br><br><br>
<br>2 tazas grandes de harina
<br>1 taza de azúcar
<br>1 pan de manteca o margarina bien frío (cortado en pequeños trozos)
<br>Esencia de vainilla
<br>1 o 2 huevos
<br><br>
<br>Mezclar la harina con la manteca cortada en trozos pequeños hasta obtener una textura granulada.
<br>Agregar un poco de esencia de vainilla y los huevos, mezclando sin amasar demasiado. Se recomienda dejar reposar la masa en el congelador o freezer antes de estirarla.
<br>Dividir la masa en dos partes y estirar sobre una superficie enharinada. Colocar la primera mitad en el molde o tartera que se vaya a utilizar.
<br><br><br>
<br>1 kg de ricota
<br>2 o 3 huevos
<br>Esencia de vainilla
<br>Azúcar al gusto
<br><br>
<br>
En un recipiente grande, mezclar la ricota con los huevos, la esencia de vainilla y el azúcar. Es importante que la mezcla no quede demasiado densa; ajustar la cantidad de huevos y azúcar según el gusto personal.

<br>
Opcionalmente, se pueden agregar pasas de uva o nueces a la mezcla si se desea.

<br>
Verter el relleno sobre la masa que está en el molde y luego utilizar la segunda mitad de la masa para cubrir la preparación, formando así la parte superior de la tarta.

<br>
Llevar al horno precalentado a 180°C (350°F) y hornear durante aproximadamente 45-50 minutos, o hasta que la masa esté dorada y el relleno esté firme al tacto.

<br>
Dejar enfriar antes de servir.

<br><br>
Esta tarta de ricota es perfecta como postre o para acompañar una merienda. El relleno suave de ricota con un toque de vainilla y azúcar la hace irresistible. Puedes personalizarla añadiendo frutas secas o decorándola con una capa de azúcar glas por encima antes de servir. ¡Disfruta de esta delicia casera!
]]></description><link>recetas/postres/tartas/tarta-ricota.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/postres/tartas/tarta-ricota.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:04:16 GMT</pubDate><enclosure url="recetas/postres/tartas/img/tarta-ricota.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;recetas/postres/tartas/img/tarta-ricota.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Listado de comidas]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>
<br><a data-href="pan-blanco.md" href="recetas/acompañamiento/panes/pan-blanco.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">pan-blanco.md</a>
<br><a data-href="pan-chipa.md" href="recetas/acompañamiento/panes/pan-chipa.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">pan-chipa.md</a>
<br><a data-href="panes-sin-amasar.md" href="panes-sin-amasar" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">panes-sin-amasar.md</a>
<br><a data-href="pan-integral.md" href="recetas/acompañamiento/panes/pan-integral.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">pan-integral.md</a>
<br><a data-href="pan-masa-madre.md" href="recetas/acompañamiento/panes/pan-masa-madre.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">pan-masa-madre.md</a>
<br><a data-href="pan-sin-amasar.md" href="recetas/acompañamiento/panes/pan-sin-amasar.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">pan-sin-amasar.md</a>
<br><a data-href="pan-trigo-sarraceno.md" href="recetas/acompañamiento/panes/pan-trigo-sarraceno.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">pan-trigo-sarraceno.md</a>
<br><a data-href="tortas.md" href="tortas" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">tortas.md</a>
<br><br>
<br><a data-href="mayonesa.md" href="recetas/acompañamiento/salsas/mayonesa.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">mayonesa.md</a>
<br><a data-href="mozzarella.md" href="recetas/acompañamiento/salsas/mozzarella.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">mozzarella.md</a>
<br><a data-href="salsa-tartara.md" href="recetas/acompañamiento/salsas/salsa-tartara.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">salsa-tartara.md</a>
<br><br>
<br><a data-href="cafes.md" href="recetas/bebidas/cafes.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">cafes.md</a>
<br><a data-href="cerveza-dry-stout.md" href="recetas/bebidas/cerveza-dry-stout.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">cerveza-dry-stout.md</a>
<br><a data-href="cerveza-mandioca-stout.md" href="recetas/bebidas/cerveza-mandioca-stout.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">cerveza-mandioca-stout.md</a>
<br><a data-href="cheese_with_wine.md" href="recetas/bebidas/cheese_with_wine.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">cheese_with_wine.md</a>
<br><a data-href="jugos.md" href="recetas/bebidas/jugos.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">jugos.md</a>
<br><a data-href="wine_with_cheese.md" href="recetas/bebidas/wine_with_cheese.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">wine_with_cheese.md</a>
<br><br>
<br><a data-href="paella.md" href="recetas/platos/arroces/paella.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">paella.md</a>
<br><a data-href="patatas-paletilla.md" href="recetas/platos/papas/patatas-paletilla.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">patatas-paletilla.md</a>
<br><br>
<br><a data-href="fiambre-casero-pavo.md" href="recetas/platos/carnes/fiambre-casero-pavo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">fiambre-casero-pavo.md</a>
<br><a data-href="filetes-sorpresa.md" href="filetes-sorpresa" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">filetes-sorpresa.md</a>
<br><a data-href="milanesa-napolitana.md" href="recetas/platos/carnes/milanesa-napolitana.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">milanesa-napolitana.md</a>
<br><a data-href="pechuga-con-puerros.md" href="recetas/platos/carnes/pechuga-con-puerros.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">pechuga-con-puerros.md</a>
<br><a data-href="pechuga-pavo-nueces.md" href="recetas/platos/carnes/pechuga-pavo-nueces.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">pechuga-pavo-nueces.md</a>
<br><a data-href="pollo-al-curry.md" href="recetas/platos/carnes/pollo-al-curry.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">pollo-al-curry.md</a>
<br><a data-href="pollo-cazuela.md" href="recetas/platos/carnes/pollo-cazuela.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">pollo-cazuela.md</a>
<br><a data-href="quiche-lorraine.md" href="recetas/platos/carnes/quiche-lorraine.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">quiche-lorraine.md</a>
<br><br>
<br><a data-href="ensalada-americana.md" href="recetas/platos/ensaladas/ensalada-americana.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">ensalada-americana.md</a>
<br><a data-href="ensalada-arroz.md" href="recetas/platos/ensaladas/ensalada-arroz.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">ensalada-arroz.md</a>
<br><a data-href="ensalada-estilo-ale.md" href="recetas/platos/ensaladas/ensalada-estilo-ale.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">ensalada-estilo-ale.md</a>
<br><a data-href="ensalada-paraguaya.md" href="recetas/platos/ensaladas/ensalada-paraguaya.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">ensalada-paraguaya.md</a>
<br><a data-href="ensalada-salsa-yogur.md" href="ensalada-salsa-yogur" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">ensalada-salsa-yogur.md</a>
<br><br>
<br><a data-href="crema-calabacin-queso.md" href="recetas/platos/guiso-potaje/crema-calabacin-queso.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">crema-calabacin-queso.md</a>
<br><a data-href="guiso-lentejas.md" href="recetas/platos/guiso-potaje/guiso-lentejas.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">guiso-lentejas.md</a>
<br><a data-href="guiso-lentejas-veg.md" href="recetas/platos/guiso-potaje/guiso-lentejas-veg.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">guiso-lentejas-veg.md</a>
<br><a data-href="locro.md" href="recetas/platos/guiso-potaje/locro.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">locro.md</a>
<br><a data-href="potaje-blanco.md" href="recetas/platos/guiso-potaje/potaje-blanco.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">potaje-blanco.md</a>
<br><a data-href="sopa-ajo.md" href="recetas/platos/guiso-potaje/sopa-ajo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">sopa-ajo.md</a>
<br><a data-href="sopa-carne.md" href="recetas/platos/guiso-potaje/sopa-carne.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">sopa-carne.md</a>
<br><a data-href="sopa-cebolla.md" href="recetas/platos/guiso-potaje/sopa-cebolla.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">sopa-cebolla.md</a>
<br><a data-href="sopa-san-pancracio.md" href="recetas/platos/guiso-potaje/sopa-san-pancracio.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">sopa-san-pancracio.md</a>
<br><br>
<br><a data-href="espaguetis-carbonara.md" href="recetas/platos/pastas/espaguetis-carbonara.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">espaguetis-carbonara.md</a>
<br><a data-href="pizza_making.md" href="pizza_making" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">pizza_making.md</a>
<br><br>
<br><a data-href="bacalao.md" href="recetas/platos/pescados/bacalao.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">bacalao.md</a>
<br><a data-href="calamares-rellenos.md" href="recetas/platos/pescados/calamares-rellenos.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">calamares-rellenos.md</a>
<br><a data-href="cazuela-pescado.md" href="recetas/platos/pescados/cazuela-pescado.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">cazuela-pescado.md</a>
<br><a data-href="colchon-arvejas.md" href="recetas/platos/pescados/colchon-arvejas.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">colchon-arvejas.md</a>
<br><a data-href="hojladre-gambas.md" href="hojladre-gambas" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">hojladre-gambas.md</a>
<br><a data-href="pescado-salsa-guisantes.md" href="recetas/platos/pescados/pescado-salsa-guisantes.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">pescado-salsa-guisantes.md</a>
<br><a data-href="pudin-pescado.md" href="recetas/platos/pescados/pudin-pescado.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">pudin-pescado.md</a>
<br><a data-href="rilletes-sardinas.md" href="recetas/platos/pescados/rilletes-sardinas.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">rilletes-sardinas.md</a>
<br><a data-href="salmon-marinado.md" href="recetas/platos/pescados/salmon-marinado.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">salmon-marinado.md</a>
<br><br>
<br><a data-href="acelgas-con-adobo.md" href="recetas/platos/verduras/acelgas-con-adobo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">acelgas-con-adobo.md</a>
<br><a data-href="acelgas-guisadas.md" href="recetas/platos/verduras/acelgas-guisadas.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">acelgas-guisadas.md</a>
<br><a data-href="brota.md" href="recetas/platos/pescados/brota.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">brota.md</a>
<br><a data-href="col-con-bechamel.md" href="recetas/platos/verduras/col-con-bechamel.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">col-con-bechamel.md</a>
<br><a data-href="coliflor-azafran.md" href="coliflor-azafran" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">coliflor-azafran.md</a>
<br><a data-href="espinacas-con-gambas.md" href="recetas/platos/verduras/espinacas-con-gambas.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">espinacas-con-gambas.md</a>
<br><a data-href="judias-verdes.md" href="judias-verdes" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">judias-verdes.md</a>
<br><a data-href="pudin-verduras.md" href="recetas/platos/verduras/pudin-verduras.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">pudin-verduras.md</a>
<br><a data-href="verdura-pasta.md" href="recetas/platos/verduras/verdura-pasta.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">verdura-pasta.md</a>
<br><br>
<br><a data-href="arroz-con-leche-coco.md" href="recetas/postres/dulces/arroz-con-leche-coco.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">arroz-con-leche-coco.md</a>
<br><a data-href="arroz-con-leche.md" href="recetas/postres/dulces/arroz-con-leche.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">arroz-con-leche.md</a>
<br><a data-href="barritas-cereales.md" href="recetas/postres/dulces/barritas-cereales.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">barritas-cereales.md</a>
<br><a data-href="cocadas.md" href="recetas/postres/dulces/cocadas.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">cocadas.md</a>
<br><a data-href="fresones-a-la-crema.md" href="recetas/postres/dulces/fresones-a-la-crema.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">fresones-a-la-crema.md</a>
<br><a data-href="gelatina-piña.md" href="recetas/postres/dulces/gelatina-piña.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">gelatina-piña.md</a>
<br><a data-href="leche-asada-canaria.md" href="recetas/postres/dulces/leche-asada-canaria.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">leche-asada-canaria.md</a>
<br><a data-href="limones-rellenos.md" href="recetas/postres/dulces/limones-rellenos.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">limones-rellenos.md</a>
<br><a data-href="manzana-hojaldre.md" href="manzana-hojaldre" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">manzana-hojaldre.md</a>
<br><a data-href="pepas-frambuesa.md" href="recetas/postres/dulces/pepas-frambuesa.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">pepas-frambuesa.md</a>
<br><a data-href="quesada.md" href="recetas/postres/dulces/quesada.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">quesada.md</a>
<br><a data-href="quesadilla.md" href="recetas/postres/dulces/quesadilla.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">quesadilla.md</a>
<br><a data-href="souffe.md" href="souffe" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">souffe.md</a>
<br><a data-href="tiramisu.md" href="recetas/postres/dulces/tiramisu.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">tiramisu.md</a>
<br><br>
<br><a data-href="bizcocho-chocolate.md" href="recetas/postres/bizcocho/bizcocho-chocolate.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">bizcocho-chocolate.md</a>
<br><a data-href="bizcocho.md" href="recetas/postres/bizcocho/bizcocho.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">bizcocho.md</a>
<br><a data-href="bizcochon-joel.md" href="recetas/postres/bizcocho/bizcochon-joel.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">bizcochon-joel.md</a>
<br><a data-href="bizcocho-zanahoria.md" href="recetas/postres/bizcocho/bizcocho-zanahoria.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">bizcocho-zanahoria.md</a>
<br><a data-href="brownie-choco.md" href="recetas/postres/bizcocho/brownie-choco.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">brownie-choco.md</a>
<br><a data-href="browny-chocolate.md" href="recetas/postres/bizcocho/browny-chocolate.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">browny-chocolate.md</a>
<br><a data-href="budin-banana.md" href="recetas/postres/bizcocho/budin-banana.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">budin-banana.md</a>
<br><br>
<br><a data-href="crema-americana.md" href="recetas/postres/cremas/crema-americana.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">crema-americana.md</a>
<br><a data-href="crema-limon.md" href="recetas/postres/cremas/crema-limon.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">crema-limon.md</a>
<br><a data-href="crema-pastelera.md" href="recetas/postres/cremas/crema-pastelera.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">crema-pastelera.md</a>
<br><a data-href="crema-relleno-tarta.md" href="recetas/postres/cremas/crema-relleno-tarta.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">crema-relleno-tarta.md</a>
<br><br>
<br><a data-href="flan-cafe.md" href="recetas/postres/flanes/flan-cafe.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">flan-cafe.md</a>
<br><a data-href="flan-calabaza.md" href="recetas/postres/flanes/flan-calabaza.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">flan-calabaza.md</a>
<br><a data-href="flan-limon.md" href="recetas/postres/flanes/flan-limon.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">flan-limon.md</a>
<br><a data-href="flan-queso.md" href="recetas/postres/flanes/flan-queso.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">flan-queso.md</a>
<br><br>
<br><a data-href="helado-gelatina-fresa.md" href="recetas/postres/helados/helado-gelatina-fresa.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">helado-gelatina-fresa.md</a>
<br><br>
<br><a data-href="mousse-chocolate.md" href="recetas/postres/mousses/mousse-chocolate.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">mousse-chocolate.md</a>
<br><a data-href="mousse-gofio.md" href="recetas/postres/mousses/mousse-gofio.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">mousse-gofio.md</a>
<br><a data-href="mousse-limon.md" href="recetas/postres/mousses/mousse-limon.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">mousse-limon.md</a>
<br><a data-href="mousse-manzana.md" href="recetas/postres/mousses/mousse-manzana.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">mousse-manzana.md</a>
<br><a data-href="mousse-naranja.md" href="recetas/postres/mousses/mousse-naranja.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">mousse-naranja.md</a>
<br><br>
<br><a data-href="tarta-calabaza-1.md" href="recetas/postres/tartas/tarta-calabaza-1.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">tarta-calabaza-1.md</a>
<br><a data-href="tarta-calabaza-2.md" href="recetas/postres/tartas/tarta-calabaza-2.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">tarta-calabaza-2.md</a>
<br><a data-href="tarta-kanikama-puerro.md" href="recetas/postres/tartas/tarta-kanikama-puerro.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">tarta-kanikama-puerro.md</a>
<br><a data-href="tarta-manzana.md" href="recetas/postres/tartas/tarta-manzana.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">tarta-manzana.md</a>
<br><a data-href="tarta-piña.md" href="recetas/postres/tartas/tarta-piña.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">tarta-piña.md</a>
<br><a data-href="tarta-queso.md" href="recetas/postres/tartas/tarta-queso.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">tarta-queso.md</a>
<br><a data-href="tarta-ricota.md" href="recetas/postres/tartas/tarta-ricota.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">tarta-ricota.md</a>
<br><br>
<br><a data-href="yogur-queque.md" href="yogur-queque" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">yogur-queque.md</a>
]]></description><link>recetas/listado-comidas.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/listado-comidas.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:08:14 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Menú del Día]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>
<br>Ensalada César: Lechuga fresca, crutones, queso parmesano y aderezo César.
<br>Sopa de Tomate: Sopa cremosa de tomate con albahaca fresca.
<br>Bruschetta: Pan tostado con tomate, albahaca y ajo.
<br>Gazpacho Andaluz: Sopa fría de tomate, pepino, pimiento y ajo.
<br>Croquetas de Jamón: Croquetas crujientes rellenas de jamón ibérico.
<br>Calamares a la Romana: Calamares rebozados y fritos, servidos con alioli.
<br>Tortilla Española: Tortilla de patatas con cebolla.
<br>Carpaccio de Res: Finas láminas de res con rúcula, parmesano y aceite de oliva.
<br>Mejillones al Vapor: Mejillones cocidos al vapor con vino blanco y hierbas.
<br><br>
<br>Pollo a la Parrilla: Pechuga de pollo marinada y asada a la parrilla, servida con verduras asadas.
<br>Pasta Alfredo: Pasta con una cremosa salsa Alfredo y champiñones.
<br>Filete de Res: Filete de res a la parrilla, servido con puré de papas y espárragos.
<br>Paella Valenciana: Arroz con mariscos, pollo, conejo y verduras.
<br>Lasagna Boloñesa: Capas de pasta con salsa boloñesa, bechamel y queso gratinado.
<br>Salmon al Horno: Filete de salmón al horno con eneldo y limón, acompañado de patatas al vapor.
<br>Cordero Asado: Pierna de cordero asada con romero y ajo, servida con papas asadas.
<br>Risotto de Hongos: Arroz cremoso con champiñones, setas y parmesano.
<br>Pizza Margherita: Pizza clásica con tomate, mozzarella y albahaca fresca.
<br>Bacalao a la Vizcaína: Bacalao cocinado en una salsa de pimientos rojos y cebolla.
<br><br>
<br>Tarta de Queso: Tarta de queso con una base de galleta y cubierta con fresas frescas.
<br>Brownie de Chocolate: Brownie de chocolate servido con helado de vainilla.
<br>Frutas Frescas: Selección de frutas frescas de temporada.
<br>Flan de Caramelo: Flan casero con caramelo.
<br>Tiramisú: Clásico postre italiano con capas de bizcocho empapado en café y crema de mascarpone.
<br>Helado Artesanal: Variedad de sabores de helado artesanal.
<br>Crema Catalana: Postre cremoso con una capa de caramelo crujiente.
<br>Panna Cotta: Panna cotta de vainilla con coulis de frutos rojos.
<br>Profiteroles: Pasta choux rellena de crema y cubierta de chocolate.
<br><br>
<br>Vino Blanco: Vino blanco fresco y afrutado.
<br>Vino Tinto: Vino tinto robusto y con cuerpo.
<br>Jugo de Naranja: Jugo de naranja recién exprimido.
<br>Jugo de Manzana: Jugo de manzana natural.
<br>Agua Mineral: Agua mineral con o sin gas.
<br>Refresco: Variedad de refrescos (cola, limón, naranja).
<br>Cerveza Artesanal: Selección de cervezas artesanales locales.
<br>Café: Espresso, cappuccino, latte.
<br>Té: Variedad de tés (verde, negro, de hierbas).
]]></description><link>recetas/menus.html</link><guid isPermaLink="false">recetas/menus.md</guid><pubDate>Fri, 21 Jun 2024 01:34:57 GMT</pubDate></item></channel></rss>